{
    "3326509": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article proporciona informaci\u00f3 sobre els r\u00e8cords hist\u00f2rics en l'\u00fas del transport p\u00fablic a Barcelona i Catalunya, destacant un augment en el nombre de viatgers tant en bus com en metro. Aquest tipus de not\u00edcies, centrades en estad\u00edstiques i dades positives, no tenen implicacions negatives evidents que podrien causar nervis o angoixa al lector. A m\u00e9s, no es mencionen problemes que afectin directament la seguretat o la qualitat del servei, per tant, el sentiment predominant probablement sigui de neutralitat o d'inter\u00e8s, en lloc de nervis o angoixa."
    },
    "3326308": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article tracta sobre les accions que es duen a terme per gestionar la sobrepoblaci\u00f3 de coloms a Barcelona. Tot i que pot ser una preocupaci\u00f3 per a algunes persones, especialment aquelles afectades directament per la brut\u00edcia o les plagues associades als coloms, l'article no t\u00e9 un to alarmista. Es presenta un pla d'acci\u00f3 clar que inclou campanyes de conscienciaci\u00f3, sancions i m\u00e8todes alternatius per controlar la poblaci\u00f3 de coloms. Aix\u00f2 suggereix que el problema est\u00e0 sent gestionat activament, la qual cosa pot proporcionar una sensaci\u00f3 de control i calma als lectors, en lloc de causar nervis o angoixa."
    },
    "3327827": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "L'article pot causar una sensaci\u00f3 d'angoixa als lectors perqu\u00e8 tracta temes sensibles relacionats amb el maltractament d'animals i l'ab\u00fas de confian\u00e7a per part d'una organitzaci\u00f3 criminal. La descripci\u00f3 de les greus irregularitats, incloent-hi el tractament clandest\u00ed de cad\u00e0vers i les condicions inadequades de vida dels animals, \u00e9s pertorbadora. A m\u00e9s, la implicaci\u00f3 d'un gran nombre d'ajuntaments que desconeixien les irregularitats pot augmentar la sensaci\u00f3 d'impot\u00e8ncia i frustraci\u00f3 davant la falta d'una protecci\u00f3 adequada per als animals. Aquests elements combinats poden generar un sentiment d'inquietud i preocupaci\u00f3 envers la situaci\u00f3 descrita."
    },
    "3329008": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article descriu una situaci\u00f3 d'entrenament habitual d'un equip de futbol, el FC Barcelona, preparant-se per a un proper partit de la Copa del Rei. Tot i que es fa refer\u00e8ncia a les inscripcions de dos jugadors i la lesi\u00f3 d'un altre, el to general de la not\u00edcia \u00e9s neutre i informatiu. No es transmet cap situaci\u00f3 de crisi immediata ni problemes interns greus que puguin generar nervis o angoixa als lectors. Els aficionats segurament poden sentir expectaci\u00f3 i inter\u00e9s sobre l'estat dels jugadors, per\u00f2 l'article no proporciona cap ra\u00f3 per sentir angoixa o nerviosisme significant."
    },
    "3324957": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "L'article pot causar angoixa al lector perqu\u00e8 destaca l'augment significatiu del cost de criar un infant a Catalunya, un 45% des del 2018, i descriu com aquest increment est\u00e0 portant a m\u00e9s fam\u00edlies a viure amb dificultats econ\u00f2miques. A m\u00e9s, la not\u00edcia subratlla que la natalitat \u00e9s molt baixa, en part degut als elevats costos, cosa que podria generar preocupaci\u00f3 sobre el futur demogr\u00e0fic i econ\u00f2mic de la regi\u00f3. La situaci\u00f3 descrita reflecteix una realitat econ\u00f2mica complicada per moltes llars, fent que el lector pugui sentir angoixa per l'impacte d'aquestes despeses en la seva vida di\u00e0ria i la seva capacitat per formar una fam\u00edlia."
    },
    "3328499": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article no sembla causar nervis ni angoixa, ja que es tracta d'una descoberta arqueol\u00f2gica que permet una millor comprensi\u00f3 de la hist\u00f2ria del cristianisme a Europa. El to de la not\u00edcia \u00e9s informatiu i no hi ha elements que puguin causar alarma o preocupaci\u00f3 als lectors. M\u00e9s aviat, la informaci\u00f3 presentada pot generar curiositat i inter\u00e8s hist\u00f2ric, destacant la import\u00e0ncia d'aquesta troballa en el context de la recerca acad\u00e8mica."
    },
    "3328606": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "L'article descriu una situaci\u00f3 molt greu i tr\u00e0gica que est\u00e0 esdevenint a la Franja de Gaza, amb l'evacuaci\u00f3 i assalt d'hospitals, bombardejos massius, un alt nombre de morts i ferits, i la destrucci\u00f3 d'infraestructures. La informaci\u00f3 sobre la mort de civils, especialment dones i nens, i la manca d'espais segurs per als afectats pot generar una sensaci\u00f3 d'angoixa en el lector. Aquesta angoixa es pot agreujar a causa de la menci\u00f3 continuada de les viol\u00e8ncies i les p\u00e8rdues humanes en un context de conflicte que es presenta com a continuat i sense signes de resoluci\u00f3 immediata."
    },
    "3326804": {
        "efecte": "nervi\u00f3s",
        "justificacio": "La not\u00edcia pot causar nervis als lectors, especialment als habitants i fam\u00edlies del barri Pont Major de Girona, perqu\u00e8 es refereix a un canvi en l'educaci\u00f3 disponible per als seus fills. La decisi\u00f3 de tancar les l\u00ednies de batxillerat pot resultar inquietant perqu\u00e8 redueix les opcions educatives a l'institut Narc\u00eds Xifra, generant preocupaci\u00f3 sobre la qualitat i accessibilitat de l'educaci\u00f3 postobligat\u00f2ria a la seva comunitat. A m\u00e9s, el fet que aquesta decisi\u00f3 contradigui una promesa anterior pot augmentar la desconfian\u00e7a i la frustraci\u00f3 envers les autoritats educatives."
    },
    "3325203": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article no sembla causar nervis o angoixa, ja que es focalitza en els aspectes t\u00e8cnics i cient\u00edfics d'una missi\u00f3 espacial innovadora de l'Ag\u00e8ncia Espacial Europea, Proba-3. El text descriu els objectius i l'enginyeria darrere de la missi\u00f3, que busca estudiar la corona solar mitjan\u00e7ant eclipsis artificials, i no cont\u00e9 elements que suggeririen riscos personals imminents o problemes de seguretat global. M\u00e9s aviat, pot despertar inter\u00e8s o fascinaci\u00f3 per l'aven\u00e7 cient\u00edfic i les noves oportunitats en la investigaci\u00f3 espacial."
    },
    "3326622": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article tracta de la gesti\u00f3 de l'entrenador Hansi Flick respecte a Robert Lewandowski i com s'administra el seu temps de joc per mantenir l'equip al m\u00e0xim rendiment. Tot i que es menciona que Lewandowski \u00e9s substitu\u00eft en alguns partits no resolts, s'explica raonadament que \u00e9s per mantenir la intensitat de l'equip. Tamb\u00e9 es destaca positivament el paper de Lewandowski com a m\u00e0xim golejador del Bar\u00e7a, cosa que podria generar admiraci\u00f3 m\u00e9s que nervis o angoixa. Per tant, l'article probablement no genera una sensaci\u00f3 de nerviosisme o angoixa al lector."
    },
    "3325674": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article informa sobre un delicte espec\u00edfic de tr\u00e0fic de drogues i la detenci\u00f3 d'un individu per part dels Mossos d'Esquadra. No cont\u00e9 elements que siguin directament amena\u00e7adors o que impliquin un perill imminent per al p\u00fablic en general. Tot i que el tema pot ser preocupant, sobretot pel que fa a les q\u00fcestions de seguretat local, el fet que els agents hagin detingut l'individu i intervingut les subst\u00e0ncies pot transmetre una sensaci\u00f3 d'efic\u00e0cia policial i control de la situaci\u00f3, m\u00e9s que de nerviosisme o angoixa."
    },
    "3325843": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article tracta d'un esdeveniment esportiu amb un toc anecd\u00f2tic i humor\u00edstic, relacionat amb les relliscades d'un jugador durant un partit de futbol. Tot i descriure moments desafortunats per a Marc Cucurella, es presenta m\u00e9s com una an\u00e8cdota divertida, ja que el seu equip finalment guanya el partit i el mateix jugador fa broma de la situaci\u00f3 a les xarxes socials. No hi ha elements que suggereixin que el lector experimentaria nervis o angoixa a causa d'aquesta not\u00edcia. Per tant, la reacci\u00f3 m\u00e9s probable \u00e9s un somriure o diversi\u00f3, m\u00e9s que nervis o angoixa."
    },
    "3326188": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article informa sobre una acci\u00f3 legal presa per Uni\u00f3 de Pagesos davant una modificaci\u00f3 urban\u00edstica que podria afectar terres agr\u00edcoles. Tot i que aquest tema pot ser rellevant per a les persones involucrades directament amb l'agricultura o la comunitat local, no sembla suggerir immediatament un sentiment de nervis o angoixa per al lector general. La not\u00edcia presenta una situaci\u00f3 legal i administrativa i no aporta elements de crisi immediata o desastre que solen generar sentiments com angoixa o nervis."
    },
    "3325545": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article informa sobre la manca de neu a les estacions d'esqu\u00ed durant el cap de setmana llarg i les alternatives d'activitats disponibles. Tot i que la situaci\u00f3 pot ser desfavorable per als esquiadors i pot afectar els hotels a peu de pista amb algunes anul\u00b7lacions, l'article no transmet un sentiment d'angoixa o nerviosisme. A m\u00e9s, hi ha una previsi\u00f3 de nevades que poden millorar la situaci\u00f3 aviat i les destinacions de muntanya encara ofereixen altres activitats. Per tant, l'article no provoca nervis ni angoixa significativa al lector."
    },
    "3325649": {
        "efecte": "nervi\u00f3s",
        "justificacio": "L'article pot causar nervis al lector perqu\u00e8 parla d'una alerta vermella per nevades amb risc extrem a la Val d'Aran, aix\u00ed com una alerta taronja al Pirineu de Lleida i vents forts a la costa catalana. Aquestes condicions meteorol\u00f2giques adverses podrien afectar la seguretat i la mobilitat de les persones que viuen o viatgen a aquestes zones, provocant preocupaci\u00f3 per les possibles conseq\u00fc\u00e8ncies com talls de carreteres, talls en el subministrament el\u00e8ctric o altres inconvenients relacionats amb el mal temps."
    },
    "3328057": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article parla d'un esdeveniment festiu i positiu, descrit amb un to alegre i celebratiu. Tracta sobre una tradici\u00f3 nadalenca que genera entusiasme entre els espectadors, aix\u00ed com l'admiraci\u00f3 i suport a una figura coneguda com \u00e9s en Grasset. El fet que el v\u00eddeo hagi sigut tan popular a les xarxes socials amb comentaris positius confirma que l'article no transmet nervis ni angoixa, sin\u00f3 m\u00e9s aviat alegria i sentiment de comunitat durant les festes nadalenques."
    },
    "3327873": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article parla sobre l'experi\u00e8ncia d'un jove futbolista, Marc Casad\u00f3, amb un to positiu i informal. Es tracta de l'evoluci\u00f3 de la seva carrera i de la seva afici\u00f3 als videojocs, concretament el FIFA, on es tria a si mateix malgrat les seves limitacions virtuals. El text no cont\u00e9 elements que podrien causar nervis o angoixa al lector, ja que no exposa cap situaci\u00f3 conflictiva, preocupant o emocionalment intensa. Per tant, el sentiment predominant per al lector seria m\u00e9s aviat d'inter\u00e8s o curiositat sobre la traject\u00f2ria de Casad\u00f3, sense elements de nervis o angoixa."
    },
    "3328183": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article narra la distribuci\u00f3 d'un premi de loteria a la Pobla de Segur i altres parts de Catalunya i Espanya. Tanmateix, no hi ha elements en la not\u00edcia que suggereixin un efecte de nervis o angoixa per al lector. M\u00e9s aviat, l'article pot provocar sensacions de felicitat o emoci\u00f3 per aquells qui han obtingut part del premi. La narrativa se centra en la sorpresa positiva dels venedors i compradors, aix\u00ed com la connexi\u00f3 amb una s\u00e8rie televisiva popular, la qual cosa pot generar curiositat o inter\u00e8s m\u00e9s que preocupaci\u00f3."
    },
    "3328895": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article narra una celebraci\u00f3 del centenari del metro de Barcelona, fet que en general es pot considerar positiu i festiu. La not\u00edcia destaca els aven\u00e7os i l'\u00e8xit d'aquest transport p\u00fablic al llarg dels anys, sense mencionar esdeveniments que puguin causar nervis o angoixa com accidents o incidents negatius. L'acte protocol\u00b7lari inclo\u00efa recreacions hist\u00f2riques i elements commemoratius, que tenen l'objectiu de rememorar la hist\u00f2ria del metro de manera amable i cultural. Per tant, l'efecte predominant probablement ser\u00e0 positiu o informatiu, sense generar cap sensaci\u00f3 de nerviosisme o angoixa."
    },
    "3326769": {
        "efecte": "nervi\u00f3s",
        "justificacio": "L'article descriu la detenci\u00f3 d'un grup internacional dedicat al tr\u00e0fic de drogues, el que pot generar una sensaci\u00f3 de preocupaci\u00f3 o nervis en el lector pel fet que aquesta activitat criminal tingui pres\u00e8ncia a ciutats properes com Barcelona i Lleida. La implicaci\u00f3 de forces internacionals en l'operaci\u00f3, aix\u00ed com l'esment de quantitats significatives de droga, poden augmentar la percepci\u00f3 de risc o inseguretat, provocant nervis especialment en aquells que visquin a les \u00e0rees esmentades o temin per la seguretat de la seva comunitat."
    },
    "3327600": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article \u00e9s una not\u00edcia relacionada amb un esdeveniment musical, el festival Maleducats, i la seva nova ubicaci\u00f3 a Barcelona. La informaci\u00f3 aportada se centra en detalls sobre el festival, com ara el cartell d'artistes i la venda d'entrades, sense indicar cap situaci\u00f3 o circumst\u00e0ncia que pugui causar nervis o angoixa. Per tant, \u00e9s m\u00e9s probable que la not\u00edcia generi curiositat o inter\u00e8s entre els aficionats a la m\u00fasica que no pas sentiments de nervis o angoixa."
    },
    "3328326": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "L'article pot causar angoixa perqu\u00e8 tracta sobre la incertesa i les dificultats que afronten els regants en relaci\u00f3 amb les resolucions pendents de concessi\u00f3 d'ajuts, el judici per les reclamacions patrimonials, i les condicions de la gesti\u00f3 futura de l'aigua. La situaci\u00f3 es complica amb el tancament del canal d'Urgell, que ha afectat significativament les seves operacions, i la manca de solucions concretes i de transpar\u00e8ncia en la gesti\u00f3 de l'aigua augmenta l'angoixa entre els afectats. A m\u00e9s, l'impacte econ\u00f2mic considerable per als agricultors afectats i la incertesa sobre les condicions futures del subministrament d'aigua afegeixen preocupaci\u00f3 i ansietat sobre el seu mitj\u00e0 de vida."
    },
    "3326364": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article informa sobre una operaci\u00f3 policial exitosa que ha desmantellat una xarxa de tr\u00e0fic de droga a Lleida, destacant la intervenci\u00f3 d'estupefaents i objectes robats. La not\u00edcia podria generar un cert sentiment de seguretat en els lectors, ja que mostra l'efic\u00e0cia de les forces de seguretat en combatre el tr\u00e0fic il\u00b7legal i els delictes associats. Tot i que el tema del tr\u00e0fic de drogues pot ser preocupant, l'article se centra en els aspectes positius de la intervenci\u00f3 policial, per la qual cosa \u00e9s poc probable que generi nervis o angoixa."
    },
    "3328073": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "L'article pot causar angoixa al lector, ja que s'hi descriu un atemptat violent on un pol\u00edtic va ser atacat i gaireb\u00e9 perd la vida. A m\u00e9s, s'hi menciona l'exist\u00e8ncia d'una organitzaci\u00f3 criminal internacional implicada, la Mocro Maffia, i la connexi\u00f3 amb el r\u00e8gim irani\u00e0, la qual cosa pot fer que els lectors sentin preocupaci\u00f3 per la seguretat i la possibilitat de nous atemptats. Els detalls sobre les detencions i la persecuci\u00f3 d'aquestes organitzacions poden fer que el lector es preocupi pel nivell de criminalitat organitzada i la viol\u00e8ncia."
    },
    "3326127": {
        "efecte": "nervi\u00f3s",
        "justificacio": "L'article pot causar nervis al lector perqu\u00e8 descriu un incident violent que va tenir lloc durant un esdeveniment esportiu. El fet que un espectador hagi pogut agredir f\u00edsicament un jugador, malgrat la pres\u00e8ncia de mesures de seguretat, pot generar preocupaci\u00f3 sobre la seguretat en els esdeveniments esportius i la possibilitat de futurs incidents similars. A m\u00e9s, esmenta la tensi\u00f3 acumulada en un derbi osonenc, amb insults i escopinades, afegint un context de conflicte i agressivitat que pot resultar inquietant per als lectors."
    },
    "3325407": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "L'article pot generar angoixa en els lectors perqu\u00e8 tracta sobre un augment significatiu dels accidents laborals a Catalunya, incloent-hi accidents mortals. Les dades presentades reflexionen una taxa preocupant de sinistralitat, amb un increment notable respecte al mes anterior. A m\u00e9s, es menciona la manca de progressos en prevenci\u00f3 laboral i els problemes end\u00e8mics al mercat de treball, factors que poden generar preocupaci\u00f3 pel benestar i la seguretat dels treballadors. Tamb\u00e9 s'introdueix el tema de les malalties mentals i els riscos psicosocials, afegint una capa addicional de complexitat i preocupaci\u00f3 per la salut laboral."
    },
    "3327890": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "L'article tracta sobre un tema extremadament delicat i emotiu: els abusos sexuals i les drogues dins del context familiar. Explica la dolorosa experi\u00e8ncia personal de Caroline Darian i les revelacions sobre el comportament abusiu del seu pare, que no nom\u00e9s va drogar i violar la seva mare, sin\u00f3 que tamb\u00e9 va implicar la seva pr\u00f2pia filla. L'impacte emocional d'aquesta narraci\u00f3 \u00e9s profund, i la manera detallada com es descriuen els fets pot generar una sensaci\u00f3 d'angoixa en els lectors, especialment en aquells que poden sentir empatia pel patiment de les v\u00edctimes o que tenen experi\u00e8ncia personal amb situacions semblants. L'article remarca la tra\u00efci\u00f3 dins la fam\u00edlia, un espai que es suposa hauria de ser de seguretat i amor, cosa que pot intensificar els sentiments d'angoixa i inquietud."
    },
    "3326797": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article en q\u00fcesti\u00f3 informa sobre l'autoritzaci\u00f3 per part del Departament de Territori per construir diverses plantes solars fotovoltaiques al terme municipal de Valls, amb un proc\u00e9s que inclou el respecte de certes estructures hist\u00f2riques i la necessitat d'informes arqueol\u00f2gics previs. Tot i que algunes entitats van presentar al\u00b7legacions per q\u00fcestions de conservaci\u00f3 hist\u00f2rica i \u00fas del s\u00f2l, l'article no sembla introduir elements que puguin causar nervis o angoixa significatius als lectors. En general, es tracta d'una not\u00edcia sobre el desenvolupament d'energies renovables i els procediments administratius associats, la qual cosa podria ser interpretada de manera neutra o fins i tot positiva per aquells preocupats pel medi ambient."
    },
    "3324855": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article no sembla causar un sentiment predominant de nervis o angoixa, ja que se centra en la tasca humanit\u00e0ria de Proactiva Open Arms i en l'esfor\u00e7 de promoure la sensibilitzaci\u00f3 dels drets humans a trav\u00e9s del suport de l'Ajuntament a Tarragona. Tot i que s'esmenta la situaci\u00f3 dif\u00edcil d'intentar rescatar persones al mar Mediterrani, el to de l'article \u00e9s m\u00e9s aviat de conscienciaci\u00f3 i proactiu cap al canvi social, amb un \u00e8mfasi en la lluita contra el discurs d'odi i la desinformaci\u00f3. Aix\u00f2 pot donar als lectors una sensaci\u00f3 d'esperan\u00e7a i empoderament m\u00e9s que de nerviosisme o angoixa."
    },
    "3329043": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "L'article pot causar angoixa perqu\u00e8 descriu un context de conflicte armat en el Pr\u00f2xim Orient, amb bombardejos i atacs missil\u00edstics entre Israel i els houthis del Iemen. A m\u00e9s, hi ha implicaci\u00f3 de grups internacionals com els Estats Units i el Regne Unit, i un risc potencial per al comer\u00e7 internacional. Aquests elements poden generar preocupaci\u00f3 per l'escalada del conflicte, la seguretat internacional i el benestar de les persones afectades, augmentant aix\u00ed el sentiment d'angoixa en els lectors."
    },
    "3325249": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "L'article pot causar angoixa al lector per diverses raons. Primer, es tracta d'un accident mortal amb conseq\u00fc\u00e8ncies greus, incloent-hi morts i ferits, la qual cosa ja genera una situaci\u00f3 emocional dif\u00edcil. A m\u00e9s, el fet que l'accident pugui haver estat provocat per una possible neglig\u00e8ncia respecte al manteniment del vehicle i la manca de fre en una carretera de revolts incrementa la sensaci\u00f3 d'inseguretat i impot\u00e8ncia. Aquests factors, juntament amb l'investigaci\u00f3 oberta per 'homicidi involuntari', poden generar una sensaci\u00f3 d'angoixa en aquells que llegeixen l'article, ja que posa de manifest la vulnerabilitat i els perills associats al transport en grups i la confian\u00e7a en empreses que no compleixen amb les normatives de seguretat."
    },
    "3328672": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article ofereix una an\u00e0lisi objectiva i detallada de la situaci\u00f3 pol\u00edtica a la Catalunya del Nord amb l'arribada de Fran\u00e7ois Bayrou com a primer ministre de Fran\u00e7a. Tot i que es mencionen algunes preocupacions, com la protecci\u00f3 de la llengua catalana i la inestabilitat pol\u00edtica a Fran\u00e7a, l'article no presenta elements que suggereixin un motiu per crear nervis o angoixa significatives al lector. M\u00e9s aviat, proporciona informaci\u00f3 sobre les expectatives i perspectives de diferents grups, com els defensors de la llengua catalana i els pagesos, deixant espai per a una interpretaci\u00f3 racional i serena."
    },
    "3327540": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article \u00e9s principalment informatiu i se centra en els minuts jugats pels futbolistes durant l'any. No presenta contingut que sigui estressant o que generi preocupaci\u00f3 significativa. \u00c9s una llista de dades objectives sobre el rendiment dels jugadors i no inclou elements que puguin provocar nervis o angoixa al lector. A m\u00e9s, per a molts aficionats del futbol, aquestes estad\u00edstiques poden resultar interessants o valorades, sense implicacions emocionals negatives."
    },
    "3325640": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article no sembla provocar nervis ni angoixa, ja que es tracta d'una not\u00edcia esportiva que explica el desenvolupament d'activitats addicionals d'un futbolista, Simon Mignolet, m\u00e9s enll\u00e0 del seu rol en el futbol. La decisi\u00f3 del porter de prioritzar els seus compromisos esportius amb el Bruges per sobre de la final del concurs intel\u00b7lectual no es presenta de manera negativa, i l'article no expressa cap situaci\u00f3 de perill o estr\u00e8s, sin\u00f3 m\u00e9s aviat una an\u00e8cdota de la seva vida. Cap dels aspectes mencionats a l'article suggereix conseq\u00fc\u00e8ncies negatives significatives per a ell o per als lectors."
    },
    "3326738": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "L'article pot causar angoixa al lector perqu\u00e8 destaca la mala qualitat de l'aire a les escoles, especialment a les zones urbanes com Barcelona, on diversos centres superen els l\u00edmits legals de contaminaci\u00f3. A m\u00e9s, s'assenyala que la contaminaci\u00f3 atmosf\u00e8rica \u00e9s una causa important de problemes de salut, com l'asma infantil, amb un impacte considerable en la mortalitat prematura mundial. Aquestes informacions poden generar preocupaci\u00f3 i angoixa entre els pares i familiars d'estudiants, aix\u00ed com en qualsevol persona conscient de l'impacte de la contaminaci\u00f3 en la salut p\u00fablica."
    },
    "3325985": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "L'article pot causar angoixa en el lector per diverses raons. En primer lloc, menciona l'accident d'un autocar a la Catalunya Nord, on hi va haver dues morts, un fet que per si sol ja pot generar una sensaci\u00f3 d'amena\u00e7a personal, sobretot per a aquells que solen viatjar en aquest tipus de transport. A m\u00e9s, l'article destaca que el conductor de l'autocar va donar positiu en coca\u00efna i que la investigaci\u00f3 apunta a una fallada mec\u00e0nica del sistema de frens. Aquests factors se sumen al risc, ja que evidencien neglig\u00e8ncies tant humanes com mec\u00e0niques, augmentant la preocupaci\u00f3 sobre la seguretat del transport p\u00fablic. De manera addicional, la not\u00edcia tamb\u00e9 parla de l'expedient de diversos autocars per no passar la ITV, revelant que aquesta situaci\u00f3 \u00e9s potser m\u00e9s habitual del que es podria esperar, fent que el lector se senti insegur sobre les condicions de seguretat dels vehicles en els quals pot estar viatjant di\u00e0riament."
    },
    "3328818": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article en q\u00fcesti\u00f3 descriu la jubilaci\u00f3 d'un empresari conegut de l'oci nocturn a Barcelona, Fede Sard\u00e0. Tot i que esmenta algun comentari sobre la p\u00e8rdua de qualitat de la vida nocturna de la ciutat, el to general de la not\u00edcia no sembla ser amena\u00e7ador ni capa\u00e7 de causar nervis o angoixa. La jubilaci\u00f3 es presenta de manera positiva i humor\u00edstica, i Fede Sard\u00e0 sembla acceptar satisfet aquest nou cap\u00edtol de la seva vida. Per tant, l'efecte majoritari per al lector podria ser de neutralitat o nost\u00e0lgia, m\u00e9s que de neguit o estr\u00e8s."
    },
    "3324903": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article descriu un concert solidari que va recaptar fons per ajudar entitats culturals afectades per un desastre natural, la qual cosa transmet un sentiment de solidaritat i suport comunitari. No hi ha elements en l'article que suggereixin una situaci\u00f3 de perill imminent o estr\u00e8s que pugui causar nervis o angoixa al lector. M\u00e9s aviat, l'article pot evocar sentiments positius com esperan\u00e7a, unitat i satisfacci\u00f3 pel fet que la comunitat s'est\u00e0 ajudant m\u00fatuament. Es destaca la participaci\u00f3 desinteressada dels artistes i voluntaris, aix\u00ed com la resposta c\u00e0lida del p\u00fablic, la qual cosa refor\u00e7a aquesta lectura positiva."
    },
    "3326042": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article descriu un cas m\u00e8dic complex per\u00f2 amb un desenlla\u00e7 positiu. Tot i que la situaci\u00f3 inicial pot semblar preocupant a causa de les malformacions cong\u00e8nites greus del nad\u00f3, l'\u00e8xit de la intervenci\u00f3 quir\u00fargica i la millora notable del seu estat de salut redueixen la possibilitat que generi nervis o angoixa. De fet, el relat se centra en l'\u00e8xit m\u00e8dic i l'alta del nad\u00f3, proporcionant una sensaci\u00f3 d'alleujament i esperan\u00e7a."
    },
    "3326691": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article informa sobre la mort d'una figura destacada en el camp de les ADF i el seu llegat en aquest \u00e0mbit. Tot i que \u00e9s una not\u00edcia trista, no presenta elements que generin nervis o angoixa de manera generalitzada entre els lectors. La not\u00edcia se centra en el reconeixement a la seva contribuci\u00f3 i el condol expressat per diverses institucions, cosa que pot despertar sentiments de tristesa o reflexi\u00f3, per\u00f2 no necess\u00e0riament de nerviosisme o angoixa."
    },
    "3328069": {
        "efecte": "nervi\u00f3s",
        "justificacio": "L'article explica que l'Ajuntament de Cambrils no ha pogut efectuar els pagaments corresponents a la n\u00f2mina, la paga doble i els increment de sou als seus treballadors a causa de problemes t\u00e8cnics. Aquest tipus de situacions, especialment quan s'apropen festes com les de Nadal, poden causar nervis als treballadors afectats que depenen d'aquests ingressos per a les seves despeses habituals i extraordin\u00e0ries. A m\u00e9s, l'article menciona que hi ha preocupaci\u00f3 pels problemes laborals agreujats pel retard, afegint estr\u00e8s a la situaci\u00f3. Tot i que l'Ajuntament treballa per resoldre el problema abans de finalitzar l'any, la incertesa actual \u00e9s un factor important que contribueix a generar un efecte nervi\u00f3s entre els implicats."
    },
    "3326028": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article presenta una s\u00e8rie de dades positives sobre les audi\u00e8ncies de Catr\u00e0dio i les seves emissores tem\u00e0tiques. Els informes de creixement en oients i l'\u00e8xit de diversos programes dins de la cadena transmeten un sentiment de satisfacci\u00f3 i \u00e8xit m\u00e9s que de nervis o angoixa. El contingut est\u00e0 centrat en fets objectius i m\u00e8triques d'audi\u00e8ncia, sense cap element que pugui traslladar-se a una situaci\u00f3 d'estr\u00e8s o preocupaci\u00f3 pel lector."
    },
    "3324735": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article tracta sobre l'estrena d'una simfonia anomenada 'Conspiranoia' del compositor Marc Mig\u00f3, centrant-se en els temes de la postveritat i l'ansietat deguda a les xarxes socials. Tot i que l'obra aborda temes que podrien ser considerats angoixants, l'article no transmet directament aquests sentiments al lector. M\u00e9s aviat, se centra en l'\u00e8xit de l'estrena, les fites professionals del compositor, i el reconeixement positiu per part del p\u00fablic i dels experts. Per tant, en lloc de provocar nervis o angoixa, l'article transmet un sentiment de celebraci\u00f3 del talent i \u00e8xit art\u00edstic."
    },
    "3328965": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article tracta sobre el llegat i la contribuci\u00f3 cultural de Rosa Fabregat, una reconeguda poeta i novel\u00b7lista, que ha mort als 91 anys. Tot i que es menciona la seva defunci\u00f3, el to general de l'article \u00e9s de reconeixement i agra\u00efment per la seva aportaci\u00f3 a la literatura i a la cultura catalana. Es destaca la seva impressionant carrera i la influ\u00e8ncia positiva que va tenir, aix\u00ed com els premis i reconeixements que va rebre. Aquesta mena de contingut sol generar sentiments de respecte i valoraci\u00f3, m\u00e9s que no pas nervis o angoixa."
    },
    "3326048": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article tracta sobre pel\u00b7l\u00edcules que emocionen i poden fer plorar, reflectint l'impacte emocional i la capacitat del cinema per connectar amb els nostres sentiments. Tot i que parla de temes sensibles com el dolor i la tristesa, ho fa des d'una perspectiva de bellesa art\u00edstica i catarsi emocional. Per tant, el contingut no est\u00e0 dissenyat per generar nerviosisme o angoixa, sin\u00f3 m\u00e9s aviat per recon\u00e8ixer la for\u00e7a dels sentiments humans a trav\u00e9s del cinema."
    },
    "3327704": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article tracta sobre les inquietuds d'Hansi Flick amb les decisions arbitrals a la Lliga espanyola, per\u00f2 no presenta elements que puguin causar un sentiment de nervis o angoixa al lector de manera directa. La not\u00edcia explica fets relacionats amb l'\u00e0mbit esportiu que, tot i mostrar insatisfacci\u00f3 per part de l'entrenador, s\u00f3n comuns en el context futbol\u00edstic i no impliquen una situaci\u00f3 de crisi o emerg\u00e8ncia que generi una reacci\u00f3 emocional intensa com angoixa. El lector pot percebre la situaci\u00f3 com una reflexi\u00f3 sobre l'arbitratge, per\u00f2 no com una not\u00edcia alarmant o preocupant a nivell personal."
    },
    "3325423": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article exposa un calendari d'activitats i esdeveniments nadalencs organitzats pel canal Super3, destinats a un p\u00fablic familiar i infantil. Les activitats i programes anunciats estan orientats a l'entreteniment, la diversi\u00f3 i la m\u00e0gia de les festes de Nadal. No hi ha cap element en el text que pugui generar nervis o angoixa, m\u00e9s aviat promou la il\u00b7lusi\u00f3 i l'emoci\u00f3 per les celebracions nadalenques. L'enfocament \u00e9s positiu i festiu, i no inclou temes o situacions que vagin en la l\u00ednia de generar preocupaci\u00f3 o inquietud."
    },
    "3325095": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "L'article pot causar angoixa perqu\u00e8 descriu un accident greu que ha patit un conegut ciclista, Remco Evenepoel, durant un entrenament. La not\u00edcia detalla les lesions significatives sofertes pel ciclista, com fractures a la costella, om\u00f2plat i m\u00e0 dreta, aix\u00ed com un testimoni que explica la duresa del xoc i l\u2019estat del ciclista despr\u00e9s de l'incident. Aquests elements poden generar preocupaci\u00f3 i sentiments d'angoixa en els lectors, especialment aquells que segueixen de prop el m\u00f3n del ciclisme o s\u00f3n seguidors d'Evenepoel."
    },
    "3325037": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article informa sobre l'esdeveniment del Circ de Nadal a Girona, destacant certes atraccions que podrien captivar l'inter\u00e8s del p\u00fablic, com la pres\u00e8ncia d'un fakir i un malabarista reconegut. Tot i que les activitats del fakir podrien semblar perilloses o inusuals, l'article no sembla estar dissenyat per causar nervis o angoixa, sin\u00f3 per generar inter\u00e8s i curiositat sobre l'esdeveniment. A m\u00e9s, la natura del circ \u00e9s entretenir i sorprendre, m\u00e9s que causar preocupaci\u00f3 significativa als lectors."
    },
    "3327781": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article informa sobre la instal\u00b7laci\u00f3 de contenidors d'emerg\u00e8ncia a Girona per facilitar el reciclatge de residus org\u00e0nics i de rebuig. Encara que es mencionen certes mancances i que el consistori t\u00e9 intenci\u00f3 de reunir-se amb els ve\u00efns descontents, l'article no transmet una sensaci\u00f3 d'urg\u00e8ncia o de conflicte greu. La mesura sembla ser una resposta proactiva a les necessitats dels ve\u00efns, i el to general de l'article \u00e9s informatiu i positiu. Per tant, \u00e9s poc probable que el contingut de la not\u00edcia provoqui nervis o angoixa als lectors."
    },
    "3325689": {
        "efecte": "nervi\u00f3s",
        "justificacio": "L'article pot causar nervis als lectors, especialment aquells que es veuen directament afectats per la interrupci\u00f3 del servei de tren, com els passatgers que necessiten despla\u00e7ar-se entre les estacions de M\u00f3ra la Nova i Pradell. La incertesa sobre el temps de resoluci\u00f3 de l'incident i les possibles complicacions en els seus despla\u00e7aments poden generar una sensaci\u00f3 de nerviosisme. Tot i que s'est\u00e0 gestionant un servei de transport alternatiu, l'article no proporciona detalls sobre la durada de la interrupci\u00f3, cosa que pot augmentar l'ansietat dels viatgers."
    },
    "3325029": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "La not\u00edcia pot causar angoixa al lector perqu\u00e8 es tracta d'un tema que involucra un possible delicte ambiental i urban\u00edstic en una zona ja afectada pel canvi clim\u00e0tic. La instal\u00b7laci\u00f3 dels canons de neu sense perm\u00eds, sumada a l'especulaci\u00f3 urban\u00edstica i a la crisi de l'habitatge, genera preocupaci\u00f3 sobre el futur de la regi\u00f3 i la sostenibilitat del seu model econ\u00f2mic. La situaci\u00f3 descrita incrementa la sensaci\u00f3 d'impot\u00e8ncia i preocupaci\u00f3 per la preservaci\u00f3 del medi ambient i el benestar de les comunitats locals."
    },
    "3325421": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "L'article pot causar angoixa al lector perqu\u00e8 descriu una malaltia desconeguda que ha causat desenes de morts en una regi\u00f3 espec\u00edfica. La situaci\u00f3 sembla greu, amb adolescents predominantment afectats i centenars de persones malaltes. A m\u00e9s, el fet que les autoritats sanit\u00e0ries hagin enviat equips especialitzats per investigar la malaltia i recollir mostres suggereix un nivell significatiu de preocupaci\u00f3. La refer\u00e8ncia al brot existent de la verola del mico, que ja es considera una emerg\u00e8ncia sanit\u00e0ria mundial, afegeix als possibles sentiments d'angoixa pel que fa a la capacitat del sistema sanitari per gestionar m\u00faltiples crisis simult\u00e0nies."
    },
    "3327934": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "L'article pot causar angoixa al lector perqu\u00e8 tracta d'un tema seri\u00f3s i alarmant com \u00e9s el tr\u00e0fic d'\u00e9ssers humans amb finalitats d'explotaci\u00f3 sexual. La idea que persones vulnerables siguin enganyades i for\u00e7ades a viure i treballar en condicions deplorables pot generar un sentiment d'inquietud i preocupaci\u00f3. A m\u00e9s, els detalls sobre les operacions policials, la confiscaci\u00f3 de diners i la documentaci\u00f3 relacionada amb les activitats il\u00b7legals contribueixen a crear una percepci\u00f3 d'amena\u00e7a i injust\u00edcia, fent que el lector es preocupi pel benestar de les v\u00edctimes i per la pres\u00e8ncia d'aquest tipus de delictes a la seva comunitat."
    },
    "3325835": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article tracta principalment sobre un esdeveniment esportiu, espec\u00edficament el sorteig i els aparellaments de la Copa del Rei. Tot i que esmenta alguns moments de tensi\u00f3 en un partit anterior entre el Barbastre i el Bar\u00e7a, l'article \u00e9s factual i informatiu, i es centra en detallar els propers enfrontaments de l'equip blaugrana. No hi ha cap menci\u00f3 d'esdeveniments greus o situacions que podrien causar nervis o angoixa al lector. Per tant, el sentiment predominant per als lectors probablement ser\u00e0 d'inter\u00e8s o emoci\u00f3 esportiva, no de nervis o angoixa."
    },
    "3327284": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "L'article tracta temes relacionats amb la greu crisi d'habitatge a Espanya, incloent la manca d'habitatge assequible, l'hist\u00f2ric increment dels preus del lloguer, la liberalitzaci\u00f3 del mercat, i la insuficient oferta d'habitatge social. Aix\u00f2 es combina amb el potencial increment de desnonaments, especialment a Catalunya, i les dificultats en les regulacions per protegir els llogaters vulnerables. La complexitat i la dimensi\u00f3 dels problemes exposats, juntament amb la incertesa sobre el futur, poden causar angoixa a aquelles persones que es troben afectades o preocupades per la situaci\u00f3 de l'habitatge en el pa\u00eds."
    },
    "3328807": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article tracta sobre un acte d'homenatge i reparaci\u00f3 hist\u00f2rica per a les fam\u00edlies de soldats republicans enterrats en una fossa comuna durant la Guerra Civil. Tot i que el tema pot recordar moments tr\u00e0gics de la hist\u00f2ria, el to de l'article \u00e9s m\u00e9s aviat positiu i esperan\u00e7ador, ja que descriu un esdeveniment que busca cosir ferides i oferir reconeixement a les v\u00edctimes i les seves fam\u00edlies. L'enfocament \u00e9s sobre la dignificaci\u00f3 de les v\u00edctimes i la resoluci\u00f3 d'un tema pendent de mem\u00f2ria hist\u00f2rica, m\u00e9s que no pas en detalls macabres o angoixants sobre el conflicte mateix."
    },
    "3328283": {
        "efecte": "angoixat",
        "justificacio": "L'article descriu el fenomen del doomscrolling, que es refereix a l'acte de consumir compulsivament not\u00edcies negatives, cosa que pot portar a un estat d'angoixa. Els lectors poden sentir-se aclaparats per la quantitat d'informaci\u00f3 negativa i pel fet que les xarxes socials estan dissenyades per mantenir-los enganxats. A m\u00e9s, es fa \u00e8mfasi en com aquest comportament pot tenir efectes negatius sobre la salut mental, com l'estr\u00e8s i l'ansietat, aspectes que poden augmentar el sentiment d'angoixa en llegir l'article."
    },
    "3327287": {
        "efecte": "nervi\u00f3s",
        "justificacio": "L'article presenta un relat enfocat en la controv\u00e8rsia i les cr\u00edtiques al voltant del comportament d'un jugador de renom com Vin\u00edcius. Per als seguidors del Reial Madrid o per aquells que admiren el futbolista, llegir sobre la seva conducta q\u00fcestionada pels altres podria generar una sensaci\u00f3 de nerviosisme sobre les conseq\u00fc\u00e8ncies que aquest comportament pugui tenir en el futur del jugador i del club. Aix\u00ed mateix, les opinions negatives d'ex\u00e0rbitres, exfutbolistes i periodistes podrien intensificar aquesta sensaci\u00f3, ja que mostren una preocupaci\u00f3 generalitzada en el m\u00f3n del futbol, cosa que podria provocar una certa inquietud als lectors que s'interessen pel desenvolupament d'aquest esportista i el seu impacte en la imatge del seu equip."
    },
    "3328108": {
        "efecte": "altre",
        "justificacio": "L'article no sembla causar nervis o angoixa, ja que es centra en un esdeveniment festiu i tradicional com \u00e9s la rifa de Nadal. La major part del contingut descriu les experi\u00e8ncies i emocions dels compradors de loteria, com la il\u00b7lusi\u00f3 i les expectatives que tenen. Encara que es mencionen les cues, aquestes s\u00f3n presentades amb un to neutre i fins i tot positiu, per la comunitat i les activitats conjuntes. A m\u00e9s, es destaca l'aspecte social i divertit de la compra de d\u00e8cims, que sovint es fa en companyia de familiars i amics."
    }
}