{
    "3313907": {
        "reason": "L'article fa un \u00fas adequat del terme 'gent gran' i evita l'\u00fas de termes com 'vells' o 'ancians'. No hi ha un to paternalista ni infantilitzador i es tracten les persones grans com a individus capa\u00e7os de prendre decisions, com es demostra en la narrativa de la Maria Ant\u00f2nia que continua estudiant a la universitat per decisi\u00f3 pr\u00f2pia. L'article evita estereotips negatius i mostra una imatge positiva de la Maria Ant\u00f2nia com una persona activa i amb ganes d'aprendre. La presentaci\u00f3 de la seva traject\u00f2ria \u00e9s un relat positiu que destaca la seva participaci\u00f3 activa en l'educaci\u00f3 superior. El text reconeix expl\u00edcitament la problem\u00e0tica de l'edatisme en la sanitat, el que demostra certa consideraci\u00f3 pel context social i estructural. Es visibilitza una dona gran, la Maria Ant\u00f2nia, com a protagonista de la seva hist\u00f2ria, oferint la seva veu i perspectiva al llarg de l'article. No obstant aix\u00f2, l'article podria haver esmentat m\u00e9s la diversitat dins el col\u00b7lectiu de persones grans, incloent factors culturals o socials. Generalment, l'article t\u00e9 un enfocament positiu i alineat amb molts dels criteris de la guia d'estil.",
        "rating": 85
    },
    "3313975": {
        "reason": "L'article utilitza correctament el terme 'persones grans' i 'gent gran', evitant termes pejoratius o paternalistes com 'ancians' o 'vells'. El llenguatge no mostra infantilitzaci\u00f3 ni tracta les persones grans com incapaces de prendre decisions. Es menciona la diversitat del col\u00b7lectiu i es presenta la gent gran com activistes reclamant els seus drets, un enfocament positiu que supera els estereotips de depend\u00e8ncia i fragilitat. No es descriuen imatges o v\u00eddeos, per\u00f2 es posa \u00e8mfasi en la mobilitzaci\u00f3 i participaci\u00f3 social. Es contextualitza l'envelliment com un proc\u00e9s natural i es reivindica el paper actiu de les persones grans a la societat. L'article inclou la veu de la gent gran a trav\u00e9s de declaracions de representants com Josep Ramon Mora, evitant parlar sobre elles sense donar-los la paraula. No hi ha una menci\u00f3 directa a la perspectiva de g\u00e8nere o la diversitat cultural, per\u00f2 l'article tampoc invisibilitza cap col\u00b7lectiu. Finalment, es destaca l'acci\u00f3 pol\u00edtica de la gent gran, promovent la seva participaci\u00f3 en temes d'inter\u00e8s col\u00b7lectiu. En conjunt, l'article est\u00e0 molt alineat amb la guia d'estil, amb petites mancances en la visibilitzaci\u00f3 de la diversitat pel que fa a g\u00e8nere i cultura.",
        "rating": 85
    },
    "3313967": {
        "reason": "L'article utilitza correctament el terme 'persones grans' en lloc d'altres termes com 'vells' o 'jubilats', el que s'ajusta a la guia d'estil. Pel que fa al llenguatge, no hi ha indicis de paternalisme o infantilitzaci\u00f3, i les persones grans es presenten com a part d'una plataforma que reivindica drets, el que implica capacitat de decisi\u00f3. No es reflecteixen estereotips negatius com depend\u00e8ncia o soledat. En termes de representaci\u00f3 visual i narrativa, l'article no descriu imatges; no obstant aix\u00f2, narra una acci\u00f3 proactiva, que \u00e9s la concentraci\u00f3 per reivindicar drets. Respecte a la contextualitzaci\u00f3 social, l'article no associa les persones grans exclusivament amb la depend\u00e8ncia o la malaltia, sin\u00f3 amb una demanda leg\u00edtima i organitzada de millores. No obstant aix\u00f2, manca la veu directa de les persones grans en el text, ja que no s'inclouen testimonis o opinions directes d'aquest col\u00b7lectiu. Tampoc es fa refer\u00e8ncia a la perspectiva de g\u00e8nere ni a la diversitat dins el col\u00b7lectiu. Finalment, en termes de bones pr\u00e0ctiques, es percep una necessitat d'incloure m\u00e9s accions que donin veu i pres\u00e8ncia al col\u00b7lectiu de persones grans en espais de debat i opini\u00f3. En general, l'article est\u00e0 ben alineat amb els principis de la guia, per\u00f2 hi ha \u00e0rees de millora en termes de veu pr\u00f2pia, diversitat i visibilitzaci\u00f3 de les dones grans.",
        "rating": 75
    },
    "3313881": {
        "reason": "L'article no compleix de manera adequada amb la guia d'estil de 3Cat per al tractament de la gent gran. Primerament, utilitza el terme 'anci\u00e0' per referir-se a una persona gran d'una manera que pot ser considerada estigmatitzant, ja que no es fa amb un prop\u00f2sit espec\u00edfic de context sin\u00f3 m\u00e9s aviat com a part d'una trama de terror. Aquest \u00fas podria implicar fragilitat i depend\u00e8ncia, que s\u00f3n estereotips negatius. Tamb\u00e9, el relat no inclou veus de persones grans i no els tracta com a individus actius amb una contribuci\u00f3 positiva a la societat. Aix\u00ed mateix, no es menciona cap diversitat dins del col\u00b7lectiu de la gent gran. L'article no presenta imatges o v\u00eddeos, per la qual cosa no podem avaluar l'\u00fas d'imatges estereotipades, per\u00f2 narrativament es percep la fragilitat associada a l'estereotip de l'anci\u00e0. En resum, no es reflexiona adequadament la diversitat ni la contribuci\u00f3 activa de la gent gran, i es perd l'oportunitat d'un enfocament inclusiu i positiu.",
        "rating": 40
    },
    "3313850": {
        "reason": "L'article analitzat tracta principalment sobre premis de cinema i esmenta de forma molt breu la pel\u00b7l\u00edcula 'Los destellos', que tracta les cures a l'etapa final de la vida. En relaci\u00f3 amb el tractament de les persones grans, l'article no fa servir termes erronis com 'vells' o 'tercera edat', per\u00f2 en realitat no entra gens en detall sobre les persones grans, ja que el focus s\u00f3n els premis del festival. No s'observa cap llenguatge paternalista ni infantilitzador, ni s'associen les persones grans amb depend\u00e8ncia o altres estereotips negatius. Tampoc es proporciona context visual o narratiu sobre persones grans directament. A m\u00e9s, no es destaquen hist\u00f2ries positives ni es mostra la participaci\u00f3 activa de persones grans. La mem\u00f2ria de g\u00e8nere i diversitat queda fora del focus perqu\u00e8 no es parla espec\u00edficament de persones grans. Finalment, l'article tampoc inclou la veu de persones grans ni destaca la seva participaci\u00f3 activa en la societat. En resum, mentre que no hi ha indicis de tractament negatiu o estereotipat, tampoc hi ha cap aspecte espec\u00edfic que promogui una visi\u00f3 positiva o alliberada de prejudicis sobre les persones grans, ja que el tema de la not\u00edcia \u00e9s completament diferent.",
        "rating": 60
    },
    "3313841": {
        "reason": "L'article tracta sobre un accident de tr\u00e0nsit mortal i menciona un home de 62 anys. Segons la guia d'estil, l'article sembla complir amb el requisit de no utilitzar termes despectius o paternalistes, ja que no apareixen termes com 'vells', 'ancians', o 'avis', que no serien pertinents en aquest context. L'article no infantilitza, i no hi ha cap connotaci\u00f3 de falta de capacitat de decisi\u00f3 de la persona esmentada. No es reflecteixen estereotips negatius, com depend\u00e8ncia o fragilitat, perqu\u00e8 l'home esmentat estava conduint una motocicleta, una activitat normal i independent. No hi ha representaci\u00f3 visual o narrativa en aquest article, per tant no es pot jutjar aquests aspectes. Pel que fa a la contextualitzaci\u00f3 social i estructural, l'article tracta un succ\u00e9s puntual de tr\u00e0nsit i no aborda el proc\u00e9s d'envelliment ni el rol actiu de les persones grans en la societat, per\u00f2 tampoc els associa exclusivament amb depend\u00e8ncia o malaltia. No hi ha consideraci\u00f3 sobre la perspectiva de g\u00e8nere o diversitat perqu\u00e8 nom\u00e9s esmenta una \u00fanica persona. No s'inclou la veu de la persona gran ni de ning\u00fa altre, ja que es tracta purament d'un relat informatiu d'un accident de tr\u00e0nsit. Resumint, l'article compleix amb els criteris b\u00e0sics de no fer servir llenguatge despectiu, paternalisme, o estereotips negatius, per\u00f2 tampoc aprofundeix en el rol positiu de la gent gran, sent un relat molt espec\u00edfic d'un succ\u00e9s.",
        "rating": 70
    },
    "3313098": {
        "reason": "En l'an\u00e0lisi de l'article sobre el tractament de les persones grans, comen\u00e7arem pel llenguatge emprat. No es fa servir generalment termes com 'vells', 'ancians', 'jubilats' o 'tercera edat' de forma inadequada. Per\u00f2 s\u00ed que es fa \u00fas dels termes '\u00e0via', que pot ser considerat inadequat fora del context familiar o afectiu, tot i que es fa en el context del t\u00edtol d'una pel\u00b7l\u00edcula, la qual cosa pot ser acceptable. No hi ha paternalisme ni infantilitzaci\u00f3 en el tractament dels personatges, ja que es tracta Teresa com un individu amb capacitat de decisi\u00f3 en la seva relaci\u00f3 amb el personatge Samir. A m\u00e9s, evita estereotips negatius com la depend\u00e8ncia, mostrant una relaci\u00f3 de col\u00b7laboraci\u00f3 i aprenentatge entre generacions. Pel que fa a la representaci\u00f3 visual i narrativa, no es descriuen imatges de soledat o malaltia, sin\u00f3 que s'accentua una feina conjunta entre els personatges. El relat es centra m\u00e9s en la hist\u00f2ria humana i l'experi\u00e8ncia social, amb un enfocament en la vida activa i les aportacions dels personatges grans. Contextualment, el proc\u00e9s d'envelliment no es presenta com a negativos, sin\u00f3 com a part natural de la vida, i es destaca la seva contribuci\u00f3 a la comunitat local, especialment en l'\u00e0mbit cultural i social. No obstant aix\u00f2, la dimensi\u00f3 de g\u00e8nere no \u00e9s plenament explorada, tot i que el relat inclou una dona gran, no es fa un esfor\u00e7 evident per afrontar la doble invisibilitzaci\u00f3. En termes de diversitat, no es reflecteix una \u00e0mplia diversitat cultural o funcional dins de la gent gran, ja que el focus \u00e9s m\u00e9s aviat en altres tem\u00e0tiques. En les seccions de participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia, la veu dels personatges grans es destaca a trav\u00e9s dels di\u00e0legs i les accions en la trama. Els personatges grans, com Teresa, tenen l\u00ednies de di\u00e0leg significatives. Encara que no s'observa expl\u00edcitament la promoci\u00f3 d'activitats projectes dirigits a persones grans, el context de la pel\u00b7l\u00edcula suggeriria una implicaci\u00f3 activa. A nivell global, l'article fa un treball acceptable en diversos aspectes centrals de la guia per\u00f2 amb marge de millora en l'\u00e0rea de diversitat i visibilitzaci\u00f3 de g\u00e8nere.",
        "rating": 78
    },
    "3314176": {
        "reason": "L'article no fa refer\u00e8ncia expl\u00edcita a persones grans en el context presentat, sin\u00f3 que se centra en el projecte Umbrella relacionat amb el tractament de l'ictus. L'escrit no utilitza els termes problem\u00e0tics com ara vells, ancians, o similars, ja que no tracta espec\u00edficament aquest col\u00b7lectiu, aix\u00ed que evita caure en paternalisme o infantilitzaci\u00f3. Tampoc es reflecteixen imatges o descripcions visuals, la qual cosa impossibilita analitzar la representaci\u00f3 visual de les persones grans. El text no associa directament l'envelliment amb depend\u00e8ncia, malaltia o fragilitat, encara que indica que la incid\u00e8ncia d'ictus pot augmentar degut a l'envelliment de la poblaci\u00f3. No es fa menci\u00f3 espec\u00edfica sobre la diversitat de les persones grans, ni es considera la perspectiva de g\u00e8nere, ni es reflecteix la contribuci\u00f3 actiu de persones grans, ja que el focus est\u00e0 en el projecte m\u00e8dic i tecnol\u00f2gic. Al no tractar directament la gent gran, no s'inclou la seva veu ni testimonis, ni tampoc es mencionen iniciatives on participen persones grans. L'article s'ajusta parcialment a la guia mentre no infringeix cap principi significatiu, per la natura del seu contingut.",
        "rating": 75
    },
    "3314170": {
        "reason": "Analitzant l'article, es constata que el terme 'tercera edat' s'utilitza per referir-se a les persones grans, que, segons la 'Guia d\u2019estil de 3Cat per al tractament de la gent gran', no \u00e9s el terme m\u00e9s adequat. Tot i aix\u00ed, el terme 'gent gran' s'utilitza correctament al principi de l'article. No es perceben elements de paternalisme o infantilitzaci\u00f3, per\u00f2 s\u00ed que hi ha una manca de contextualitzaci\u00f3 positiva, ja que l'article es focalitza exclusivament en un cas de presumpta agressi\u00f3. No hi ha cap representaci\u00f3 visual ni narrativa que destaqui aspectes positius de les persones grans ni la seva diversitat funcional o social. Tampoc hi ha cap menci\u00f3 de la veu de la persona afectada ni d'altres persones grans del centre, el que implica que no es dona veu a aquest col\u00b7lectiu. No es tracta el proc\u00e9s d'envelliment com a part d'un proc\u00e9s vital natural ni es destaca la contribuci\u00f3 activa de les persones grans a la societat. A m\u00e9s, no es t\u00e9 en compte la perspectiva de g\u00e8nere, ja que en no es menciona si la v\u00edctima \u00e9s dona ni es treballa la doble invisibilitzaci\u00f3. En resum, l'article no compleix amb diversos aspectes de la guia d'estil, ja que no reflecteix la diversitat ni la veu pr\u00f2pia de les persones grans, i utilitza un llenguatge no del tot adequat.",
        "rating": 30
    },
    "3314113": {
        "reason": "L'article analitzat presenta certes defici\u00e8ncies quant als principis de la guia d'estil sobre el tractament de la gent gran. En primer lloc, el llenguatge emprat no utilitza el terme 'persones grans', sin\u00f3 que es refereix a 'gent gran' i 'dona d'edat avan\u00e7ada', que \u00e9s acceptable, per\u00f2 podria ser m\u00e9s consistent en promoure una imatge m\u00e9s moderna i inclusiva. A m\u00e9s, hi ha un enfocament cap a la depend\u00e8ncia, ja que es menciona que la v\u00edctima t\u00e9 'mobilitat redu\u00efda', el que pot accentuar un estereotip negatiu. El llenguatge no sembla paternalista ni infantilitzant, per\u00f2 falta donar m\u00e9s protagonisme a les persones grans com a individus amb capacitat de decisi\u00f3, ja que no es recullen les seves veus o perspectives. Pel que fa a la representaci\u00f3 visual i narrativa, no es proporcionen detalls sobre imatges, per\u00f2 el text no inclou relats positius sobre el coneixement o experi\u00e8ncia dels implicats. En termes de contextualitzaci\u00f3, no es presenta l'envelliment com un proc\u00e9s natural ni es destaca el rol actiu de les persones grans. No s'ha tingut en compte la perspectiva de g\u00e8nere adequadament, ja que les dones grans mencionades es troben en un context de vulnerabilitat. Finalment, l'article no proporciona veu pr\u00f2pia a les persones afectades, una pr\u00e0ctica que milloraria la inclusi\u00f3. En resum, l'article no compleix del tot els principis de la guia d'estil, tenint algunes \u00e0rees on podria millorar-se.",
        "rating": 60
    },
    "3314079": {
        "reason": "Analitzant l'article segons els principis de la guia d'estil, podem observar el seg\u00fcent: 1) L'article no utilitza el terme 'persones grans' o 'gent gran', sin\u00f3 que es refereix a John Amos pel seu nom i no utilitza termes despectius. No obstant, hi ha una refer\u00e8ncia indirecta a l'edat ('amb 84 anys'), que indica l'edat com a factor rellevant de la seva mort. 2) No es percep un llenguatge paternalista ni de infantilitzaci\u00f3, l'article simplement narra fets sobre la carrera i la vida de l'actor sense implicar incapacitat de decisi\u00f3 per part de la persona gran. 3) L'article evita estereotips negatius i mostra la diversitat amb una carrera extensa i exitosa. 4) No inclou imatges, per\u00f2 la narraci\u00f3 posa \u00e8mfasi en les contribucions i \u00e8xits professionals. 5) Tot i que l'article se centra en la mort de l'actor, no s'evoca la seva carrera en termes exclusius de l'edat. 6) No hi ha menci\u00f3 directa a una perspectiva de g\u00e8nere, per\u00f2 Shannon, la filla, t\u00e9 veu en la narraci\u00f3. No obstant aix\u00f2, la perspectiva de la diversitat no es cobreix \u00e0mpliament. 7) No hi ha testimonis directes de persones grans ni opini\u00f3 d'Amos, ja que l'article \u00e9s necrol\u00f2gic. En conclusi\u00f3, l'article ofereix un relat que respecta en gran mesura els principis de la guia pel fet que evita estereotips, paternalismes i reconeix activament les aportacions socials i professionals de John Amos. No obstant aix\u00f2, manca focus en la diversitat i participaci\u00f3 activa pr\u00f2pia de les persones grans.",
        "rating": 80
    },
    "3314016": {
        "reason": "L'article presenta correctament el funcionari de 66 anys sense fer servir termes com 'vell', 'ancians' o 'tercera edat', i aix\u00f2 \u00e9s conforme a la guia d'estil que promou l'\u00fas de termes com 'persones grans'. L'article tracta el protagonista de manera professional i capacitada, evitant un llenguatge paternalista o infantilitzador, ja que es reflecteix que es representa ell mateix com a advocat. No hi ha pres\u00e8ncia d'estereotips negatius associats a la seva edat, com la depend\u00e8ncia o la fragilitat. Tot i que la not\u00edcia no destaca expl\u00edcitament experi\u00e8ncies positives o el rol actiu de les persones grans en general, es presenta la capacitat i l'experi\u00e8ncia del treballador afectat d'una manera respectuosa i no estereotipada. No hi ha imatges o descripcions visuals que reforcin estereotips negatius. Tampoc es fan mencions a la diversitat cultural o de g\u00e8nere dins del col\u00b7lectiu de la gent gran, per\u00f2 aix\u00f2 pot ser comprensible donada la naturalesa espec\u00edfica del cas. No es fa una associaci\u00f3 directa entre l'edat i la malaltia o la depend\u00e8ncia, la qual cosa \u00e9s positiva. Tanmateix, l'article no aprofundeix en la veu pr\u00f2pia de l'afectat o en testimonis d'altres persones grans sobre aquest cas concret. En general, l'article compleix amb molts dels aspectes de la guia, per\u00f2 li falta un enfocament cap a la diversitat i la veu pr\u00f2pia de les persones grans per poder complir amb tots els criteris de la guia d'estil de 3Cat.",
        "rating": 80
    },
    "3314419": {
        "reason": "En analitzar l'article sota els criteris de la guia d'estil per al tractament de la gent gran, observem el seg\u00fcent: 1) El llenguatge emprat evita termes inadequats com 'vells' o 'anci\u00e0ns' i fa refer\u00e8ncia a la v\u00edctima per edat sense establir estereotips negatius. L'article tracta la dona de 67 anys com una persona amb un rol professional definit i evita el paternalisme. 2) No hi ha descripcions visuals ni narratives que promoguin estereotips visuals negatius sobre la gent gran. 3) L'article no tracta espec\u00edficament l'envelliment com un proc\u00e9s vital ni destaca el paper social de les persones grans, per\u00f2 tampoc ho necessitaria pel context del cas. 4) Hi ha visibilitzaci\u00f3 d'una dona gran en una posici\u00f3 de supervisi\u00f3 laboral, una representaci\u00f3 positiva pel que fa al rol actiu de les dones grans, per\u00f2 no hi ha mencions directes a altres aspectes de diversitat. 5) No s'inclou la veu de la v\u00edctima ni d'altres persones grans, ja que el focus \u00e9s l\u2019acte criminal i les deliberacions jur\u00eddiques. 6) No es promou la participaci\u00f3 activa de les persones grans, per\u00f2 aix\u00f2 no \u00e9s rellevant per aquest tipus de not\u00edcia enfocat en un fet criminal. En resum, l'article s'alinea moderadament b\u00e9 amb la guia en no perpetuar estereotips o termes inadequats, per\u00f2 manca de detalls actius que podrien refor\u00e7ar la visi\u00f3 positiva de la gent gran.",
        "rating": 75
    },
    "3314396": {
        "reason": "L'article no infringeix directament cap dels principis de la guia d'estil sobre el tractament de la gent gran, per\u00f2 hi ha mancances importants en diverses \u00e0rees. \\n\\n1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: No es fa \u00fas d'un llenguatge que denoti paternalisme ni infantilitzaci\u00f3, i es tracta l'acusat com una persona amb capacitat de decisi\u00f3. Tampoc s'usen termes com 'vells' o 'avis' de manera inadequada. Tot i aix\u00f2, no es fa un esfor\u00e7 per utilitzar deliberadament el terme 'persones grans' o similar, el que podria ser una omissi\u00f3 en termes de sensibilitat ling\u00fc\u00edstica. \\n\\n2. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: No es proporcionen detalls visuals o narratius que descriguin estereotips visuals sobre persones grans, per\u00f2 tampoc es mostren relats positius sobre la seva vida activa, coneixement o experi\u00e8ncia. L'article \u00e9s altament enfocant en aspectes judicials i financers, sense aprofundir en aspectes positius que podrien contrarestar aquesta narrativa. \\n\\n3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: L'article no presenta l'envelliment com un proc\u00e9s vital natural, ni destaca el paper actiu de les persones grans a la societat. Es centra exclusivament en un cas de frau vinculat hipot\u00e8ticament a l'edat del difunt i no presenta cap dimensi\u00f3 positiva o estructural m\u00e9s enll\u00e0 del cas concret. \\n\\n4. **Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat**: No s'explora la perspectiva de g\u00e8nere ni es fa visible la diversitat dintre del col\u00b7lectiu de persones grans. L'article \u00e9s consistentment singular en enfocament. \\n\\n5. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: L'article no inclou testimonis o opinions directes de persones grans, sin\u00f3 que presenta un cas judicial on una persona gran \u00e9s el protagonista indirecte. No hi ha oportunitat per escoltar veus d'aquest col\u00b7lectiu.  \\n\\n6. **Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: No es potencia la participaci\u00f3 de la gent gran en espais d'opini\u00f3 o informaci\u00f3 ni es promouen iniciatives positives relacionades amb les persones grans. L'atenci\u00f3 est\u00e0 centrada en el conflicte judicial. \\n\\nEn conclusi\u00f3, mentre que l'article no infringeix cap punt greu de la guia d'estil, manca activament d'un esfor\u00e7 per reflexionar sobre les persones grans fora del context negatiu presentat. L'alineaci\u00f3 amb la guia d'estil \u00e9s insuficient perqu\u00e8 no se segueix cap orientaci\u00f3 per mostrar la diversitat i les aportacions positives de les persones grans.",
        "rating": 45
    },
    "3314276": {
        "reason": "L'article tracta sobre Omara Portuondo, una cantant de 93 anys, que va haver de sortir de l'escenari per problemes de salut. Pel que fa a l'\u00fas del llenguatge, l'article evita termes despectius o infantilitzants com 'vells' o 'avis' i es refereix a Portuondo pel seu nom, reconeixent la seva carrera i \u00e8xits. Tot i aix\u00f2, la not\u00edcia posa un enfocament important en la seva edat i el fet que va ser assistida fora de l'escenari, cosa que podria subratllar de forma no necess\u00e0ria la seva fragilitat. La informaci\u00f3 proporciona context sobre la seva carrera recent, incloent les seves nominacions als Grammy, reflexionant de manera positiva la seva contribuci\u00f3 continuada a la m\u00fasica i reconeixent el seu paper actiu. L'article destaca que continuar\u00e0 participant en assajos i gravacions, reflectint la capacitat de decisi\u00f3 i la vida activa de Portuondo. No obstant aix\u00f2, la representaci\u00f3 visual i narrativa de la situaci\u00f3 a l'escenari li pot faltar sensibilitat envers la seva salut i el proc\u00e9s natural d'envelliment, i manca la veu pr\u00f2pia de Portuondo per explicar com es troba o quins s\u00f3n els seus plans futurs. En termes de diversitat i perspectiva de g\u00e8nere, l'article destaca els \u00e8xits d'una dona gran, aquest \u00e9s un aspecte positiu. En conclusi\u00f3, tot i que l'article s'alinea parcialment amb la guia d'estil, podria millorar en l'equilibri narratiu evitant focus redundants en la seva salut i incloent la veu directa de l'artista.",
        "rating": 75
    },
    "3314304": {
        "reason": "L'article en general sembla adherir-se als principis de la guia d'estil pel tractament de la gent gran pel que fa al llenguatge i representaci\u00f3. En l'an\u00e0lisi del llenguatge emprat, l'article evita termes despectius o inadequats com 'vells', 'ancians' i similars, centrant-se en el terme 'pacients' quan \u00e9s pertinent, reflectint un enfocament adequat per aquesta mena d'article orientat a serveis m\u00e8dics. No obstant aix\u00f2, podria utilitzar m\u00e9s sovint 'persones grans'. El llenguatge evita completament el paternalisme i no s'infantilitza, tractant els pacients com a individus amb necessitats espec\u00edfiques per\u00f2 autonomia en la mesura del possible, com mostra l'\u00e8mfasi en l'hospitalitzaci\u00f3 a domicili. D'altra banda, en termes de diversitat, l'article s\u00ed que menciona aspectes com 'cr\u00f2nics i fr\u00e0gils d'edat avan\u00e7ada', tendint aix\u00ed a alguns estereotips negatius. No hi ha representaci\u00f3 visual descrita en l'article, cosa que limita l'an\u00e0lisi en aquest aspecte. El relat est\u00e0 centrat en solucions i adaptacions que apoderen les persones grans, per\u00f2 manca de destacament del paper actiu d'aquestes persones a la societat o la seva contribuci\u00f3 m\u00e9s enll\u00e0 de la seva condici\u00f3 de pacients. Pel que fa a perspectiva de g\u00e8nere i diversitat, no es menciona expl\u00edcitament les dones o altres formes de diversitat dins del col\u00b7lectiu. Finalment, no es d\u00f3na veu directa a les persones grans en l'article, ja que tot es reporta des de la perspectiva d'autoritats i professionals del consorci. En conclusi\u00f3, l'article compleix en molts aspectes formals de tractament respectu\u00f3s i no infantilitzant, per\u00f2 podria millorar en representaci\u00f3 de diversitat i en proporcionar la veu pr\u00f2pia de les persones grans.",
        "rating": 75
    },
    "3314597": {
        "reason": "L'article presenta una pel\u00b7l\u00edcula que tracta sobre la joventut i la bellesa, amb especial \u00e8mfasi en el paper de l'actriu Demi Moore. En aquest context, no aborda directament el tractament de la gent gran, sin\u00f3 que se centra en actrius en decad\u00e8ncia professional per la seva edat i en la pressi\u00f3 social per mantenir-se jove. Pel que fa al llenguatge emprat, no es fa \u00fas de termes despectius ni estereotips comuns sobre la vellesa, ja que el focus no s\u00f3n les persones grans en si, sin\u00f3 la percepci\u00f3 cultural sobre la joventut eterna. El film sembla criticar la superficialitat de la ind\u00fastria cinematogr\u00e0fica respecte a l'envelliment, per\u00f2 no aprofundeix en la diversitat o la veu de les persones grans, ja que el focus se centra en una tem\u00e0tica de ficci\u00f3 basada en la s\u00e0tira. Respecte a la representaci\u00f3 visual i narrativa, no es descriuen imatges visuals negatives envers les persones grans. Pel que fa a la perspectiva de g\u00e8nere, l'article destaca el paper de les dones actrius i les seves experi\u00e8ncies, per\u00f2 no s'aborda de forma clara la diversitat dins de l'\u00e0mbit de les persones grans. No s'inclouen veus o testimonis reals de persones grans, ja que l'article \u00e9s m\u00e9s aviat anal\u00edtic sobre un producte de ficci\u00f3. En conjunt, l'article no es centra en la gent gran com a col\u00b7lectiu espec\u00edfic, sin\u00f3 que tracta sobre din\u00e0miques de la ind\u00fastria cinematogr\u00e0fica, per la qual cosa queda fora de l'abast directe de l'an\u00e0lisi completa de la guia d'estil.",
        "rating": 70
    },
    "3314442": {
        "reason": "L'article tracta la situaci\u00f3 d'Omara Portuondo, una artista de 93 anys, des d'una perspectiva que podria considerar-se problem\u00e0tica segons la guia d'estil de 3Cat. \n\n1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: L'article no utilitza terminologia pejorativa directa com 'vells' o 'ancians', per\u00f2 s\u00ed fa m\u00faltiples refer\u00e8ncies a la seva edat avan\u00e7ada, amb expressions com 'veterana cantant', 'diva del son cub\u00e0' i menci\u00f3 constant de la seva edat. Aquestes refer\u00e8ncies poden induir a una percepci\u00f3 d'incapacitat associada a l'edat. \n\n2. **Llenguatge i narrativa**: El llenguatge emprat pot infantilitzar o paternalitzar en alguns moments, descrivint situacions de manca de control ('sense control ni domini del seu cos'), fet que no contribueix a reflectir la capacitat de decisi\u00f3 que pot tenir una persona gran. \n\n3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: L'article no emfatitza l'envelliment com a proc\u00e9s natural ni el paper actiu de les persones grans. M\u00e9s aviat se centra en un succ\u00e9s negatiu i en la vulnerabilitat de l'artista, associant indirectament la seva situaci\u00f3 amb la fragilitat que sovint s'estereotipa amb l'envelliment.\n\n4. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: L'article inclou opinions i accions de Mayte Mart\u00edn, per\u00f2 no es mostra cap declaraci\u00f3 directa d'Omara Portuondo m\u00e9s enll\u00e0 del que suposadament va dir fora de c\u00e0mera. Aix\u00f2 significa que l'opini\u00f3 personal de Portuondo sobre la seva experi\u00e8ncia no es visibilitza directament. \n\n5. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: L'article no descriu imatges, per\u00f2 la narrativa no inclou moments positius de la vida activa o el valor de l'experi\u00e8ncia i el coneixement de Portuondo com a artista. \n\nEn resum, l'article tendeix a enfocar-se en els aspectes m\u00e9s vulnerables associats a l'edat de l'artista, amb poca atenci\u00f3 al seu llegat o a la seva veu com a persona gran, la qual cosa no s'alinea gaire amb els principis de la guia d'estil de 3Cat.",
        "rating": 45
    },
    "3314435": {
        "reason": "L'article t\u00e9 un enfocament principalment sobre el desenvolupament de l'empresa Natulim i la seva innovaci\u00f3 en el sector del detergent sostenible, per\u00f2 es fa una refer\u00e8ncia espec\u00edfica a les persones grans quan es menciona que molts d'ells han fet el pas a comprar per internet per primera vegada, gr\u00e0cies a les publicitats de Natulim. Pel que fa a l'an\u00e0lisi del llenguatge emprat, s'utilitza el terme 'client m\u00e9s s\u00e8nior' en comptes de termes com 'vells', 'ancians' o 'jubilats', evitant l'\u00fas de termes despectius o inadequats. No obstant, al no fer-se un \u00fas espec\u00edfic del terme 'persones grans' o 'gent gran', tampoc es promou un enfocament alineat amb el tractament respectu\u00f3s promogut per la guia. En relaci\u00f3 al llenguatge, tampoc hi ha elements que indiquin paternalisme o infantilitzaci\u00f3. El relat mostrat no cont\u00e9 estereotips negatius de les persones grans, ja que presenta l'adopci\u00f3 de tecnologia com una experi\u00e8ncia positiva. En termes de representaci\u00f3 visual i narrativa, l'article no proporciona imatges o v\u00eddeos, per la qual cosa no es pot fer una valoraci\u00f3 en aquest aspecte. Pel que fa a la contextualitzaci\u00f3 social i estructural, no s'exposa ni es menciona el proc\u00e9s d'envelliment en si, i no hi ha una contribuci\u00f3 o implicaci\u00f3 directa de les persones grans en la narrativa principal. Aix\u00ed, no es pot dir que es posi en valor el paper actiu de les persones grans. Pel que fa a la perspectiva de g\u00e8nere i diversitat, l'article menciona expl\u00edcitament una diversificaci\u00f3 de clients per g\u00e8nere, per\u00f2 no s'especifica si aix\u00f2 inclou dones grans o altres grups diversos. Finalment, la participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia de les persones grans no es reflecteix amb testimonis directes ni opinions de gent gran. Aix\u00ed, en general, l'article compleix parcialment amb la guia d'estil, per\u00f2 podria millorar incloent perspectives directes de la gent gran, aix\u00ed com en el tractament d'altres aspectes de diversitat i participaci\u00f3 activa.",
        "rating": 70
    },
    "3314684": {
        "reason": "L'article analitzat tracta sobre persones que passen dels 50 anys, destacant les seves accions positives i actives participaci\u00f3 en castells. 1. Pel que fa al llenguatge, no s'utilitzen termes despectius com 'vells' o 'ancians', per\u00f2 potser existeix una manca en la visibilitat expl\u00edcita com a 'gent gran' en un sentit afirmatiu; en canvi, es remarca l'experi\u00e8ncia d'una manera positiva. No es percep un llenguatge paternalista ni infantilitzador, i els participants es mostren com individus amb capacitat de decisi\u00f3. 2. En termes de representaci\u00f3, no es descriuen imatges que perpetu\u00efn estereotips visuals negatius de la gent gran. Els protagonistes es mostren actius i fent aportacions significatives, destacant les seves capacitats en participacions socials com els castells. 3. L'article mostra l'envelliment com un proc\u00e9s natural, centrant-se en l'experi\u00e8ncia i la capacitat de continuar participant en activitats culturals importants, el que resta import\u00e0ncia a la noci\u00f3 de depend\u00e8ncia i fragilitat. 4. Tanmateix, la perspectiva de g\u00e8nere podria estar m\u00e9s present, ja que no hi ha refer\u00e8ncies espec\u00edfiques a dones grans. La diversitat cultural i funcional no \u00e9s aparent en el text analitzat. 5. Pel que fa a la participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia, es proporciona breument la veu del personatge Jordi, encara que m\u00e9s testimonis podrien enriquir l'article. 6. No es menciona expl\u00edcitament cap iniciativa o projecte, per\u00f2 la pres\u00e8ncia activa dels protagonistes en les seves activitats ja \u00e9s un bon exemple d'implicaci\u00f3 en la comunitat. En conclusi\u00f3, l'article \u00e9s en bona part alineat amb la guia d'estil, destacant aspectes positius i actius de la gent gran, per\u00f2 podria millorar en la representaci\u00f3 de la diversitat i la inclusi\u00f3 de m\u00e9s veus.",
        "rating": 80
    },
    "3314669": {
        "reason": "L'article en q\u00fcesti\u00f3 no est\u00e0 centrat en el tractament de la gent gran, sin\u00f3 que se centra en un incident espec\u00edfic de viol\u00e8ncia masclista. En el context de l'article, s'esmenta una persona gran (l'home de 72 anys), per\u00f2 no s'ha utilitzat cap vocable pejoratiu o infantilitzant per referir-s'hi. L'article no fa \u00fas de termes com 'vells', 'ancians', 'avis' o 'tercera edat' de manera despectiva o generalitzada, complint un dels requisits b\u00e0sics. El text es mant\u00e9 objectiu i no hi ha un \u00fas estereotipat del llenguatge pel que fa a la persona gran esmentada, tampoc no s'observa paternalisme ni infantilitzaci\u00f3. No es descriuen imatges o narracions visuals, ni es fan afirmacions expl\u00edcites sobre el rol social o les contribucions de la gent gran, ja que aquest no \u00e9s el focus de l'article. No es proporciona veu o testimonis de la persona gran en q\u00fcesti\u00f3, per\u00f2 aix\u00f2 \u00e9s comprensible donada la naturalesa delicada del cas. Pel que fa a la perspectiva de g\u00e8nere, l'article \u00e9s clarament centrat en el problema de la viol\u00e8ncia masclista i visibilitza les dones, tot i que no espec\u00edficament les dones grans com a grup diferenciat. En general, l'article compleix amb la guia en un m\u00ednim d'aspectes rellevants per la menci\u00f3 de l'edat, per\u00f2 la naturalesa espec\u00edfica de la not\u00edcia no requereix de l'aplicaci\u00f3 de la major part de la guia sobre el tractament de la gent gran.",
        "rating": 70
    },
    "3314640": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article no fa refer\u00e8ncia al terme 'persones grans' ni utilitza termes inadequats com 'vells' o 'ancians'. Tot i aix\u00f2, menciona 'un home de 65 anys', el qual s'ent\u00e9n que es refereix a una persona gran sense usar termes despectius o paternalistes. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: L'article no inclou imatges ni v\u00eddeos, per\u00f2 la narrativa se centra en els fets i les circumst\u00e0ncies sense incloure estereotips visuals negatius. No obstant, no es mostren relats positius sobre les persones grans. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article no aborda l'envelliment com un proc\u00e9s natural i no destaca cap paper actiu o contribuci\u00f3 de les persones grans a la societat. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No es fa cap refer\u00e8ncia a la diversitat de g\u00e8nere ni es visibilitzen les dones grans, ja que les v\u00edctimes mencionades s\u00f3n homes. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: Les persones grans esmentades a l'article no tenen veu pr\u00f2pia i no apareixen testimonis o opinions en primera persona. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No es potencia la participaci\u00f3 de persones grans en altres contextos, degut a la natura del cas que tracta sobre un incident criminal. \nConclusi\u00f3: L'article tracta la mat\u00e8ria sense estigmatitzar les persones grans, per\u00f2 recau en una representaci\u00f3 passiva, mancada de participaci\u00f3 directa, invisibilitzaci\u00f3 de la diversitat de g\u00e8nere i falta de narratives positives o contextualitzaci\u00f3 activa.",
        "rating": 50
    },
    "3309081": {
        "reason": "L'article tracta el tema de la prote\u00efna en la dieta, amb menci\u00f3 espec\u00edfica a les persones grans en el context de certs beneficis nutricionals. Analitzant des de la perspectiva de la guia d'estil de tractament de la gent gran: \n\n1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article no utilitza terminologia inadequada per referir-se a les persones grans. Tampoc es detecta un llenguatge paternalista ni infantilitzador. \n\n2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: No es proporcionen descripcions visuals que estereotipin negativament la gent gran. Els relats s\u00f3n neutrals respecte a les persones grans i se centren m\u00e9s en el tema dels productes prote\u00efcs. \n\n3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: Es menciona la p\u00e8rdua de massa muscular associada a l'envelliment i la prote\u00efna com a aliada en certs casos de salut, sense caure en estereotips negatius de depend\u00e8ncia. L'article tracta l'envelliment com un proc\u00e9s natural. \n\n4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: La diversitat de les persones grans no es tracta \u00e0mpliament, i no hi ha una perspectiva destacada de g\u00e8nere ni un enfocament divers en altres \u00e0mbits. \n\n5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No s'inclouen testimonis o opinions de persones grans directament, m\u00e9s enll\u00e0 del suggeriment que consultin professionals en cas de dubtes. \n\n6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article est\u00e0 basat en opinions d'experts i dades objectives i no aprofundeix en iniciatives o projectes directament relacionats amb gent gran. \n\nEn conclusi\u00f3, l'article tracta el tema de manera neutral i s'adhereix en bona part als principis de la guia, tot i que podria millorar incorporant m\u00e9s la veu i perspectives diverses de les persones grans.",
        "rating": 75
    },
    "3314591": {
        "reason": "L'article analitzat no se centra en persones grans, sin\u00f3 que tracta sobre l'impacte cultural de l'esdeveniment Manifesta a Barcelona. Aix\u00ed, no utilitza expl\u00edcitament termes com 'persones grans', 'gent gran', o altres similars, ni presenta descripcions visuals o narratives relacionades amb la gent gran. Pel que fa al contingut, es menciona una instal\u00b7laci\u00f3 que reflexiona sobre la vellesa, per\u00f2 no es parla directament sobre el paper actiu de les persones grans en la societat o la seva diversitat. No inclou testimonis de persones grans, ni es discuteix sobre el seu paper o contributions en aquest context cultural. Aix\u00ed mateix, no hi ha cap perspectiva de g\u00e8nere espec\u00edfica que visibilitzi les dones grans. Com que l'article no aborda aquests temes, no s'hi pot aplicar la guia d'estil sobre el tractament de la gent gran en la seva totalitat. En resum, l'article no contrav\u00e9 la guia, per\u00f2 tampoc hi alineem completament, ja que no \u00e9s rellevant pel seu contingut particular.",
        "rating": 50
    },
    "3314776": {
        "reason": "L'article esmenta persones grans en el context del pas fronterer entre el L\u00edban i S\u00edria. Es fa servir el terme 'persones grans i malaltes', evitant termes estigmatitzants com 'vells' o 'ancians'. No obstant aix\u00f2, l'enfocament narratiu les mostra en un context de fragilitat i depend\u00e8ncia, ja que es destaca la necessitat d'ajuda per part de la Creu Roja, sense cap menci\u00f3 de les capacitats o el rol actiu que podrien tenir. Tampoc s'inclouen testimonis directes de persones grans ni es reflecteix la seva veu pr\u00f2pia o contribuci\u00f3. No hi ha descripcions visuals, per\u00f2 l'abs\u00e8ncia de contrapesos narratius positius disminueix la representaci\u00f3 diversificada d'aquest col\u00b7lectiu. Pel que fa a la contextualitzaci\u00f3 social i estructural, l'envelliment es presenta de manera parcialment estigmatitzada, associat a una imatge de vulnerabilitat. L'article no aborda la perspectiva de g\u00e8nere ni aspectes de diversitat, deixant una oportunitat perduda per mostrar la pluralitat del col\u00b7lectiu. En general, l'article no desafia els estereotips comuns i falta una visibilitzaci\u00f3 positiva de les persones grans, la qual cosa provoca que no s'aline\u00ef plenament amb la guia d'estil de 3Cat.",
        "rating": 70
    },
    "3314694": {
        "reason": "L'article sobre Llu\u00eds Llach es presenta correctament amb el terme 'persones grans' i evita l'\u00fas de termes com 'vells', 'ancians', etc., seguint aix\u00ed les directrius de la guia d'estil en aquest aspecte. S'observa un tractament que no infantilitza ni \u00e9s paternalista; Llach \u00e9s mostrat com una persona amb plena capacitat de decisi\u00f3, especialment quan parla de la seva experi\u00e8ncia personal amb la malaltia i l'homosexualitat. A m\u00e9s, es reflecteix un relat positiu sobre la seva vida activa i la seva aportaci\u00f3 social com a president de l'ANC. No s'associa de manera exclusiva amb la depend\u00e8ncia o la malaltia, sin\u00f3 que es destaca la seva continu\u00eftat en la vida social activa. Tot i que no s'expliciten de forma detallada estereotips visuals, s\u00ed que es percep un esfor\u00e7 per evitar-los en la narrativa. L'article no tracta de manera espec\u00edfica la perspectiva de g\u00e8nere o diversitat cultural dins del col\u00b7lectiu de la gent gran, i tampoc hi ha refer\u00e8ncies a les dones grans, el qual \u00e9s un punt de millora. La veu pr\u00f2pia de Llu\u00eds Llach \u00e9s ben representada, ja que ell mateix expressa les seves opinions i viv\u00e8ncies, evitant que es parli sobre ell sense la seva participaci\u00f3 directa. En general, l'article s'adapta en gran mesura als punts de la guia d'estil, per\u00f2 caldria millorar en la inclusi\u00f3 de la diversitat de g\u00e8nere i cultural.",
        "rating": 85
    },
    "3314717": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article no fa servir el terme 'persones grans' ni cap dels termes esmentats per referir-se directament a la gent gran, sin\u00f3 que es refereix a la 'Generaci\u00f3 Big Ben'. No hi ha un \u00fas paternalista o infantilitzant, ja que s'implica que aquestes persones prenen la decisi\u00f3 de tornar a la discoteca pel seu compte. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: No es descriuen imatges de persones grans de manera estereotipada i es mostra un relat positiu sobre la seva vida activa i participaci\u00f3 social, ja que participen en la reobertura d'una discoteca que formava part de la seva joventut. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: Es presenta de manera impl\u00edcita l'envelliment com un proc\u00e9s natural i s\u2019evita associar les persones grans exclusivament amb la depend\u00e8ncia o la malaltia. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: L'article no destaca especialment la perspectiva de g\u00e8nere ni la diversitat cultural o funcional, per\u00f2 tampoc ho ignora de manera expl\u00edcita. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No s'inclou la veu de les persones grans com a protagonistes expl\u00edcits, ja que no hi ha testimonis o opinions d'aquest col\u00b7lectiu directament recollides a l'article. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article informa sobre una activitat en qu\u00e8 participen persones grans sense una mirada assistencialista, ja que es contextualitza dins de l'oci nocturn. En conclusi\u00f3, l\u2019article s\u2019adapta en gran part als punts mencionats, destacant en l'\u00e0mbit de la representaci\u00f3 positiva i l'abs\u00e8ncia d'estereotips negatius, per\u00f2 podria millorar en la inclusi\u00f3 de testimonis i en la perspectiva de g\u00e8nere.",
        "rating": 80
    },
    "3314908": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article utilitza el terme 'tercera edat', que no \u00e9s l'adequat segons la guia, ja que \u00e9s preferible referir-se a aquest col\u00b7lectiu com a 'persones grans'. Es fa servir 'ancians', que pot ser considerat inapropiat o amb connotacions pejoratives. No s'observa un llenguatge paternalista o infantilitzant directament, per\u00f2 tampoc es presenta les persones grans com subjectes actius amb capacitat de decisi\u00f3. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: L'article no inclou descripcions visuals, per la qual cosa no \u00e9s possible avaluar aquest aspecte. No es mostren relats positius sobre les persones grans, per\u00f2 aix\u00f2 \u00e9s comprensible donada la naturalesa del cas policial. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article no aborda l'envelliment com un proc\u00e9s natural ni destaca el paper actiu de les persones grans a la societat. Es centra exclusivament en el relat del crim. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No es fa esment a la perspectiva de g\u00e8nere ni a diversitat cultural, social o funcional dins del col\u00b7lectiu de persones grans. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No s'inclou la veu de les v\u00edctimes ni d'altres persones grans. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No es promouen iniciatives, projectes o activitats positives en qu\u00e8 participin persones grans. Les caracter\u00edstiques de la not\u00edcia (judicial i criminal) limiten la inclusi\u00f3 d'elements positius. En conclusi\u00f3, l'article no s'alinea completament amb la guia d'estil, especialment en l'\u00fas de terminologia i la manca de contextualitzaci\u00f3 positiva respecte a les persones grans.",
        "rating": 40
    },
    "3314813": {
        "reason": "1. L'article no fa servir termes inadequats per referir-se a les persones grans, per\u00f2 tampoc utilitza 'persones grans' o 'gent gran'.  2. L'article es centra en la reforma administrativa del govern i no presenta imatges o descripcions que reflecteixin estereotips negatius sobre la gent gran. 3. L'article no esmenta l'envelliment com a proc\u00e9s vital natural ni destaca el paper actiu de les persones grans, ja que el focus no est\u00e0 en aquest col\u00b7lectiu. 4. No es t\u00e9 en compte la perspectiva de g\u00e8nere ni s'esmenta la diversitat dins el col\u00b7lectiu de la gent gran. 5. L'article no inclou la veu de les persones grans ni testimonis d'aquest col\u00b7lectiu, ja que no \u00e9s el focus de la not\u00edcia. 6. No es promocionen iniciatives o projectes que involucrin les persones grans. En resum, l'article no s'alinea plenament amb la guia d'estil pel que fa al tractament de la gent gran perqu\u00e8 no \u00e9s rellevant dins el context informatiu.",
        "rating": 50
    },
    "3314866": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article utilitza termes adequats com 'persones grans' i 'les que tenen m\u00e9s risc', i no utilitza formes pejoratives o estereotipades com 'vells' o 'ancians'. No mostra paternalisme o infantilitzaci\u00f3, ja que es presenta la vacunaci\u00f3 com una decisi\u00f3 informada i necess\u00e0ria. Tampoc es veuen estereotips negatius com depend\u00e8ncia o fragilitat.\n\n2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: L'article no fa refer\u00e8ncia a imatges o v\u00eddeos, per tant, no es poden avaluar aquests aspectes. No obstant aix\u00f2, el text es mant\u00e9 neutre i no refor\u00e7a estereotips visuals sobre inactivitat o depend\u00e8ncia.\n\n3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: La vacunaci\u00f3 es presenta com una acci\u00f3 preventiva general que inclou altres grups m\u00e9s enll\u00e0 de la gent gran. No es destaca espec\u00edficament el proc\u00e9s d'envelliment, ni es destaca el paper actiu de les persones grans a la societat en aquest article.\n\n4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No es fan mencions espec\u00edfiques a la perspectiva de g\u00e8nere ni a la diversitat dins el col\u00b7lectiu de la gent gran. L'article s'enfoca en el grup d'edat d'una manera gen\u00e8rica.\n\n5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: L'article no inclou testimonis o opinions de gent gran, sin\u00f3 que simplement informa de les accions de vacunaci\u00f3. \n\n6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article no promou espais espec\u00edfics per a la participaci\u00f3 de persones grans en activitats fora del context informatiu presentat (vacunaci\u00f3). \n\nEn conclusi\u00f3, l'article mant\u00e9 una actitud respectuosa i evitant l\u00edmits en la seva descripci\u00f3 de les persones grans, per\u00f2 manca en aspectes de donar veu o posar en relleu altres facetes del col\u00b7lectiu, com la seva contribuci\u00f3 a la societat. Aix\u00ed, doncs, mentre que compleix correctament amb evitar estereotips i llenguatge inapropiat, no aconsegueix destacar tots els aspectes positius desitjats.",
        "rating": 75
    },
    "3314857": {
        "reason": "L'article inclou una menci\u00f3 sobre les persones grans en el context d'un debat sobre l'actualitzaci\u00f3 dels serveis p\u00fablics. En l'an\u00e0lisi del llenguatge emprat, s'observa que es fa servir l'expressi\u00f3 'm\u00e9s envellida' per descriure la poblaci\u00f3, que pot no ser la forma ideal preferida segons la guia d'estil, per\u00f2 tampoc fa \u00fas de termes clarament inadequats com 'vells' o 'ancians'. El text no sembla infantilitzar ni tractar de manera paternalista la gent gran, tot i que no proporciona detalls suficients per confirmar aquest punt \u00e0mpliament. Tampoc aprofundeix en mostrar la diversitat de les persones grans ni evita associacions negatives, ja que la menci\u00f3 es limita a un context molt breu. \n\nEn termes de representaci\u00f3 visual i narrativa, l'article no presenta imatges ni relats que reforcin estereotips visuals, ja que no es descriu cap imatge. El text tampoc opta per relats positius sobre la vida activa de les persones grans. En el context de la contextualitzaci\u00f3 social i estructural, l'article no aprofundeix en la presentaci\u00f3 de l'envelliment com un proc\u00e9s natural ni destaca el paper actiu de les persones grans a la societat. \n\nRespecte a la perspectiva de g\u00e8nere i diversitat, no es dona visibilitat a les dones grans des d'una \u00f2ptica de doble vulnerabilitat, ni es reflecteix una diversitat en el col\u00b7lectiu de la gent gran. A la secci\u00f3 sobre participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia, l'article no inclou testimonis ni opinions de les persones grans afectades o com a protagonistes. No es parla *amb* les persones grans, sin\u00f3 *sobre* elles.\n\nFinalment, pel que fa a altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques, l'article no participa en la potenciaci\u00f3 de la participaci\u00f3 de les persones grans en debats ni promou activitats relacionades amb el col\u00b7lectiu. En conclusi\u00f3, l'article podria haver fet un millor \u00fas de les pr\u00e0ctiques recomanades per la guia si hagu\u00e9s proporcionat m\u00e9s context o inclou m\u00e9s veus i narratives positives. El grau d'alineaci\u00f3 amb la guia d'estil, per tant, \u00e9s moderat, per\u00f2 es podria millorar significativament.",
        "rating": 50
    },
    "3315155": {
        "reason": "L'article empra majorit\u00e0riament el terme 'tercera edat' quan es refereix a les v\u00edctimes del crim, la qual cosa no s'alinea amb la guia d'estil que recomana l'\u00fas de 'persones grans' o 'gent gran'. A m\u00e9s, en altres parts de l'article s'usa el terme 'ancians', que \u00e9s desaconsellat. No es detecta un llenguatge paternalista o infantilitzant cap a les persones grans, ja que el focus de la not\u00edcia est\u00e0 en el crim com\u00e8s. Tanmateix, malgrat ser un crim on les v\u00edctimes s\u00f3n persones grans, l'article no reflecteix diversitat ni trenca estereotips negatius, com la depend\u00e8ncia i fragilitat. Es tracta l'envelliment com un proc\u00e9s natural en el context del crim, per\u00f2 no es destaca el paper actiu de les persones grans a la societat. La not\u00edcia se centra exclusivament en el crim, i per tant, no aborda la contribuci\u00f3 de les persones grans en altres \u00e0mbits ni inclou la seva veu o perspectives. La perspectiva de g\u00e8nere es tracta lleugerament en parlar de les figures femenines acusadores, per\u00f2 no a les v\u00edctimes, i no es reflecteix diversitat cultural o funcional. L'article no inclou testimonis o opinions directes de persones grans. No es potencia la participaci\u00f3 de persones grans en espais d'opini\u00f3 ni es promouen activitats positives en les quals participin, sent un cas molt concret de crim. En conclusi\u00f3, l'article no compleix amb la majoria dels criteris establerts a la guia d'estil, especialment en l'\u00fas del llenguatge i la presentaci\u00f3 de les persones grans. Tot i que no s'utilitza un to paternalista, manca positiva representaci\u00f3 de les persones grans.",
        "rating": 35
    },
    "3315087": {
        "reason": "L'article proporciona informaci\u00f3 sobre un festival de cinema social i detalla les pel\u00b7l\u00edcules seleccionades que tractaran temes relacionats amb l'Alzheimer, una malaltia comunament associada a la gent gran. Analitzant l'article segons les directrius de la guia d'estil de 3Cat sobre el tractament de la gent gran, s'observen els seg\u00fcents punts: \n\n1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: L'article no utilitza termes com 'vells', 'ancians' o 'tercera edat'. No obstant aix\u00f2, es refereix a l'Alzheimer sense contextualitzar ni aprofundir en les experi\u00e8ncies o capacitats de les persones grans que conviuen amb aquesta condici\u00f3, cosa que podria fomentar estereotips negatius si no es tracta amb cura.\n\n2. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: Com que l'article no descriu imatges o v\u00eddeos, no es poden avaluar els estereotips visuals. Les refer\u00e8ncies a la malaltia associada a la gent gran podrien haver estat millor contextualitzades per evitar refor\u00e7ar la percepci\u00f3 de depend\u00e8ncia i fragilitat.\n\n3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: Mentre que s'aborda el tema de l'Alzheimer, no s'explora l'envelliment com un proc\u00e9s natural ni es destaca el paper actiu de les persones grans en la societat fora del context de la malaltia.\n\n4. **Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat**: L'article no aborda expl\u00edcitament la perspectiva de g\u00e8nere o menciona la diversitat dins el col\u00b7lectiu de la gent gran. \n\n5. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: No s'inclouen testimonis o opinions directes de persones grans, ni es d\u00f3na veu al col\u00b7lectiu directament a l'article.\n\n6. **Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: No es menciona la promoci\u00f3 d'iniciatives o activitats amb participaci\u00f3 de persones grans, ni es fomenta la seva participaci\u00f3 activa en el discurs.\n\nEn conclusi\u00f3, malgrat que l'article no utilitza un llenguatge expl\u00edcitament inapropiat, tampoc fa un esfor\u00e7 en presentar de manera positiva i proactiva el col\u00b7lectiu de la gent gran. Hi manca un aprofundiment en l'impacte i la veu d'aquest col\u00b7lectiu tant al cinema com en el context de les malalties associades a la seva edat. S'han d'incloure narratives m\u00e9s equilibrades que evitin les associacions negatives amb la fragilitat o la depend\u00e8ncia.",
        "rating": 50
    },
    "2722262": {
        "reason": "L'article en q\u00fcesti\u00f3 utilitza el terme 'vell' per referir-se a un personatge gran, cosa que no s'alinea amb la recomanaci\u00f3 de la guia d'estil de 3Cat, que proposa utilitzar 'persones grans' o 'gent gran'. Aquesta terminologia pot ser considerada despectiva o reductiva. A m\u00e9s, el personatge de Ramon est\u00e0 caracteritzat una mica estereot\u00edpicament pel fet que 'de vegades perd el cap', promovent una visi\u00f3 de fragilitat o depend\u00e8ncia associada a la gent gran. No hi ha evid\u00e8ncies en l'article de l'\u00fas d'un llenguatge paternalista, per\u00f2 s\u00ed que hi ha falta de veu pr\u00f2pia per les persones grans, ja que el focus recau sobre l'Arnau i no sobre Ramon. No s'observen aspectes visuals ni narratives que promoguin la participaci\u00f3 social activa o perspectives positives de les persones grans, ja que l'article es centra m\u00e9s en la hist\u00f2ria de l'adolescent que no en les experiencies i aportacions espec\u00edfiques de Ramon. Tampoc es tinguin en compte la varietat dins la gent gran pel que fa a g\u00e8nere o diversitat cultural. Per tant, basant-me en aquests elements, l'article no segueix plenament els principis marcats per la guia d'estil.",
        "rating": 45
    },
    "3314860": {
        "reason": "An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article utilitza el terme 'jubilats' per referir-se a una part dels mutualistes i menciona termes com 'envellit' i 'edat', per\u00f2 no en un context despectiu o estigmatitzant, ja que es parla d'un col\u00b7lectiu dins un estudi de negociaci\u00f3 econ\u00f2mica. No s'utilitzen termes com 'vells', 'ancians' o 'avis' de manera inadequada. No hi ha indicis de paternalisme o infantilitzaci\u00f3, ja que l'article tracta sobre la situaci\u00f3 pol\u00edtica i econ\u00f2mica de les asseguradores i mutualitats. Representaci\u00f3 visual i narrativa: L'article no inclou descripcions visuals ni v\u00eddeos, per tant, aquest criteri no \u00e9s aplicable. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: Es destaca un augment en el col\u00b7lectiu amb m\u00e9s edat, sense associar-los directament amb depend\u00e8ncia o malaltia, sin\u00f3 amb costos augmentats en el sistema de mutualitats. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: L'article no aborda la perspectiva de g\u00e8nere ni visibilitza espec\u00edficament les dones grans o altres diversitats dins el col\u00b7lectiu de gent gran. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No hi ha testimonis directes de persones grans, ja que l'article se centra en les negociacions econ\u00f2miques i les asseguradores. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article no esdev\u00e9 espai d'opini\u00f3 ni promou projectes en qu\u00e8 participen persones grans, per\u00f2 no \u00e9s pertinent al tipus de not\u00edcia econ\u00f2mica tractada. Conclusi\u00f3: L'article s'ajusta parcialment als principis de la guia d'estil pel tractament de la gent gran. No fa servir un llenguatge inadequat ni paternalista, per\u00f2 tampoc inclou perspectives o veus de persones grans dins del tema tractat. La naturalesa de la not\u00edcia econ\u00f2mica pot justificar algunes mancances, per\u00f2 generalment falta un enfocament m\u00e9s proactiu cap a la inclusi\u00f3 d'experi\u00e8ncies i activitats positives de persones grans.",
        "rating": 75
    },
    "3314942": {
        "reason": "L'article tracta de les defici\u00e8ncies en una resid\u00e8ncia per a persones grans. Analitzant el llenguatge emprat, s'hauria d'evitar referir-se als residents com a 'usuaris', que denota un terme t\u00e8cnic que pot despersonalitzar. No es fa \u00fas de termes inapropiats com 'vells' o 'ancians'. Tampoc s'observa cap tractament paternalista ni infantilitzant, per\u00f2 l'article no proporciona veus o testimonis de les persones grans afectades, sin\u00f3 que la veu prov\u00e9 dels familiars i treballadors. Quant a la representaci\u00f3 visual i narrativa, no es descriuen imatges que puguin representar estereotips negatius sobre les persones grans. L'article no destaca aspectes positius com la participaci\u00f3 social o el coneixement d'aquests individus. Pel que fa a la contextualitzaci\u00f3, es posa un \u00e8mfasi desproporcionat en la depend\u00e8ncia i problemes de salut sense mencionar la contribuci\u00f3 activa de les persones grans. La perspectiva de g\u00e8nere no sembla particularment abordada, tot i que es menciona una dona (Rosa Fern\u00e1ndez) per\u00f2 nom\u00e9s en el paper de familiar. Tamb\u00e9 manca diversitat cultural o funcional. En resum, encara que l'article tracta un tema d'inter\u00e8s per a la gent gran, no compleix adequadament amb la guia d'estil en termes de representaci\u00f3 positiva i inclusiva d'aquest col\u00b7lectiu.",
        "rating": 55
    },
    "3315474": {
        "reason": "L'article sobre Elisa Mont\u00e9s s'alinea bastant b\u00e9 amb la *Guia d\u2019estil de 3Cat per al tractament de la gent gran als continguts audiovisuals*, tot i que hi ha alguns aspectes a millorar. \n\n1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: L'article no utilitza termes com 'vells', 'ancians', o 'tercera edat', cosa que \u00e9s positiva. S'informa sobre la mort de Mont\u00e9s amb un tractament respectu\u00f3s, tot ressaltant la seva carrera professional, cosa que evita el paternalisme i la infantilitzaci\u00f3. No hi ha refer\u00e8ncies a cap estereotip negatiu com la depend\u00e8ncia o la soledat. \n\n2. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: No s\u2019inclouen v\u00eddeos o imatges descriptives, per\u00f2 el text promou la imatge d'una vida professional activa i exitosa, evitant estereotips visuals negatius. \n\n3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: L'article es focalitza en l\u2019aportaci\u00f3 de Mont\u00e9s al cinema, reflectint la seva contribuci\u00f3 social. No es presenta l'envelliment com un proc\u00e9s natural, per\u00f2 tampoc es focalitza en la depend\u00e8ncia o malaltia. \n\n4. **Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat**: Es visibilitza la dona gran destacant la carrera d'Elisa Mont\u00e9s i fent menci\u00f3 de les seves germanes, la qual cosa reflecteix cert grau de diversitat. \n\n5. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: At\u00e8s que \u00e9s una not\u00edcia de defunci\u00f3, no s'espera la inclusi\u00f3 de testimonis de la pr\u00f2pia persona, i \u00e9s comprensible que no es doni veu a Mont\u00e9s. No obstant aix\u00f2, es podria haver incl\u00f2s una cita d'algun familiar o company de professi\u00f3 per donar m\u00e9s veu a les persones pr\u00f2ximes. \n\n6. **Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: La not\u00edcia no inclou espais d'opini\u00f3 o projectes futurs, cosa que resulta coherent amb una not\u00edcia de defunci\u00f3. \n\nEn conclusi\u00f3, l'article respecta en gran part la guia, tot i que la inclusi\u00f3 de veus addicionals o testimonis podria haver augmentat el seu alineament.",
        "rating": 85
    },
    "3315449": {
        "reason": "1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: L'article empra termes com 'parella d'avis' i 'avis' en diverses ocasions. Tot i que el terme 'avis' pot ser pertinent en alguns contextos si es refereix al seu rol familiar espec\u00edfic, aqu\u00ed es presenta repetidament de forma gen\u00e8rica, la qual cosa podria no ser alineada amb la guia d'estil. A m\u00e9s, el text no cau en paternalisme ni infantilitzaci\u00f3, i es tracta el pare com una persona capa\u00e7 de prendre decisions, com es veu en la seva acci\u00f3 de denunciar el robatori. Els detalls narrats sobre la salut de la mare podrien refor\u00e7ar estereotips de depend\u00e8ncia, per\u00f2 reflecteixen una situaci\u00f3 espec\u00edfica i no la condici\u00f3 de gent gran en general.\n\n2. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: No es descriuen imatges o v\u00eddeos, per tant, no \u00e9s possible avaluar l'\u00fas d'estereotips visuals. Tanmateix, la narrativa se centra principalment en els fets del crim i la investigaci\u00f3, sense mostrar relats positius ni una visi\u00f3 m\u00e9s activa o experta de la gent gran.\n\n3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: L'article esdev\u00e9 m\u00e9s centrat en els esdeveniments criminals que en un retrat social de l'envelliment com a proc\u00e9s vital natural. No hi ha \u00e8mfasi en el paper actiu o la contribuci\u00f3 de les persones grans a la societat.\n\n4. **Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat**: La dona, Piedad, \u00e9s mencionada principalment en relaci\u00f3 amb el deteriorament de la seva salut, el que podria refor\u00e7ar estereotips de fragilitat. No es reflecteix una diversitat cultural o funcional m\u00e9s enll\u00e0 d'aquest nucli familiar concret.\n\n5. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: La veu dels protagonistes grans \u00e9s escassa; nom\u00e9s s'esmenten a trav\u00e9s del relat del fill. No hi ha testimonis ni opinions directes de la parella.\n\n6. **Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: No es promou la participaci\u00f3 de la gent gran en espais d'opini\u00f3 ni s'ofereixen narratives alternatives o positius del seu rol en la societat.\n\n**Conclusi\u00f3**: L'article no s'adhereix plenament als criteris de la guia d'estil de 3Cat. Tot i que evita un llenguatge paternalista, l'\u00fas repetitiu de 'avis', l'abs\u00e8ncia de narraci\u00f3 positiva, i la falta de participaci\u00f3 directa dels protagonistes vells limita la seva alineaci\u00f3 amb la guia. En base a aquests punts, l'article es troba en una posici\u00f3 intermitja amb cert marge de millora.",
        "rating": 45
    },
    "3315264": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article empra el terme 'jubilats' per referir-se a dues de les v\u00edctimes de l'hurac\u00e0, el qual no \u00e9s ideal perqu\u00e8 pot associar de manera no necess\u00e0ria l'edat a la seva situaci\u00f3 de vulnerabilitat. No s'utilitzen altres termes com 'vells' o 'ancians', per\u00f2 tampoc es ressalta positivament la capacitat de decisi\u00f3 de les persones grans. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: No es descriuen imatges espec\u00edfiques que reforcin estereotips negatius sobre la gent gran, per\u00f2 tampoc es proporcionen relats positius sobre les seves contribucions socials. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: No es presenta cap discussi\u00f3 expl\u00edcita sobre l'envelliment com un proc\u00e9s natural ni es destaca el paper actiu de les persones grans. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No es fa refer\u00e8ncia a la diversitat dins del col\u00b7lectiu de la gent gran, ni es visibilitza espec\u00edficament el paper de les dones grans. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No s'inclou cap veu o testimoni de persones grans, nom\u00e9s es comenta que dues v\u00edctimes eren 'jubilats'. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No es mostren iniciatives o participacions de la gent gran m\u00e9s enll\u00e0 del context de la not\u00edcia. Conclusi\u00f3: L'article mostra certes mancances respecte a la guia d'estil, principalment en termes de llenguatge i representaci\u00f3 de les persones grans, aix\u00ed com en la inclusi\u00f3 de la seva veu i perspectives.",
        "rating": 40
    },
    "3315292": {
        "reason": "L'article utilitza el terme 'dona gran', el qual \u00e9s adequat i no empra termes despectius com 'vells' o 'ancians'. No obstant, l'article no proporciona cap veu pr\u00f2pia a la persona gran involucrada ni presenta la seva perspectiva, la qual cosa podria fomentar una narraci\u00f3 m\u00e9s integral i respectuosa. Tamb\u00e9 cal assenyalar que l'article se centra en un incident de delicte sense contextualitzar el rol positiu o actiu de les persones grans a la societat. A m\u00e9s, no es mostra cap diversitat de g\u00e8nere o cultural en la representaci\u00f3 de les persones grans, ni es visibilitzen narratives positives sobre la seva vida activa. El llenguatge utilitzat no \u00e9s paternalista ni infantilitzador, per\u00f2 tampoc inclou una visi\u00f3 de participaci\u00f3 social activa. En conclusi\u00f3, l'article compleix alguns aspectes b\u00e0sics de la guia d'estil, per\u00f2 podria millorar significativament donant m\u00e9s veu i visibilitzant la contribuci\u00f3 de la gent gran a la societat.",
        "rating": 50
    },
    "3315639": {
        "reason": "L'article no presenta refer\u00e8ncies directes a persones grans, de manera que no hi ha an\u00e0lisi expl\u00edcita sobre aquest grup en particular. L'enfocament principal de l'article \u00e9s sobre trastorns alimentaris en una unitat espec\u00edfica i inclou testimonis de persones joves i adultes, per\u00f2 cap d'elles es descriu espec\u00edficament com a persona gran. Aix\u00ed doncs, molts dels criteris de la guia d'estil, com l'\u00fas de terminologia adequada, evitar la infantilitzaci\u00f3, i donar veu a les persones grans, no s\u00f3n aplicables en aquest context. No es fa \u00fas de terminologia inapropiada com 'vells', 'jubilats', etc., per\u00f2 tampoc es fa refer\u00e8ncia a diversitat o perspectives positives de persones grans perqu\u00e8 no s'aborda aquest tema. Donada l'abs\u00e8ncia de menci\u00f3 directa sobre aquest grup i que molts criteris no s\u00f3n aplicables, \u00e9s dif\u00edcil fer una valoraci\u00f3 exacta, per\u00f2 l'article sembla evitar almenys termes estigmatitzants.",
        "rating": 80
    },
    "3315616": {
        "reason": "An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article utilitza el terme 'gent gran' correctament i evita termes com 'vells' o 'ancians'. No s'observa paternalisme ni infantilitzaci\u00f3, per\u00f2 tampoc es fa \u00e8mfasi en les capacitats de decisi\u00f3 de la gent gran. No hi ha estereotips negatius expl\u00edcits, per\u00f2 el context situa les persones grans en una posici\u00f3 de vulnerabilitat a causa del frau. Representaci\u00f3 visual i narrativa: No es descriuen imatges espec\u00edfiques, i els relats es centren en les dificultats causades pel frau, sense mostrar la vida activa o les contribucions positives de la gent gran. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: No es presenta l'envelliment com un proc\u00e9s vital natural ni es destaca el paper actiu de les persones grans, ja que l'article se centra principalment en el frau. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: L'article no visibilitza expl\u00edcitament les dones grans ni reflecteix diversitat dins el col\u00b7lectiu. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: Inclou testimonis de persones grans, com Leandro Lara, per\u00f2 es podria donar m\u00e9s espai a les seves veus en el relat. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No es promouen iniciatives ni es proporciona un espai d'opini\u00f3 a persones grans. Conclusi\u00f3: L'article s'alinea parcialment amb la guia d'estil. Mostra alguna veu de gent gran, per\u00f2 no destaca les contribucions positives ni la diversitat del col\u00b7lectiu. El focus est\u00e0 en una situaci\u00f3 de vulnerabilitat sense contrarestar-la amb elements positius.",
        "rating": 65
    },
    "3315681": {
        "reason": "L'article s'adhereix, en gran mesura, als criteris de la guia d'estil per al tractament de la gent gran. Anant punt per punt:\n\n1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: Es fa servir correctament el terme 'persones grans', i s'eviten termes com 'vells', 'ancians', etc. No hi ha indicis de paternalisme ni infantilitzaci\u00f3, i es tracta la gent gran com a individus amb capacitat de decisi\u00f3. No es reflecteixen estereotips negatius, ja que el focus \u00e9s en la construcci\u00f3 d'un equipament per a ells.\n\n2. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: No es descriuen imatges o v\u00eddeos, per\u00f2 en el text tampoc es cau en estereotips visuals negatius. En canvi, es mostra un projecte positiu que contribueix a la vida activa i participaci\u00f3 social de les persones grans.\n\n3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: L'article reflecteix l'envelliment dins el context de la creaci\u00f3 d'un espai per a persones grans, sense associar-les exclusivament amb depend\u00e8ncia o malaltia. No es destaca expl\u00edcitament el seu paper actiu a la societat, per\u00f2 el projecte en si mateix ho suggereix.\n\n4. **Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat**: No es menciona espec\u00edficament la perspectiva de g\u00e8nere ni es fa refer\u00e8ncia a la diversitat dins del col\u00b7lectiu de persones grans.\n\n5. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: No s'inclou cap veu ni testimoni directe de persones grans, i en aquest aspecte, l'article podria millorar per complir millor els criteris de participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia.\n\n6. **Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L'article informa sobre una iniciativa on hi participaran persones grans, donant una mirada positiva i proactiva, no assistencialista.\n\nConclusi\u00f3: L'article est\u00e0 for\u00e7a alineat amb la guia d'estil de 3Cat, tot i que es podria millorar la inclusi\u00f3 de veus pr\u00f2pies i la perspectiva de g\u00e8nere i diversitat.",
        "rating": 85
    },
    "3315544": {
        "reason": "L'article tracta sobre la relaci\u00f3 entre dietes saludables i la reducci\u00f3 del risc de depressi\u00f3, i es menciona a persones grans com a part del grup estudiat afectat per la depressi\u00f3. Tot i aix\u00f2, nom\u00e9s s'esmenta una refer\u00e8ncia a les persones grans quan s'indica el risc augmentat de depressi\u00f3 entre persones de 75 anys o m\u00e9s. \n\n1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article evita termes inadequats com \"vells\" o \"ancians\", i menciona \"persones de 75 anys o m\u00e9s\" de manera neutral. No s'utilitza un llenguatge que infantilitzi o tingui un to paternalista. No es perceben estereotips negatius vinculats exclusivament a la gent gran, ja que l'article es focalitza en assajos i dades d'investigaci\u00f3 sobre patrons diet\u00e8tics. \n\n2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: L'article no descriu imatges o v\u00eddeos. La narrativa no inclou elements visuals que puguin estereotipar la gent gran. \n\n3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'envelliment no es presenta com un proc\u00e9s problem\u00e0tic i s'evita associar les persones grans exclusivament amb la malaltia. Es considera en general l'impacte global de les dietes sobre la salut mental. No hi ha una menci\u00f3 expl\u00edcita al paper actiu de les persones grans en la societat o la seva contribuci\u00f3. \n\n4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: Esmenta que les dones tenen un risc m\u00e9s alt de depressi\u00f3, per\u00f2 no s'aprofundeix o s'identifica una diversitat m\u00e9s \u00e0mplia dins el grup de les persones grans. \n\n5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No es donen testimonis directes de persones grans ni la seva veu pr\u00f2pia, ja que l'enfocament de l'article \u00e9s anal\u00edtic i se centra en els experts/investigadors. \n\n6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No aborda iniciatives espec\u00edfiques on participin persones grans i no inclou espais d'opini\u00f3 per a aquest col\u00b7lectiu. \n\nConclusi\u00f3: L'article mant\u00e9 un llenguatge adequat respecte a les persones grans i no cont\u00e9 estereotips negatius, per\u00f2 tampoc promou activament la seva participaci\u00f3 o veu en el contingut presentat. Hi ha una manca de contextualitzaci\u00f3 positiva pel que fa al rol actiu i la contribuci\u00f3 de les persones grans. Aix\u00f2 ens porta a una valoraci\u00f3 on l'article compleix amb certs criteris de la guia per\u00f2 no arriba al m\u00e0xim grau de compliment.",
        "rating": 70
    },
    "3315664": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article es refereix a les persones grans com a 'persones grans' i no utilitza altres termes que podrien ser vistos com pejoratius o inadequats com 'vells' o 'tercera edat'. Tamb\u00e9 evita el llenguatge paternalista i infantilitzant, tractant-les com persones actives involucrades en la societat, per exemple, destacant les obres per millores en domicilis de persones grans. No presenta estereotips negatius com la depend\u00e8ncia i la fragilitat. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: L'article no inclou imatges ni descripcions visuals, per tant no hi ha oportunitat per caure en estereotips visuals. Tampoc es mostren relats que resalten la participaci\u00f3 social o l'experi\u00e8ncia de les persones grans. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article menciona el programa de rehabilitaci\u00f3 de domicilis, reconeixent l'envelliment com un proc\u00e9s natural. No obstant aix\u00f2, no destaca especialment el paper actiu de les persones grans ni les seves contribucions m\u00e9s enll\u00e0 d'aquest punt. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No es menciona espec\u00edficament la diversitat o les dones grans, el que representa una mancan\u00e7a en termes de perspectiva de g\u00e8nere i diversitat dins el col\u00b7lectiu. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: L'article no inclou testimonis directament de persones grans, per tant, no se'ls d\u00f3na veu pr\u00f2pia. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No es fa \u00e8mfasi en la participaci\u00f3 activa en espais d'opini\u00f3, ni es promouen iniciatives o projectes espec\u00edfics en qu\u00e8 participen persones grans. En conclusi\u00f3, tot i que l'article no perpetua estereotips negatius i utilitza un llenguatge adequat, una major inclusi\u00f3 de veus pr\u00f2pies i perspectives diverses milloraria l'alineaci\u00f3 amb la guia d'estil.",
        "rating": 60
    },
    "3315662": {
        "reason": "L'article utilitza el terme 'avis' en un context on podria haver emprat 'persones grans'. Tot i que parla d'un cas criminal, la terminologia usada no s'ajusta completament a la 'Guia d\u2019estil de 3Cat', que recomana evitar termes com 'avis' quan no \u00e9s pertinent. A m\u00e9s, l'article presenta les v\u00edctimes com a persones amb depend\u00e8ncia (una d'elles gaireb\u00e9 no podia caminar), centrant-se en la seva fragilitat sense oferir una visi\u00f3 m\u00e9s completa de la seva vida o rol en la societat. No s'inclouen testimonis ni opinions de persones grans, i per tant, falta la seva veu pr\u00f2pia. En termes generals, l'article no compleix amb molts dels criteris de la guia, especialment en l'\u00fas del llenguatge i representaci\u00f3 narrativa, ja que es focalitza en el crim i la vulnerabilitat de les v\u00edctimes. Tanmateix, a causa de la naturalesa de la not\u00edcia, que \u00e9s de car\u00e0cter criminal\u00edstic, pot resultar dif\u00edcil resseguir completament els principis de la guia, per\u00f2 \u00e9s important fer passos per evitar estereotips i donar una visi\u00f3 equilibrada.",
        "rating": 45
    },
    "3315651": {
        "reason": "En l'an\u00e0lisi d'aquest article, el llenguatge emprat es troba en falta de complir amb alguns dels principis establerts a la Guia d\u2019estil de 3Cat per al tractament de la gent gran. Primerament, el text utilitza el terme 'avis' de manera inadequada, ja que no es refereix a la relaci\u00f3 familiar sin\u00f3 a l'edat dels protagonistes. L'\u00fas del terme 'ancians' tamb\u00e9 podria ser considerat problem\u00e0tic per la seva possible connotaci\u00f3 pejorativa. A m\u00e9s, el llenguatge pot ser percebut com infantilitzador en alguns casos, ja que es posa \u00e8mfasi en les seves incapacitats sense destacar la seva autonomia o capacitat de decisi\u00f3. La narrativa de l'article no reflecteix la diversitat o la contribuci\u00f3 de les persones grans, sin\u00f3 que se centra en estereotips de fragilitat i depend\u00e8ncia. Tampoc es proporciona veu pr\u00f2pia a les persones grans afectades ni es contextualitza l'envelliment com un proc\u00e9s natural. Finalment, el relat no inclou cap perspectiva positiva sobre la vida activa o altres aspectes positius del col\u00b7lectiu. En conjunt, l'article falla a l'hora de representar la gent gran d'una manera que s'aline\u00ef amb les directrius de la guia d'estil, mostrant una visi\u00f3 limitada i estereot\u00edpica del col\u00b7lectiu.",
        "rating": 30
    },
    "3315621": {
        "reason": "L'article tracta sobre un incident criminal en qu\u00e8 est\u00e0 implicat un home de 73 anys. Pel que fa a l'\u00fas del llenguatge respecte a les persones grans, l'article es refereix a l'individu principalment com a 'home de 73 anys', evitant termes com 'vell' o 'anci\u00e0'. Aix\u00f2 compleix amb el criteri d'usar llenguatge neutral i espec\u00edfic. Tanmateix, no s'observa una representaci\u00f3 de la diversitat ni relats positius de la gent gran, ja que l'home destaca en el context d'un crim i no es tracta la seva figura amb cap valoraci\u00f3 positiva o de decisi\u00f3 pr\u00f2pia fora de l'incident. No es representa visualment la gent gran, aix\u00ed que no s'incompleixen directrius visuals. Tampoc es menciona el proc\u00e9s d'envelliment o la contribuci\u00f3 de les persones grans a la societat, la qual cosa \u00e9s comprensible donat el tema delictiu de l'article per\u00f2 implica una abs\u00e8ncia de relats positius. No hi ha perspectiva de g\u00e8nere ni veu pr\u00f2pia de l'home implicat, per\u00f2 ateses les circumst\u00e0ncies del cas, \u00e9s comprensible que no es reculli testimonis directes, i no \u00e9s d'esperar una participaci\u00f3 de la gent gran en espais d'opini\u00f3 destacats per aquest tipus d'incident. En general, l'article no infringeix significativament la guia d'estil, per\u00f2 tampoc la promou activament, particularment en termes de relats positius o diversitat, entenent que es tracta d'una not\u00edcia centrada en una situaci\u00f3 delictiva espec\u00edfica.",
        "rating": 60
    },
    "3315545": {
        "reason": "L'article sobre l'hurac\u00e0 Milton menciona que dues de les persones mortes vivien a una comunitat de jubilats, per\u00f2 no utilitza el terme 'persones grans' o 'gent gran'. L'\u00fas del terme 'jubilats' pot ser problem\u00e0tic si es fa servir de manera generalitzada per referir-se a totes les persones grans, per\u00f2 en aquest context sembla una descripci\u00f3 espec\u00edfica de l'habitatge. No hi ha un llenguatge ni descripcions visuals que reforcin estereotips negatius com la depend\u00e8ncia o la malaltia, per\u00f2 tampoc es mostren relats positius sobre la vida activa o les contribucions de les persones grans, ja que no \u00e9s l'objectiu principal de l'article. Pel que fa a la perspectiva de g\u00e8nere i diversitat, no es visibilitza espec\u00edficament la diversitat ni la veu pr\u00f2pia de les persones grans, ja que no s'inclouen citacions o testimonis d'aquest col\u00b7lectiu. No obstant aix\u00f2, cal tenir en compte que es tracta d'una not\u00edcia sobre un desastre natural, amb focus en els danys i les v\u00edctimes, on podria ser dif\u00edcil integrar aquestes perspectives. En general, l'article podria millorar-se fent servir terminologia m\u00e9s inclusiva i proporcionant veu i context a les persones esmentades.",
        "rating": 70
    },
    "3315610": {
        "reason": "L'article ofereix informaci\u00f3 sobre un incident en el qual est\u00e0 involucrat un home de 73 anys, per\u00f2 no fa servir termes inapropiats com 'vells', 'ancians' o similars, sin\u00f3 que senzillament anomena el protagonista com 'un home de 73 anys'. Aix\u00f2 es pot considerar positiu ja que no es recorre a estereotips d'edat, tot i que l'article no utilitza expl\u00edcitament el terme 'persones grans' o 'gent gran'. Pel que fa al llenguatge, no es detecta un to paternalista o infantilitzador; el focus est\u00e0 en els fets m\u00e9s que en l'edat. Aquest fet \u00e9s coherent amb tractar les persones grans com a agents amb capacitat de decisi\u00f3, fins i tot en un context de defensa personal. \n\nQuant a la representaci\u00f3 visual i narrativa, l'article \u00e9s textual i no s'esmenten imatges, aix\u00ed que aquest punt no \u00e9s directament aplicable. En la narrativa no es fa menci\u00f3 a estereotips visuals negatius. No obstant aix\u00f2, no es promou una visi\u00f3 positiva o activa sobre la vida de les persones grans, ja que se centra exclusivament en l'incident. \n\nEn termes de contextualitzaci\u00f3 social i estructural, l'article no tracta expl\u00edcitament l'envelliment com un proc\u00e9s natural ni destaca el paper actiu de les persones grans en la societat, m\u00e9s enll\u00e0 de l'acte reactiu de l'incident. Aix\u00f2 pot ser una oportunitat perduda per equilibrar la narrativa cap a una perspectiva m\u00e9s positiva. \n\nRespecte a la perspectiva de g\u00e8nere i diversitat, l'article no proporciona informaci\u00f3 que permeti avaluar aquests aspectes, ja que nom\u00e9s esmenta una sola persona gran implicada. \n\nPel que fa a la participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia, l'article no inclou el testimoni de la persona gran implicada ni dels assaltants, sin\u00f3 que es basa en informaci\u00f3 proporcionada per fonts properes i l'ACN. Aix\u00f2 es pot deure al moment informatiu immediat, per\u00f2 implica parlar sobre les persones sense donar-los veu. \n\nFinalment, en termes d'altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques, l'article no menciona cap tipus d'iniciativa o projecte on participin persones grans, per\u00f2 aix\u00f2 es pot considerar fora de l'abast de la not\u00edcia pel seu contingut espec\u00edfic. \n\nEn resum, l'article \u00e9s neutral en la seva representaci\u00f3 del protagonista gran, per\u00f2 manca de comentar sobre el paper positiu o actiu de les persones grans, i no inclou la seva veu directa, la qual cosa redueix la seva alineaci\u00f3 total amb la guia d\u2019estil. Aix\u00ed doncs, l'alineaci\u00f3 amb la guia d'estil de la 3Cat es podria valorar com a moderada.",
        "rating": 70
    },
    "3314325": {
        "reason": "An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article utilitza adequadament el terme 'persones grans' i evita termes pejoratius com 'vells' o 'ancians'. El llenguatge \u00e9s respectu\u00f3s, evitant el paternalisme i tractant les persones grans com individus amb capacitat de decisi\u00f3, mostrant-les com a persones enamorades amb capacitat d'iniciar noves relacions afortunades i plenes. Tamb\u00e9 evita estereotips negatius associats a la gent gran, ja que destaca les experi\u00e8ncies positives, com el cas del Pascual i la Maria Jos\u00e9 i el de la Merc\u00e8 i el Ramon. Representaci\u00f3 visual i narrativa: Tot i que no esmenta imatges espec\u00edfiques, la narrativa de l'article presenta relats positius sobre la vida activa i les relacions afectives dels protagonistes, cosa que fomenta una imatge positiva i activa de la gent gran. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article presenta l'envelliment com un proc\u00e9s vital natural, destacant el paper actiu de les persones grans en establir noves relacions socials i emocionals. Aix\u00f2 contribueix tamb\u00e9 a la idea que l'envelliment no est\u00e0 exclusivament associat amb la depend\u00e8ncia o la malaltia. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: Es visibilitzen tant homes com dones grans, com en els casos de la Maria Jos\u00e9 i la Merc\u00e8, evitant la doble invisibilitzaci\u00f3. A m\u00e9s, reflecteix la diversitat cultural i social dins del col\u00b7lectiu, presentant diverses experi\u00e8ncies personals. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: Es presenten testimonis i opinions de les pr\u00f2pies persones grans, donant-los veu i destacant les seves hist\u00f2ries de vida. Aix\u00f2 evita el parlar 'sobre' ells sense donar-los espai a la seva pr\u00f2pia narrativa. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article no nom\u00e9s narra hist\u00f2ries positives, sin\u00f3 que tamb\u00e9 inclou la veu d\u2019una sex\u00f2loga que aporta una visi\u00f3 informada sobre l'envelliment i la sexualitat, afegint valor informatiu a l'article. En conjunt, l'article s'adapta b\u00e9 als principis de la guia d'estil i fomenta una imatge positiva i plural de les persones grans.",
        "rating": 92
    },
    "3315893": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article utilitza el terme 'iaies' en un context casual i lleuger, que pot ser inofensiu en un context social per\u00f2 no \u00e9s del tot adient si es busca un llenguatge m\u00e9s inclusiu i respectu\u00f3s segons la guia d'estil. Tamb\u00e9, el llenguatge utilitzat per Sergi P\u00e0mies sobre les 'iaies tatuades' podria ser percebut com a paternalista i no es presenta la informaci\u00f3 en un context que destaca la capacitat de decisi\u00f3 i autonomia de les persones grans. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: No es descriuen imatges o v\u00eddeos directament, per\u00f2 la narrativa de les 'iaies tatuades' podia portar a imaginar estereotips visuals d'una manera que no reflecteix positivament la vida activa o les contribucions significatives de la gent gran. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article no destaca ni contextualitza l'envelliment com un proc\u00e9s natural, ni el paper actiu o contribucions de persones grans a la societat. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: L'article menciona les dones grans ('iaies'), per\u00f2 m\u00e9s en el context de comentar un fenomen social, i no enfocat cap a una perspectiva que en subratlli les contribucions positives o perspectives diverses. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No s'hi inclouen veus o testimonis de les pr\u00f2pies persones grans, el tema \u00e9s parlat sobre elles i no amb elles. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article no potencia la participaci\u00f3 activa de la gent gran ni promou iniciatives o activitats on participen. En conclusi\u00f3, l'article no s'alinea plenament amb la guia d'estil, especialment en termes de llenguatge, representaci\u00f3 i participaci\u00f3 activa de les persones grans.",
        "rating": 50
    },
    "3315911": {
        "reason": "Despr\u00e9s d'analitzar l'article proporcionat, podem afirmar que aquest no tracta espec\u00edficament sobre persones grans. El focus de l'article \u00e9s la presentaci\u00f3 del llibre 'El refugi del temps' de Gueorgui Gospod\u00ednov i la seva participaci\u00f3 en la Biennal de Pensament, centrant-se en els temes de nost\u00e0lgia, passat i la situaci\u00f3 pol\u00edtica a Europa. Tot i que el llibre mencionat imagina una cl\u00ednica per a persones amb Alzheimer, l'article no inclou llenguatge espec\u00edfic ni estereotips sobre persones grans. No es fa \u00fas de termes com 'vells', 'ancians', ni es fa refer\u00e8ncia a persones grans en general. Per tant, la majoria dels criteris de la guia d'estil no s\u00f3n directament aplicables a aquest context informatiu. Com que no identifica directament persones grans ni les representa negativament o en termes estereotipats, l'article, per la seva naturalesa, no entra en conflicte amb la guia d'estil.",
        "rating": 80
    },
    "3315953": {
        "reason": "L'article de not\u00edcies tracta principalment sobre el Festival de Cinema Fant\u00e0stic i de Terror de Sitges, centrant-se en els premis lliurats i destacant diversos actors, incloent-hi Geoffrey Rush, que \u00e9s una persona gran. 1) An\u00e0lisi del llenguatge emprat: No s'empren termes ofensius com 'vells' o 'ancians', per\u00f2 es menciona Geoffrey Rush com un individu que pateix un ictus i acaba en una resid\u00e8ncia, el qual \u00e9s un estereotip com\u00fa sobre la gent gran. 2) Representaci\u00f3 visual i narrativa: No hi ha una descripci\u00f3 d'imatges, per\u00f2 la narrativa entorn a Geoffrey Rush pot implicar involunt\u00e0riament alguns estereotips de fragilitat i depend\u00e8ncia. 3) Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article no contextualitza espec\u00edficament l'envelliment com un proc\u00e9s natural ni destaca el paper actiu de les persones grans m\u00e9s enll\u00e0 d'aquests casos particulars. 4) Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No es menciona la diversitat o perspectiva de g\u00e8nere espec\u00edficament, per\u00f2 tampoc es perpetuen estereotips de g\u00e8nere. 5) Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No hi ha testimonis o opinions de persones grans; geoffrey Rush \u00e9s mencionat per\u00f2 no es dona veu pr\u00f2pia al col\u00b7lectiu. 6) Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article no promou iniciatives de participaci\u00f3 social de la gent gran. En general, encara que no hi hagi un tractament pejoratiu dels grans, tampoc es mostra una alineaci\u00f3 conscient i activa amb els principis de la guia d\u2019estil.",
        "rating": 55
    },
    "3316088": {
        "reason": "L'article d'actualitat tracta un sinistre viari en qu\u00e8 la v\u00edctima mortal \u00e9s un conductor de 67 anys, descrit simplement com un 've\u00ed d'Olot de 67 anys'. El llenguatge emprat no utilitza termes inadequats com 'vells', 'ancians', o similars; en lloc d'aix\u00f2, esmenta simplement l'edat del conductor, que \u00e9s un detall rellevant en aquest context informatiu, per\u00f2 no presenta cap paternalisme o infantilitzaci\u00f3. No s'utilitza cap descripci\u00f3 que impliqui depend\u00e8ncia, fragilitat o malaltia. Pel que fa a la representaci\u00f3 visual i narrativa, l'article no inclou imatges o v\u00eddeos, per tant no pot ser valorat en aquest context. No es parla de la persona gran d'una manera que reflecteixi l'envelliment com un proc\u00e9s vital natural perqu\u00e8 el focus est\u00e0 en l'accident de tr\u00e0nsit, no en la descripci\u00f3 de l'individu pel que fa al seu context de vida global. Si b\u00e9 no es destaca el paper actiu de les persones grans en la societat, tampoc s'associa aquesta persona amb depend\u00e8ncia o malaltia. La perspectiva de g\u00e8nere i diversitat no queda reflectida en l'article, ja que nom\u00e9s menciona un home concret sense ampliar a discussions de diversitat. La participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia de la persona gran no es pot mostrar, perqu\u00e8 l'article tracta de persones implicades en un accident tr\u00e0gic, i no seria adequat esperar testimonis del mateix individu. L'article tamb\u00e9 es troba limitat per no ser un format d'opini\u00f3 o un debat, aix\u00ed que la participaci\u00f3 de persones grans en aquests espais no \u00e9s aplicable. Considerant totes aquestes an\u00e0lisis, l'article es mant\u00e9 dins els est\u00e0ndards de correcci\u00f3 en el tractament de persones grans segons les pautes de la guia, sense presentar defici\u00e8ncies grans ni aspectes positius extrems.",
        "rating": 85
    },
    "3316091": {
        "reason": "L'article presentat es limita a informar sobre un accident de tr\u00e0nsit i el conseq\u00fcent trasp\u00e0s d'un home de 67 anys, sense aprofundir en temes relacionats amb la gent gran en un sentit m\u00e9s ampli. L'edat de la v\u00edctima es menciona nom\u00e9s com a dada informativa, sense utilitzar llenguatge pejoratiu ni estereotipat. El terme utilitzat \u00e9s 'home de 67 anys', que s'adhereix a un tractament factual i neutral; no es fan servir termes com 'vell', 'anci\u00e0', o similars, evitant aix\u00ed el llenguatge paternalista i qualsevol forma d'infantilitzaci\u00f3. Pel que fa a la diversitat, no hi ha imatges o descripcions que reflecteixin estereotips visuals negatius per\u00f2 tampoc es presenta cap imatge positiva sobre la vida activa de les persones grans, ja que no \u00e9s l'objectiu ni la naturalesa de la not\u00edcia. A nivell de contextualitzaci\u00f3 social, l'article no aborda temes d'envelliment actiu ni la contribuci\u00f3 de les persones grans a la societat, de nou perqu\u00e8 el tema central \u00e9s un accident tr\u00e0gic. Tanmateix, no hi ha manques significatives relacionades amb l'edat. No \u00e9s aplicable la inclusi\u00f3 de la veu pr\u00f2pia, ja que la not\u00edcia tracta sobre un fet puntual i no sobre experi\u00e8ncies o perspectives de les persones grans. En conclusi\u00f3, l'article compleix amb els criteris de la guia pel que fa al tractament neutral i respectu\u00f3s de l'edat, amb una qualificaci\u00f3 general positiva assenyalant que no degrada ni perpetua estereotips negatius, encara que tampoc fomenta una visi\u00f3 activa i positiva, fet que no se li pot reprovar degut al context.",
        "rating": 85
    },
    "3315771": {
        "reason": "L'article analitzat segueix alguns dels principis de la guia d'estil de 3Cat per al tractament de la gent gran, per\u00f2 tamb\u00e9 presenta algunes manques. En primer lloc, el terme 'persones grans' no s'utilitza de manera expl\u00edcita; en canvi, s'opta per refer\u00e8ncies a edats concretes, com 'persones de m\u00e9s de 80 anys' o 'persones de m\u00e9s de 60 anys', que pot resultar acceptable per\u00f2 no necess\u00e0riament promou el llenguatge inclusiu recomanat. No s'ha detectat \u00fas de termes negatives o despectius com 'vells' o 'ancians'. En relaci\u00f3 al llenguatge, l'article evita un to paternalista o infantilitzant i no inclou estereotips negatius sobre depend\u00e8ncia o fragilitat. Pel que fa a la representaci\u00f3 visual i narrativa, no es descriuen imatges que perpetu\u00efn estereotips visuals negatius, per\u00f2 tampoc es mostren relats positius sobre la contribuci\u00f3 activa de les persones grans a la societat. La not\u00edcia presenta l'envelliment com un proc\u00e9s natural, i encara que no destaca expl\u00edcitament el paper actiu de les persones grans a la societat, no les associa amb depend\u00e8ncia o malaltia de manera exclusiva. La perspectiva de g\u00e8nere podria estar millor representada, ja que si b\u00e9 es mencionen les dones embarassades, no es fa refer\u00e8ncia espec\u00edfica a les dones grans. L'article no inclou testimonis de persones grans ni la seva veu pr\u00f2pia, i tampoc promou la seva participaci\u00f3 en espais d'opini\u00f3 o debat. En conclusi\u00f3, l'article t\u00e9 un paper neutre en molts aspectes de la guia d'estil i nom\u00e9s aconsegueix complir parcialment els seus objectius.",
        "rating": 65
    },
    "3316228": {
        "reason": "L'article no s'adhereix completament als principis de la guia d'estil per al tractament de la gent gran. En l'an\u00e0lisi del llenguatge emprat, es pot veure que es refereix a Maria Rosa pel nom complet, per\u00f2 no es fa \u00fas de termes com 'persones grans' o 'gent gran', la qual cosa evita termes despectius o reductors, per\u00f2 tamb\u00e9 perd l'oportunitat de refor\u00e7ar una visi\u00f3 respectuosa i inclusiva de la gent gran. El llenguatge no \u00e9s paternalista, i es presenta Maria Rosa com una persona amb capacitat de decisi\u00f3 que va ser estafada, mostrant la seva ag\u00e8ncia. No obstant aix\u00f2, el relat se centra en un estereotip negatiu, el de la vulnerabilitat econ\u00f2mica i la soledat, que podria perpetuar la imatge de les persones grans com a fr\u00e0gils. Quant a la representaci\u00f3 visual i narrativa, l'article no proporciona imatges, pel que no es pot analitzar aquest aspecte. En termes de contextualitzaci\u00f3 social i estructural, l'envelliment no es presenta com un proc\u00e9s natural i no es destaca el paper actiu de les persones grans. La narrativa tamb\u00e9 manca de destacar la diversitat dintre del col\u00b7lectiu. La perspectiva de g\u00e8nere est\u00e0 visibilitzada a trav\u00e9s de la protagonista femenina, per\u00f2 no s'aborda la diversitat social o cultural. Pel que fa a la participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia, la veu de Maria Rosa \u00e9s present, proporcionant un testimoni directe de l'experi\u00e8ncia viscuda, per\u00f2 \u00e9s l'\u00fanica veu de les persones grans inclosa. No es parla sobre iniciatives o projectes positius per a la gent gran. Finalment, la not\u00edcia es limita a un cas individual i no promou iniciatives, projectes o activitats on participin persones grans, ni contribueix a desafiar narratives assistencialistes.",
        "rating": 60
    },
    "3316233": {
        "reason": "L'article esmenta el terme '\u00e0vies' per referir-se a la saviesa i la vellesa en l'espectacle 'Claudette'. Tot i que aquest \u00fas pot ser adequat en el context d'un espectacle que honora espec\u00edficament la figura de l'\u00e0via, cal considerar si augmenta la representaci\u00f3 correcta de la gent gran o si limita la seva visi\u00f3 a rols tradicionals. No es fa menci\u00f3 de persones grans com a individus amb capacitat de decisi\u00f3 o sense paternalisme i infantilitzaci\u00f3. No hi ha estereotips negatius evidents de depend\u00e8ncia o soledat, per\u00f2 l'article no aprofundeix en la diversitat o en el paper actiu de la gent gran, ni a trav\u00e9s de testimonis o veus d'aquesta comunitat. La descripci\u00f3 de les accions, sense imatges, sembla mantenir una narrativa neutra. No es presenta l'envelliment com un proc\u00e9s natural, ni es ressalta la contribuci\u00f3 de les persones grans a la societat. Tampoc s'aborda la perspectiva de g\u00e8nere o es visibilitza la diversitat entre persones grans. En general, l'article no especifica una inclusi\u00f3 o participaci\u00f3 activa de la gent gran en els esdeveniments descrits. Concloent, l'article no s'alinea totalment amb la guia estil\u00edstica, ja que manca de perspectives i veus pr\u00f2pies del col\u00b7lectiu d'adults grans i de visibilitzaci\u00f3 de la seva diversitat i contribuci\u00f3.",
        "rating": 55
    },
    "3316203": {
        "reason": "1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: L'article fa refer\u00e8ncia a 'usuaris' i 'persones', i evita termes com 'vells' o 'ancians'. S'evita el paternalisme, per\u00f2 no hi ha \u00e8mfasi en la capacitat de decisi\u00f3 pr\u00f2pia de les persones grans. No es reflecteixen estereotips negatius. \n\n2. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: No es descriuen imatges, per tant, no s'avalua aquest aspecte. \n\n3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: Es parla de la creaci\u00f3 de places per a centres de dia, reflectint aix\u00f2 com una necessitat m\u00e9s que un estereotip negatiu. L'envelliment no es presenta directament com un proc\u00e9s natural, per\u00f2 tampoc es patologitza. \n\n4. **Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat**: No hi ha menci\u00f3 clara respecte a la perspectiva de g\u00e8nere ni de la diversitat cultural o social dins del col\u00b7lectiu de persones grans. \n\n5. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: No es dona veu directa a les persones grans. El focus \u00e9s en la gesti\u00f3 p\u00fablica dels centres, no en l'experi\u00e8ncia o opini\u00f3 dels usuaris. \n\n6. **Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L'article informa sobre iniciatives institucionals per\u00f2 no ho fa des d'una perspectiva assistencialista. El focus de la not\u00edcia no potencia la participaci\u00f3 directa de la gent gran.\n\nEn conclusi\u00f3, l'article s'alinea parcialment amb la guia d'estil, ja que evita llenguatge inadequat i estereotips negatius per\u00f2 manca la inclusi\u00f3 activa de les persones grans com a veus protagonistes.",
        "rating": 70
    },
    "3316201": {
        "reason": "L'article analitzat no tracta espec\u00edficament sobre persones grans, sin\u00f3 sobre la conjuntura immobili\u00e0ria a la Catalunya Central. No es fa \u00fas de termes com 'vells', 'ancians', 'avis', 'jubilats' o 'tercera edat', ja que no es refereix en cap moment a aquest col\u00b7lectiu. Per tant, dins del context espec\u00edfic de l'article, els criteris de la guia d'estil per al tractament de la gent gran s\u00f3n irrellevants. No obstant, s\u00ed que es menciona la possibilitat de fomentar l'habitatge compartit per a persones grans, la qual cosa podria suggerir una visi\u00f3 positiva d'habitatge adaptat i no assistencialista. Tot i aix\u00f2, no s'ofereix una representaci\u00f3 expl\u00edcita de les persones grans, ni s'inclouen testimonis o opinions d'aquest col\u00b7lectiu. La manca de rellevan\u00e7a espec\u00edfica relaciona l'article poc directament amb la guia d'estil, per\u00f2 en les mencions que fa no s'aprecien incompliments dels principis esmentats.",
        "rating": 85
    },
    "3316191": {
        "reason": "L'article no s'adhereix plenament als principis de la guia d\u2019estil. \n\n1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: El terme 'avis' s'utilitza de manera generalitzada, el qual no s'adiu amb la recomanaci\u00f3 de fer servir 'persones grans'. El llenguatge \u00e9s neutre en quant a paternalisme, per\u00f2 no hi ha cap \u00e8mfasi en destacar la capacitat de decisi\u00f3 de les persones grans. \n\n2. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: No es descriuen imatges o v\u00eddeos que puguin estereotipar la gent gran. L'article no inclou detalls que reflecteixin una visi\u00f3 positiva de la vida activa o experi\u00e8ncia de les persones grans. \n\n3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: L'envelliment no es presenta com un proc\u00e9s vital natural, ni es destaca cap paper actiu de les persones grans a la societat. Les mencions s\u00f3n m\u00e9s aviat neutres i no associades espec\u00edficament a depend\u00e8ncia o malaltia, per\u00f2 tampoc realcen contribuicions positives. \n\n4. **Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat**: L'article no aborda la perspectiva de g\u00e8nere ni destaca la diversitat dins el col\u00b7lectiu dels grans. No es visibilitzen dones grans ni es treballa en evitar la doble invisibilitzaci\u00f3 per ra\u00f3 de g\u00e8nere i edat. \n\n5. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: No es dona veu directa a les persones grans implicades en els fets, ni es citen testimonis o opinions d'aquest col\u00b7lectiu. \n\n6. **Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: No es potencia la participaci\u00f3 de gent gran en espais d\u2019opini\u00f3, ni es promouen iniciatives o activitats positives relacionades amb elles. \n\nEn conclusi\u00f3, l'article falla en diverses \u00e0rees i caldria que reflect\u00eds millors pr\u00e0ctiques quant al tractament de la gent gran per tal d'adherir-se de manera m\u00e9s completa a la guia d'estil.",
        "rating": 40
    },
    "3316160": {
        "reason": "L'an\u00e0lisi de l'article sobre el cicle 'Concerts A Cegues' revela un \u00fas correcte del llenguatge quan es refereix a les persones grans. Es fa servir el terme adequat 'resid\u00e8ncia de gent gran' sense usar termes com 'vells' o 'ancians', evitant aix\u00ed qualsevol llenguatge pejoratiu o infantilitzant. Aquest \u00fas demostra un respecte envers les persones grans i la seva capacitat de decisi\u00f3. Tanmateix, malgrat la menci\u00f3 positiva d'inclusi\u00f3 amb un concert exclusiu per a persones residents i familiars en una resid\u00e8ncia, l'article no reflecteix la diversitat de les persones grans ni destaca les seves contribucions actives a la societat. Tampoc inclou la veu pr\u00f2pia de les persones grans, ja que no es recullen testimonis ni opinions d'aquest col\u00b7lectiu. L'article no presenta cap estereotip negatiu sobre les persones grans, per\u00f2 es podria millorar destacant el seu paper actiu a la societat. En termes de representaci\u00f3 visual i narrativa, no es proporcionen detalls visuals que capacitessin estereotips visuals sobre les persones grans. No obstant aix\u00f2, l'article no aborda la diversitat de g\u00e8nere ni diversa dins del col\u00b7lectiu de la gent gran, i no s'inclouen veus de les persones grans com a protagonistes. A m\u00e9s, no es veu una lluita activa contra la invisibilitzaci\u00f3 per ra\u00f3 de g\u00e8nere i edat. En resum, l'article respecta adequadament les guies d'estil en termes de llenguatge per\u00f2 podria millorar en altres \u00e0rees com la visibilitzaci\u00f3 de la diversitat i la veu pr\u00f2pia de les persones grans.",
        "rating": 70
    },
    "3316146": {
        "reason": "L'article no s'adhereix plenament als principis de la Guia d\u2019estil de 3Cat per al tractament de la gent gran. Pel que fa a l'an\u00e0lisi del llenguatge, s'utilitza el terme 'avis', que no \u00e9s el m\u00e9s adequat segons la guia, ja que s'haurien d'utilitzar termes com 'persones grans' o 'gent gran'. No es percep un llenguatge paternalista ni d'infantilitzaci\u00f3, per\u00f2 tampoc es ressalta la capacitat decisional de les persones grans. A m\u00e9s, l'article no reflecteix la diversitat de les persones grans i podria perpetuar estereotips negatius, ja que es debat sobre la seva depend\u00e8ncia en vendre i buidar el pis. Respecte a la narrativa, no es descriuen imatges, per\u00f2 tampoc s'inclouen relats positius sobre les persones grans. La contextualitzaci\u00f3 social no aborda l\u2019envelliment com un proc\u00e9s natural ni es destaquen les seves contribucions. Tampoc es t\u00e9 en compte la perspectiva de g\u00e8nere o la diversitat dins del col\u00b7lectiu de la gent gran. La veu de les persones grans no \u00e9s presentada, ja que no s\u2019inclou cap testimoni directe. En resum, l'article no destaca aspectes positius o actius de la vida de les persones grans i manca una representaci\u00f3 justa i equilibrada d'aquest col\u00b7lectiu, fet que afecta negativament la seva alineaci\u00f3 amb la guia d'estil.",
        "rating": 40
    },
    "3316504": {
        "reason": "L'article fa servir correctament el terme 'persones grans' i evita altres termes despectius o poc adequats, complint aix\u00ed amb el punt 1.1 de la guia. No hi ha un llenguatge paternalista o infantilitzant, i es tracta la gent gran com a persones amb capacitat de decisi\u00f3, especialment evident en el projecte REVIVE, que promou l'autonomia i qualitat de vida, complint amb el punt 1.2. Els projectes esmentats, especialment REVIVE, reflecteixen la diversitat i capacitat activa de la gent gran, evitant estereotips negatius de depend\u00e8ncia o fragilitat, complint amb el punt 1.3. En termes de representaci\u00f3 visual i narrativa, l'article no descriu imatges espec\u00edfiques associades a la gent gran, per\u00f2 s\u00ed mostra relats positius sobre la seva vida activa i participaci\u00f3 social en el punt 2.2. Pel que fa a la contextualitzaci\u00f3 social, l'article presenta l'envelliment com un proc\u00e9s natural i destaca el paper actiu de les persones grans a trav\u00e9s dels projectes mencionats, complint amb els punts 3.1 i 3.2. No s'associa les persones grans exclusivament amb la depend\u00e8ncia o malaltia, complint amb el punt 3.3. L'article no menciona espec\u00edficament la perspectiva de g\u00e8nere ni visibilitza espec\u00edficament les dones grans, aix\u00f2 representa una mancan\u00e7a respecte al punt 4.1. Tot i que es descriu la diversitat funcional, especialment en el context d'altres projectes, no es reflecteix clarament dins el col\u00b7lectiu de la gent gran, marcant una mancanca en el punt 4.2. No es proporciona veu directa a les persones grans a trav\u00e9s de testimonis o opinions al llarg de l'article, representant una lacuna en el punt 5. Tot i aix\u00ed, es promouen iniciatives en qu\u00e8 les persones grans participen activament, fugint d'una visi\u00f3 assistencialista, complint parcialment amb el punt 6.1 i 6.2.",
        "rating": 80
    },
    "3316697": {
        "reason": "L'article mencionat parla d'Agust\u00ed Forn\u00e9, que tenia 62 anys en el moment de la seva mort. Tot i que el contingut principal de l'article no est\u00e0 centrat espec\u00edficament en persones grans, s\u00ed que es fa refer\u00e8ncia a alguns individus majors en les hist\u00f2ries que va narrar Forn\u00e9, com en Sidru que balla sardanes amb 92 anys o l'Am\u00e8lia de 107 anys. Aquests casos es presenten de manera positiva, destacant el seu car\u00e0cter actiu i les seves contribucions socials, cosa que dona suport a la idea de la gent gran com a persones capaces i amb vida activa. El terme 'persones grans' no es fa servir de manera expl\u00edcita, per\u00f2 tampoc hi ha un \u00fas de termes desacrediteurs com 'vells' o 'ancians'. No es percep una infantilitzaci\u00f3 o paternalisme cap a les persones grans, i les descripcions s\u00f3n respectuoses. L'article reflecteix la diversitat i l'envelliment com a proc\u00e9s natural, sense associar-ho exclusivament amb depend\u00e8ncia o malaltia. Tampoc apareixen testimonis directament, ja que no \u00e9s l'objectiu principal de l'article, per\u00f2 s\u00ed es mencionen hist\u00f2ries de persones grans que presenten una visi\u00f3 positiva i diversa. Per tant, dins el context del contingut informat, es pot considerar que l'article s'adapta moderadament als principis de la guia d\u2019estil en tractar la gent gran.",
        "rating": 80
    },
    "3316617": {
        "reason": "En l'article analitzat, no es fa refer\u00e8ncia espec\u00edfica a les persones grans, tret d'una menci\u00f3 sobre els \"1.000 primers socis de l'entitat, els de m\u00e9s edat\", que no sembla fer \u00fas inadequat de termes com 'vells', 'ancians' o similars. Tampoc es presenta un llenguatge paternalista ni s'infantilitza les persones grans; de fet, no es desenvolupen estereotips negatius de fragilitat o depend\u00e8ncia en relaci\u00f3 amb elles. No hi ha descripcions visuals que puguin donar lloc a la creaci\u00f3 d'estereotips visuals de la gent gran. L'article no aborda espec\u00edficament el proc\u00e9s d'envelliment ni destaca el paper actiu o les contribucions de les persones grans en altres \u00e0mbits socials o personals. Tampoc es t\u00e9 en compte la perspectiva de g\u00e8nere o la diversitat en relaci\u00f3 amb les persones grans. No s'inclouen testimonis o opinions de persones grans ni es potencia la seva participaci\u00f3. Finalment, encara que l'article no ignora les persones grans, tampoc les posa en una llum positiva en termes d'activisme o participaci\u00f3. Aix\u00ed, l'article \u00e9s neutral pel que fa al tractament de la gent gran, no es desvia de les directrius, per\u00f2 tampoc les reflecteix activament.",
        "rating": 70
    },
    "3316956": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article no utilitza expl\u00edcitament termes com 'persones grans' o 'gent gran', simplement es fa esment de les edats dels individus, especialment destacant-ne l'edat del participant de 79 anys nom\u00e9s com a dada factual. No es percep infantilitzaci\u00f3 ni paternalisme i es respecta la capacitat de decisi\u00f3 dels individus, ja que es tracta el fet de participar en un triatl\u00f3, que implica un cert nivell de capacitat f\u00edsica i decisi\u00f3 personal. Tampoc es recorre a estereotips negatius associats habitualment a la gent gran. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: Al no haver-se descrit imatges o v\u00eddeos, no es pot valorar l'\u00fas d'estereotips visuals. La narrativa no inclou relats positius sobre la vida activa en el cas del participant major per\u00f2 s\u00ed remarca impl\u00edcitament el seu paper actiu en un esport complex com \u00e9s el triatl\u00f3. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'envelliment s'esmenta com a part del context natural al proporcionar l'edat, i no s'associa el participant de 79 anys amb fragilitat o depend\u00e8ncia, sin\u00f3 amb una activitat din\u00e0mica i exigent que trenca amb el clix\u00e9 de la inactivitat en l'edat avan\u00e7ada. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No s'implementa la perspectiva de g\u00e8nere evidentment perqu\u00e8 nom\u00e9s es mencionen homes en aquest cas, per\u00f2 aix\u00f2 \u00e9s una q\u00fcesti\u00f3 del cas particular, no de l'article en si. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: L'article es concentra en els fets b\u00e0sics i no inclou veus directes de les persones implicades o de la gent gran en general, la qual cosa podria enfortir la seva veu en el relat. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: La not\u00edcia no s'exclou de potenciar la participaci\u00f3 en la manera com es relata l'activitat esportiva participativa i exigent, per\u00f2 no es menciona expl\u00edcitament cap iniciativa m\u00e9s enll\u00e0 de cobrir el succ\u00e9s. En conclusi\u00f3, l'article s'alinea moderadament amb la guia d'estil en tractar-se d'una not\u00edcia sobre un fet concret limitat per la informaci\u00f3 espec\u00edfica, on s\u00ed que es dona valor a la participaci\u00f3 activa d'una persona realment major, per\u00f2 es troben mancances en quant a donar veu i promoure una narrativa m\u00e9s rica en perspectives positives i diverses.",
        "rating": 70
    },
    "3316793": {
        "reason": "L'article utilitza correctament els termes 'persones grans' i 'gent gran', evitant l'\u00fas de termes inadequats o despectius. No obstant aix\u00f2, el llenguatge utilitzat retrata la gent gran sovint en termes de depend\u00e8ncia i necessitat, sense incloure molts exemples de la seva autonomia o contribuci\u00f3 a la societat. En termes visuals i narratius, l'article es centra principalment en la problem\u00e0tica de la depend\u00e8ncia i la manca de recursos, sense destacar suficientment els aspectes positius com la participaci\u00f3 social o la contribuci\u00f3 cultural de la gent gran. L'envelliment es presenta com un proc\u00e9s vinculat majorit\u00e0riament a l'augment de la demanda de cures, m\u00e9s que com una fase natural de la vida amb aspectes positius. Pel que fa a la perspectiva de g\u00e8nere, no es visibilitza espec\u00edficament el paper de les dones grans, i es podria fer m\u00e9s per reflectir la diversitat dins del col\u00b7lectiu. L'article s\u00ed que inclou testimonis personals, com el de Jos\u00e9 Ramon, per\u00f2 en general no destaca suficient la veu pr\u00f2pia de les persones grans en la narraci\u00f3. En resum, tot i que l'article cobreix tem\u00e0tiques importants sobre la situaci\u00f3 de la depend\u00e8ncia i la necessitat de finan\u00e7ament, podria millorar en termes de complir amb la guia d'estil per mostrar m\u00e9s la diversitat i contribuci\u00f3 de la gent gran, aix\u00ed com incloure la seva veu de manera m\u00e9s central.",
        "rating": 65
    },
    "3316827": {
        "reason": "Analitzant l'article sobre el pla del Ministeri de Sanitat en relaci\u00f3 amb l'\u00fas de mascaretes, podem concloure que la not\u00edcia no abasta espec\u00edficament la q\u00fcesti\u00f3 del tractament de la gent gran. En l'article, no es fa servir cap terme inappropriate referit a les persones grans, ja que no es mencionen directament amb cap etiqueta estigmatitzant ni es presenten estereotips negatius associats amb la seva edat. Tampoc es parla de manera paternalista o infantilitzant, ni es fa refer\u00e8ncia a la seva capacitat de decisi\u00f3. Aix\u00f2 podria ser perqu\u00e8 el focus del tema informatiu \u00e9s m\u00e9s centrat en les pol\u00edtiques sanit\u00e0ries del moment i no espec\u00edficament en les persones grans com a grup diana. D'altra banda, la not\u00edcia no proporciona cap representaci\u00f3 visual ni descriu imatges, evitant estereotips visuals associats amb la gent gran. Tanmateix, no es mencionen les persones grans com a actors actius en la societat ni es reflexiona sobre el seu paper actiu o contributiu, tampoc hi ha testimonis de persones grans o la seva veu dins de l'article. Per tant, mentre que l'article sembla neutral pel que fa a la guia de tractament de la gent gran, no t\u00e9 una alineaci\u00f3 espec\u00edfica ni positiva, ni negativa amb la guia d\u2019estil, ja que l'enfocament no est\u00e0 centrat en aquest col\u00b7lectiu.",
        "rating": 70
    },
    "3316794": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article utilitza el terme 'home d'avan\u00e7ada edat' i 'home de 79 anys', evitant termes com 'vells' o 'ancians'. Tot i aix\u00ed, descriu en detall la mobilitat redu\u00efda de l'home gran, que pot refor\u00e7ar estereotips de fragilitat.\n\n2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: No es descriuen imatges o v\u00eddeos, per la qual cosa no es pot valorar el compliment en aquest aspecte. Tampoc es relata una perspectiva positiva sobre la persona gran involucrada.\n\n3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article no menciona el proc\u00e9s natural de l'envelliment ni destaca el paper actiu de les persones grans en la societat. L'enfocament se centra m\u00e9s en l'incident delictiu.\n\n4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No s'esmenta informaci\u00f3 sobre dones grans ni es reflecteix la diversitat dins del col\u00b7lectiu de la gent gran.\n\n5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No es d\u00f3na veu a la persona gran afectada, ni es presenta el seu punt de vista o opini\u00f3.\n\n6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article no promou la participaci\u00f3 de persones grans en iniciatives socials, i el focus principal \u00e9s l'incident delictiu.\n\nConclusi\u00f3: L'article t\u00e9 mancances en tractar la persona gran afectada amb una perspectiva positiva i activa. El focus en la mobilitat redu\u00efda pot refor\u00e7ar estereotips de depend\u00e8ncia. En general, no s'assoleixen diversos criteris importants de la guia d'estil.",
        "rating": 50
    },
    "3317010": {
        "reason": "Despr\u00e9s de revisar l'article, puc concloure que el text no compleix amb els criteris de tractament de la gent gran conforme a la Guia d\u2019estil de 3Cat. En primer lloc, no es fa un \u00fas dels termes rellevants per a les persones grans, sin\u00f3 que se centra en un assumpte de salut espec\u00edfic de les dones en la menopausa, sense esmentar la rellev\u00e0ncia del canvi hormonal en les persones grans. En cap moment es fa refer\u00e8ncia al col\u00b7lectiu de gent gran, cosa que pot ser adequada en aquest context, ja que l'objectiu \u00e9s parlar de menopausa i ter\u00e0pies substitut\u00f2ries, que no es limiten a persones de la tercera edat. \n\nPel que fa a la representaci\u00f3 visual i narrativa, l'article no inclou imatges que puguin reflectir estereotips visuals negatius de la gent gran. En aquest sentit, el text no infringeix els criteris perqu\u00e8 no aplica imaginaris visuals sobre aquest col\u00b7lectiu at\u00e8s el seu tema central. \n\nEn termes de contextualitzaci\u00f3 social i estructural, no es tracta l'envelliment com un proc\u00e9s vital natural, ja que l'article se centra m\u00e9s en els aspectes m\u00e8dics i de tractament dels s\u00edmptomes de la menopausa. No es destaca el paper actiu de les persones grans en la societat en l'article perqu\u00e8 no \u00e9s l'objectiu de la not\u00edcia. \n\nQuant a perspectiva de g\u00e8nere i diversitat, l'article se centra efectivament en les dones, per\u00f2 no aborda la invisibilitat del col\u00b7lectiu per g\u00e8nere i edat, ja que no es refereix expl\u00edcitament a les persones grans m\u00e9s enll\u00e0 del tema m\u00e8dic. Tanmateix, aprecia un esfor\u00e7 per no invisibilitzar les dones majors mitjan\u00e7ant articles de salut com aquest, posant l'accent nom\u00e9s en les dones com a subjectes de dret a tractament. \n\nL'article no inclou la veu de les pr\u00f2pies persones grans, sin\u00f3 que se centra en les opinions de professionals m\u00e8dics i experts, cosa que \u00e9s adient per a l'angle del tema de salut. \n\nConclusi\u00f3: en general, l'article no est\u00e0 dirigit espec\u00edficament a les persones grans i, per tant, no compleix amb els criteris establerts per a aquest col\u00b7lectiu, ni tampoc infringeix cap punt de manera directa. Aix\u00f2 dona un marge considerable per a la millora en l'inclusi\u00f3 d'aquest col\u00b7lectiu i la seva representaci\u00f3 en els temes que els afecten. Aix\u00ed, el text rep un grau moderat d'alineaci\u00f3 amb la Guia d\u2019estil de 3Cat quan es valoren atributs rellevants a escala m\u00e9s \u00e0mplia o quan alguna acci\u00f3 no es dona per pertinent.",
        "rating": 50
    },
    "3317064": {
        "reason": "L'article fa un bon treball en termes generals en adherir-se a la guia d\u2019estil de 3Cat pel tractament de la gent gran. Pel que fa al llenguatge emprat, l'article utilitza el terme 've\u00efns' i evita paraules com 'vells' o 'ancians', tot i que no usa espec\u00edficament 'persones grans'. Tamb\u00e9 es tracta la gent gran com a individus amb opini\u00f3 i capacitat de decisi\u00f3, com es veu en els testimonis de Santi Arboix i Manuela. No hi ha un llenguatge paternalista ni infantilitzador. Pel que fa a la representaci\u00f3 visual i narrativa, l'article podria millorar incloent descripcions de persones grans en activitats positives o actives, encara que destaca el paper actiu d'individus com Santi de 94 anys que participa en la consulta. L'article presenta l'envelliment com un proc\u00e9s natural, testimoniant la veu de persones grans sense estereotips negatius. En termes de diversitat i perspectiva de g\u00e8nere, l'article esmenta persones grans de diversos contextos, com Manuela, per\u00f2 potser no ressalta suficientment les dones grans i la seva contribuci\u00f3. Tamb\u00e9 es podria fer m\u00e9s per promoure iniciatives espec\u00edfiques per a la gent gran. En conclusi\u00f3, tot i que hi ha espai per millorar, especialment en l'\u00fas del terme 'persones grans' i en l'accentuaci\u00f3 de la participaci\u00f3 activa i la diversitat de q\u00fcestions de g\u00e8nere, l'article t\u00e9 un respecte significatiu per la veu i la participaci\u00f3 de la gent gran.",
        "rating": 80
    },
    "3317059": {
        "reason": "L'article esmenta un 'casal per a gent gran' com a part de la reforma urban\u00edstica proposada per l'Ajuntament de Barcelona, per\u00f2 no proporciona m\u00e9s detalls sobre com es tracta aquest col\u00b7lectiu en l'article. Aix\u00f2 limita una an\u00e0lisi completa segons els criteris de la guia d'estil, at\u00e8s que les persones grans no s\u00f3n el focus principal del text i no hi ha imatges o descripcions visuals incloses. \n\n1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: El terme 'gent gran' \u00e9s l'\u00fanic que es fa servir, evitant termes estereot\u00edpics o paternalistes. No obstant, no es discuteix la seva capacitat de decisi\u00f3 o se'l presenta com un col\u00b7lectiu divers, ja que el text manca de profunditat. \n\n2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: L'article no descriu cap imatge ni narrativa visual, per\u00f2 tampoc presenta relats negatius. No obstant, tampoc es ressalten relats positius sobre una vida activa o la participaci\u00f3 social. \n\n3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article esmenta l'envelliment de forma neutra com a part d'una pol\u00edtica d'habitatge, sense ressaltar la contribuci\u00f3 de la gent gran a la societat ni associant-los directament amb depend\u00e8ncia o malaltia.\n\n4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No es reflecteix la diversitat ni es presta especial atenci\u00f3 al g\u00e8nere, ja que el context del t\u00edtol no ofereix informaci\u00f3 sobre aquests aspectes. \n\n5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: Les persones grans no tenen veu en aquest article. \n\n6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No s'inclou cap informaci\u00f3 sobre la participaci\u00f3 activa o en espais d'opini\u00f3 de persones grans. \n\nConclusi\u00f3: En general, l'article simplement esmenta la gent gran en el context de la creaci\u00f3 d'un nou casal, sense una exploraci\u00f3 notable del tema segons la guia d'estil. Tot i que no presenta cap llenguatge ofensiu, la manca de detall i profunditat limita l'alineaci\u00f3 amb les recomanacions. Per tant, atorgo una valoraci\u00f3 mitjana-baixa per la manca d'informaci\u00f3 i perspectiva addicional enriquidora sobre les persones grans.",
        "rating": 50
    },
    "3317058": {
        "reason": "L'article esmenta la 'gent gran' en el context de la creaci\u00f3 d'un casal per a aquest col\u00b7lectiu com a part d'un projecte urban\u00edstic. El terme emprat \u00e9s adequat i s'eviten termes com 'vells', 'ancians' o 'avis'. No hi ha llenguatge que infantilitzi o sigui paternalista envers la gent gran, ni tampoc es presenten estereotips negatius associats a la seva imatge. No es descriuen imatges visuals, per tant, no hi ha expressi\u00f3 d'estereotips visuals. L'article es limita a anunciar una nova infraestructura sense entrar en detalls sobre la vida activa o la contribuci\u00f3 social de les persones grans, i tampoc incorpora la perspectiva de g\u00e8nere o diversitat cultural i funcional, ja que el focus principal no \u00e9s sobre la gent gran, sin\u00f3 sobre el projecte urban\u00edstic en general. A m\u00e9s, no s'inclouen opinions o veus de persones grans, ja que no es tracta d'un reportage espec\u00edfic sobre aquest col\u00b7lectiu. L'article podria millorar en aspectes com la visibilitzaci\u00f3 de la diversitat i la inclusi\u00f3 de testimonis de persones grans.",
        "rating": 65
    },
    "3316978": {
        "reason": "Despr\u00e9s d'analitzar l'article, es pot concloure que no s'ha adherit als principis de la guia d'estil per al tractament de la gent gran, ja que en cap moment es tracta el tema d'aquest col\u00b7lectiu. L'article est\u00e0 enfocat a parlar sobre el festival de cinema CLAM, les seves activitats i les seves tem\u00e0tiques socials, per\u00f2 sense esmentar ni tractar espec\u00edficament la situaci\u00f3 o representaci\u00f3 de les persones grans. Aix\u00ed doncs, els criteris de la guia no s\u00f3n aplicables a aquest article concret, car els temes que tracta no estan relacionats directament amb persones grans. No obstant aix\u00f2, en un context hipot\u00e8tic on s'haguessin tractat aquests aspectes, hauria estat necessari assegurar l'\u00fas d'un llenguatge adequat, oferir una representaci\u00f3 visual i narrativa diversa i fomentar la participaci\u00f3 de les persones grans.",
        "rating": 50
    },
    "3317255": {
        "reason": "L'article empra el terme 'avis' de manera inadequada segons la guia, ja que serveix per referir-se a persones grans sense tenir relaci\u00f3 familiar amb el lector. Aix\u00f2 pot refor\u00e7ar estereotips negatius, asimptom\u00e0tic amb la guia d'estil. El llenguatge utilitzat pot ser considerat paternalista i infantilitzant en descriure les v\u00edctimes com 'vulnerables' i en 'situaci\u00f3 de fragilitat' sense proporcionar m\u00e9s context sobre les seves habilitats i capacitats individuals. A m\u00e9s, aquestes expressions poden sostenir estereotips negatius de depend\u00e8ncia i fragilitat associats a l'edat avan\u00e7ada. No es reflecteix la diversitat ni es mostra una perspectiva positiva de les persones grans, ja que es limita a presentar-les com a v\u00edctimes indefenses sense destacar cap contribuci\u00f3 activa a la societat. La narrativa no ofereix espai per a la veu pr\u00f2pia de les v\u00edctimes ni testimonis d'altres persones grans, fet que limita la comprensi\u00f3 de les seves experi\u00e8ncies. Tampoc s'incorporen perspectives de g\u00e8nere, ni es fa evident la diversitat cultural o social. Tot i el context criminal de la not\u00edcia, es podria haver integrat millor el respecte i la dignitat cap a les persones grans en la redacci\u00f3. El tractament podria millorar substituint estereotips per informaci\u00f3 m\u00e9s neutra i equ\u00e0nime.",
        "rating": 40
    },
    "3317228": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article utilitza el terme \"persones grans\", el qual \u00e9s correcte segons la guia. No hi ha termes com \"vells\" o \"ancians\". No obstant, el context de l'article tracta sobre un crim on les v\u00edctimes s\u00f3n gent gran, la qual cosa podria implicar certs estereotips relacionats amb la vulnerabilitat. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: No es descriuen imatges o v\u00eddeos, ni es mencionen estereotips visuals cl\u00e0ssics sobre la gent gran. No es mostra cap relat positiu sobre la vida activa de les persones grans, per\u00f2 aix\u00f2 pot ser degut a la naturalesa del cas. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article no aprofundeix en el proc\u00e9s d'envelliment de manera positiva, probablement perqu\u00e8 se centra en un incident criminal. No es menciona el paper actiu de les persones grans en la societat. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No es fa refer\u00e8ncia expl\u00edcita a la perspectiva de g\u00e8nere ni a la diversitat en el tractament de les persones grans. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: L'article no inclou veus de persones grans, possiblement degut a la naturalesa dels fets. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No es promou la participaci\u00f3 en espais d'opini\u00f3 o informaci\u00f3, per\u00f2 aix\u00f2 no \u00e9s esperable en una not\u00edcia sobre un crim. En conclusi\u00f3, mentre l'\u00fas del llenguatge \u00e9s correcte, la not\u00edcia no inclou aspectes positius sobre la vida de les persones grans i podria refor\u00e7ar estereotips sobre la vulnerabilitat. Aix\u00f2 es pot justificar en part per la naturalesa del contingut.",
        "rating": 60
    },
    "3317188": {
        "reason": "L'article compleix majorit\u00e0riament amb els criteris de la guia d'estil de 3Cat per al tractament de la gent gran. Analitzant el llenguatge emprat, es fa servir correctament el terme 'persones grans' i s'eviten termes despectius o generalitzacions com 'vells' o 'ancians'. El llenguatge no \u00e9s paternalista, ja que se'ls presenta com a individus actius i capa\u00e7os, tal com es reflecteix en el fet que participen activament en la creaci\u00f3 i la producci\u00f3 de l'obra. No hi ha una representaci\u00f3 negativa o estereotipada, sin\u00f3 una representaci\u00f3 positiva que mostra persones grans gaudint de la seva capacitat creativa, en contacte amb la comunitat i el seu entorn. A nivell de contextualitzaci\u00f3 social, es presenta l'envelliment com un proc\u00e9s natural i les persones grans com a part activa de la societat, destacant la seva contribuci\u00f3 cultural. En termes de diversitat i perspectiva de g\u00e8nere, hi ha una pres\u00e8ncia equilibrada de dones grans, reflectint la diversitat dins el col\u00b7lectiu, i no hi ha indicis de doble invisibilitzaci\u00f3. La seva veu pr\u00f2pia est\u00e0 present, com es veu a trav\u00e9s de les declaracions de Marta Gal\u00e1n i Marga Queralt, aixecant la seva narrativa personal i viv\u00e8ncies. Finalment, l'article tamb\u00e9 promou iniciatives que involucren la participaci\u00f3 activa de persones grans, com el festival i l'obra de teatre, evitant una mirada assistencialista.",
        "rating": 95
    },
    "3317305": {
        "reason": "L'article esmenta una \u00fanica persona gran, Maria Teresa Puigcabanes, de 90 anys, que participa en la consulta popular. L'\u00fas del llenguatge \u00e9s respectu\u00f3s i no es perceben termes com 'vells', 'ancians' o 'jubilats'. Maria Teresa \u00e9s presentada com una persona amb capacitat de decisi\u00f3, que expressa la seva opini\u00f3 i sentiment de pertinen\u00e7a, evitant aix\u00ed la infantilitzaci\u00f3 o el paternalisme. No es presenten estereotips visuals ni narratives sobre la depend\u00e8ncia, fragilitat o soledat, i es mostra el paper actiu de la gent gran en la societat. No es fa refer\u00e8ncia a la diversitat de g\u00e8nere i cultural, per\u00f2 el testimoni de Maria Teresa reflecteix la participaci\u00f3 directa de la gent gran en els processos de decisi\u00f3 del seu entorn. No es proporciona una representaci\u00f3 visual, per la qual cosa aquest aspecte no es pot avaluar, i no hi ha altres exemples d'iniciatives espec\u00edfiques que involucrin persones grans. En conjunt, l'article demostra un esfor\u00e7 per incloure la veu de les persones grans i tracta el tema amb respecte i dignitat, per\u00f2 podria considerar m\u00e9s testimonis d'altres persones grans per enriquir la cobertura.",
        "rating": 85
    },
    "3317235": {
        "reason": "An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article generalment fa servir un llenguatge adequat, evitant termes pejoratius o paternalistes. Es fa \u00fas del terme 'persones grans' i s'utilitzen els noms propis dels protagonistes, evitant infantilitzar-los. Tot i aix\u00f2, s'utilitza el terme 'avis' en una citaci\u00f3, per\u00f2 en context no paternalisme els protagonistes. Les dones grans presents a l'article \u2014Roser Capdevila, Pilar\u00edn Bay\u00e9s i Iaia Angeleta\u2014 s\u00f3n tractades com a persones amb plena capacitat de decisi\u00f3, i es reflecteix la seva diversitat sense caure en estereotips negatius.\n\nRepresentaci\u00f3 visual i narrativa: L'article presenta relats positius sobre la participaci\u00f3 activa de les protagonistes, destacant la creativitat de les il\u00b7lustradores i la projecci\u00f3 social de la Iaia Angeleta a Instagram. Tamb\u00e9 es menciona la il\u00b7lusi\u00f3 que senten per ser reconegudes. No s'inclouen descripcions visuals amb estereotips negatius.\n\nContextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article presenta l'envelliment com un proc\u00e9s natural i normal, destacant el paper actiu de les protagonistes en la societat i les seves contribucions m\u00e9s enll\u00e0 d'estereotips de depend\u00e8ncia o malaltia.\n\nPerspectiva de g\u00e8nere i diversitat: S'inclouen dones grans com a figures protagonistes, evitant la invisibilitzaci\u00f3 per motius de g\u00e8nere i edat. L'article reflecteix diversitat i presenta una visi\u00f3 equilibrada del seu paper social.\n\nParticipaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: Les protagonistes tenen veu en l'article, ja que s'inclouen les seves opinions i experi\u00e8ncies directament. L'article els d\u00f3na la paraula de manera respectuosa.\n\nAltres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article destaca iniciatives i activitats en qu\u00e8 participen persones grans, com les activitats art\u00edstiques de la Roser i la Pilar\u00edn i la pres\u00e8ncia activa a les xarxes socials de la Iaia Angeleta.\n\nConclusi\u00f3: L'article s'alinea amb els principis de la Guia d'estil de 3Cat pel tractament de la gent gran, tractant-les amb respecte, legitimaci\u00f3 i visibilitat. Hi ha alguna m\u00ednima ocasi\u00f3 en qu\u00e8 podria millorar-se l'\u00fas del llenguatge per evitar termes potencialment paternalistes, per\u00f2 en general mant\u00e9 una visi\u00f3 positiva i respectuosa.",
        "rating": 95
    },
    "3317512": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article es refereix al protagonista, Hichem Aboud, senzillament com un 'escriptor algeri\u00e0, de 69 anys', sense utilitzar termes com 'vell', 'anci\u00e0' o similars, evitant aix\u00ed la generalitzaci\u00f3 o estigmatitzaci\u00f3 segons l'edat. No hi ha indicis de paternalisme o infantilitzaci\u00f3, i no es fan servir estereotips negatius associats a l'envelliment. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: En abs\u00e8ncia de descripcions visuals, no es poden valorar imatges estereotipades de soledat o fragilitat. No es mencionen aspectes positius sobre la vida activa o les contribucions de la persona gran, per\u00f2 aix\u00f2 \u00e9s comprensible donada la naturalesa del contingut informatiu. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article no presenta l'envelliment com un proc\u00e9s vital natural, per\u00f2 se centra en un esdeveniment delictiu. Tampoc s'associa la persona exclusivament amb la depend\u00e8ncia o la malaltia. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No hi ha una visibilitzaci\u00f3 espec\u00edfica de les dones grans, per\u00f2 tampoc una invisibilitzaci\u00f3 expl\u00edcita. La diversitat cultural es reflecteix en el context del protagonista, en ser representant d'una minoria cultural. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No es recull el testimoni directe d'Hichem Aboud, per\u00f2 aix\u00f2 es pot justificar pel context de l'article, centrat en el rescat recent. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article no promou espec\u00edficament iniciatives o projectes per a persones grans, per\u00f2 la not\u00edcia est\u00e0 focalitzada en el cas d'un segrest, no en la representaci\u00f3 general de les persones grans. Conclusi\u00f3: L'article \u00e9s neutre i acurat en el seu tractament informatiu, i evita caure en estereotips o en un tractament discriminatori cap a la persona gran. Tot i aix\u00f2, no es veu refor\u00e7at per relats positius sobre el col\u00b7lectiu de la gent gran, per\u00f2 aix\u00f2 pot ser degut a la naturalesa de la not\u00edcia. En termes generals, el tractament \u00e9s adequat i respectu\u00f3s.",
        "rating": 85
    },
    "3317484": {
        "reason": "An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article no utilitza termes inapropiats per referir-se a les persones grans i es limita a informar sobre la defunci\u00f3 de Joan Cerc\u00f3s i la seva traject\u00f2ria professional. No hi ha \u00fas de llenguatge paternalista o infantilitzant; de fet, destaca el seu paper actiu com a sindicalista fins als darrers anys de la seva vida. No es reflecteixen estereotips negatius associats a l'edat.\n\nRepresentaci\u00f3 visual i narrativa: L'article, al ser textual, no proporciona una descripci\u00f3 visual. La narrativa subratlla la contribuci\u00f3 cont\u00ednua de Cerc\u00f3s al camp sindical i agr\u00edcola, projectant una imatge positiva de la seva activitat i implicaci\u00f3 social.\n\nContextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article no aborda directament l'envelliment com a proc\u00e9s, per\u00f2 s\u00ed que mostra que Cerc\u00f3s va tenir un paper actiu i valu\u00f3s a la societat pr\u00e0cticament fins al final de la seva vida. Aix\u00f2 ajuda a evitar l'associaci\u00f3 exclusiva de les persones grans amb la depend\u00e8ncia o la malaltia.\n\nPerspectiva de g\u00e8nere i diversitat: L'article no ens proporciona elements per analitzar la perspectiva de g\u00e8nere o la diversitat cultural, social o funcional, ja que est\u00e0 centrat en una persona concreta i en la seva carrera professional.\n\nParticipaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No es recullen testimonis o opinions directes de Cerc\u00f3s o altres persones grans, ja que es tracta d'una not\u00edcia sobre el seu trasp\u00e0s i les reaccions entorn seu.\n\nAltres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No s'observen elements que promoguin iniciatives o activitats espec\u00edfiques, per\u00f2 l'exposici\u00f3 de la traject\u00f2ria de Cerc\u00f3s exemplifica una vida activa i compromesa.\n\nConclusi\u00f3: L'article s'alinea en gran part amb la guia d'estil, evitant llenguatges inadequats i emfatitzant una visi\u00f3 positiva de l'acci\u00f3 i contribuci\u00f3 de les persones grans. No obstant, la manca de perspectiva de g\u00e8nere i la inclusi\u00f3 de veu pr\u00f2pia s\u00f3n \u00e0rees de millora. La valoraci\u00f3 global, doncs, \u00e9s positiva.",
        "rating": 85
    },
    "3317442": {
        "reason": "L'article cont\u00e9 diverses mancances en relaci\u00f3 amb la Guia d\u2019estil de 3Cat sobre el tractament de la gent gran. En l'an\u00e0lisi del llenguatge emprat, tot i que s'usa el terme 'usuari' de la resid\u00e8ncia, no es recorre \u00e0mpliament a termes com 'vells' o 'ancians'. Tanmateix, el llenguatge tendeix a associar la persona afectada amb la depend\u00e8ncia, anomenant-lo 'pacient depenent', cosa que pot fer-se sense aquesta connotaci\u00f3, especialment perqu\u00e8 l'edat (53 anys) no encaixa amb la idea de 'gent gran'. Tamb\u00e9 es ressalta la fragilitat del pacient mitjan\u00e7ant la descripci\u00f3 de les seves cremades greus sense contextualitzar la seva capacitat de decisi\u00f3 en la narraci\u00f3. Pel que fa a la representaci\u00f3 visual i narrativa, no es proporcionen imatges, per\u00f2 la narrativa no mostra relats positius de les capacitats o contribucions de persones grans. En el pla de la contextualitzaci\u00f3 social i estructural, l'article no presenta l'envelliment com un proc\u00e9s natural ni destaca el paper actiu d'aquestes persones en la societat, ja que es queda en la descripci\u00f3 dels fets sense aprofundir en cap altre aspecte de la seva vida o contribuci\u00f3. Quant a la veu pr\u00f2pia i la participaci\u00f3, no s'inclouen testimonis ni opinions de persones grans involucrades o afectades, i es parla d'elles sense oferir-los l'oportunitat de participar en el relat de la not\u00edcia. En conclusi\u00f3, l'article no s'adapta plenament als principis de la guia d'estil, tot i que algunes t\u00e0ctiques inapropiades es redueixen pel context espec\u00edfic de la not\u00edcia.",
        "rating": 45
    },
    "3317399": {
        "reason": "1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: L'article utilitza el terme \"gent gran\", que \u00e9s acceptable segons la guia, i evita l'\u00fas de termes pejoratius com \"vells\". No hi ha llenguatge paternalista o infantilitzant i evita estereotips negatius generalitzats associats exclusivament a la fragilitat.\n\n2. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: L'article no descriu imatges estereotipades que facin refer\u00e8ncia exclusivament a la soledat o inactivitat de la gent gran. Tampoc es presenten relats positius expl\u00edcits sobre la vida activa de les persones grans, per\u00f2 aix\u00f2 pot no ser necessari pel tipus de not\u00edcia. \n\n3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: L'envelliment no es representa com una depend\u00e8ncia exclusiva, sin\u00f3 com una dificultat log\u00edstica temporal per la situaci\u00f3 de l'ascensor. No es destaca el paper de les persones grans a la societat, ja que no \u00e9s l'enfocament de l'article.\n\n4. **Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat**: S'esmenten exemples que inclouen dones grans, per\u00f2 falta visibilitat expl\u00edcita de la diversitat cultural o social dins del col\u00b7lectiu. La menci\u00f3 de \"dones amb nens petits\" fa refer\u00e8ncia a un altre grup afectat per la situaci\u00f3.\n\n5. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: L'article no inclou testimonis directes de persones grans, centrant-se m\u00e9s en les declaracions del personal del centre i dels coordinadors d'entitats. Aix\u00f2 suposa una mancan\u00e7a pel que fa a donar veu directa a les persones grans.\n\n6. **Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: No es fomenta expl\u00edcitament la participaci\u00f3 activa de la gent gran o es mencionen projectes en els quals les persones grans participen.\n\n**Conclusi\u00f3**: L'article t\u00e9 una representaci\u00f3 bastant neutra respecte a la gent gran, sense caure en estereotips negatius, per\u00f2 manca d'inclusi\u00f3 de la seva veu directa i no destaca aspectes positius de la seva participaci\u00f3 social. L'article \u00e9s balancejat i respectu\u00f3s dins el seu context informatiu, per\u00f2 podria millorar en la participaci\u00f3 directa de les persones grans.",
        "rating": 70
    },
    "3317974": {
        "reason": "An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article esmenta una 'dona de 80 anys' com a propiet\u00e0ria del mico sense utilitzar termes despectius ni paternalistes com 'vells' o 'ancians'. El llenguatge utilitzat no infantilitza la persona gran ni assumeix que \u00e9s incapacitada per prendre decisions, tot i que menciona que es va oposar al rescat de l'animal durant anys, mostrant capacitat d'ag\u00e8ncia. No es mostren estereotips negatius relacionats amb la fragilitat o depend\u00e8ncia de les persones grans. Representaci\u00f3 visual i narrativa: L'article no descriu imatges o v\u00eddeos, per tant, no hi ha estereotips visuals a analitzar. No es narren hist\u00f2ries positives sobre persones grans, per la naturalesa de la not\u00edcia centrada en el mico. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: No es discuteix l'envelliment com un proc\u00e9s natural, ni es destaquen contribucions de persones grans a la societat, per\u00f2 l'article tampoc associa la dona gran exclusivament amb la depend\u00e8ncia o malaltia. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: Es menciona nom\u00e9s una dona gran, sense aprofundir en la seva perspectiva de g\u00e8nere o diversitat. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No es d\u00f3na veu a la dona gran ni s'inclou cap opini\u00f3 directa seva, limitant la seva participaci\u00f3 directa en el relat. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article no promou espais d'opini\u00f3 ni participa de debats, ja que no \u00e9s el focus de la not\u00edcia.",
        "rating": 70
    },
    "3317981": {
        "reason": "L'article no tracta espec\u00edficament sobre les persones grans i, per tant, no utilitza termes per referir-s'hi. Aix\u00f2 fa que no sigui aplicable l'an\u00e0lisi de termes com 'vells', 'ancians', o 'jubilats'. No hi ha menci\u00f3 de persones grans ni cap element que reflecteixi diversitat o estereotips associats a la gent gran. No es descriuen imatges o v\u00eddeos, de manera que no es pot avaluar la representaci\u00f3 visual. Tampoc es presenten narratives ni relats positius relacionats amb persones grans perqu\u00e8 l\u2019article no aborda espec\u00edficament aquest tema. L'envelliment, en general, no es menciona, aix\u00ed com tampoc el paper actiu de les persones grans a la societat. La perspectiva de g\u00e8nere i diversitat dins del col\u00b7lectiu de persones grans no s'esmenta, ja que no s'esmenta el col\u00b7lectiu en absolut. No hi ha veu o testimonis de persones grans perqu\u00e8 la not\u00edcia no tracta sobre aquest col\u00b7lectiu. L'article es centra en els pressupostos municipals i projectes d\u2019infraestructura a Olot, sense menci\u00f3 directa o indirecta de la gent gran. Per tant, tot i que l'article no infringeix les regles de la guia d'estil de 3Cat pel tractament de la gent gran, tampoc no s\u2019hi adapta, ja que aquestes pautes no s\u00f3n aplicables al seu contingut.",
        "rating": 50
    },
    "3317924": {
        "reason": "L'article analitza la situaci\u00f3 d'una dona gran de 72 anys, Gis\u00e8le Pelicot, v\u00edctima de viol\u00e8ncia sexual i que participa activament al judici amb el seu testimoni. 1. Quant al llenguatge emprat, s'utilitza correctament el seu nom propi i l'edat es menciona nom\u00e9s per context. No s'usen termes inadequats com 'vells' o 'ancians', i se l'emmarca com una persona capa\u00e7 de prendre les seves pr\u00f2pies decisions. 2. Pel que fa a la representaci\u00f3 visual i narrativa, encara que no es descriuen imatges de l'aspecte f\u00edsic de Pelicot relacionades amb estereotips negatius, la narrativa ressalta la seva fortalesa i determinaci\u00f3. 3. L'article no neix de l'envelliment com un tema central; no obstant, destaca el paper actiu de Pelicot en el judici i la seva contribuci\u00f3 a la societat per promoure els drets de les dones. 4. La perspectiva de g\u00e8nere est\u00e0 ben representada en aquest cas, posant \u00e8mfasi en la lluita d'una dona gran contra la viol\u00e8ncia sexual, evitant la invisibilitzaci\u00f3 per edat i g\u00e8nere. 5. El protagonisme recau en Pelicot, incloent les seves pr\u00f2pies paraules, donant veu a la persona gran en q\u00fcesti\u00f3. 6. L'article no aprofundeix en iniciatives externes, per\u00f2 subratlla l'impacte del cas pel seu exemple de superviv\u00e8ncia i actius judicis com a forma de lluita social. En conclusi\u00f3, l'article es troba alineat amb la majoria dels criteris de la guia d'estil, respectant la dignitat i capacitat de decisi\u00f3 de les persones grans, en aquest cas les dones, tot i que es podria contribuir m\u00e9s amb visuals o informacions que reflectissin el contribuir en altres \u00e0mbits de persones grans.",
        "rating": 85
    },
    "3317930": {
        "reason": "L'article tracta sobre Pilar Aymerich, una fot\u00f2grafa de 80 anys, abordant diversos aspectes de la seva vida i obra. En relaci\u00f3 amb els criteris de la guia d'estil de 3Cat per al tractament de la gent gran: 1) El llenguatge emprat \u00e9s respectu\u00f3s, evitant termes com 'vells' o 'ancians'. No hi ha indicis de paternalisme ni infantilitzaci\u00f3; Aymerich \u00e9s presentada com a protagonista activa i amb capacitat de decisi\u00f3 sobre el seu obra. 2) Pel que fa a la representaci\u00f3 visual i narrativa, no es descriuen imatges negatives ni estereotips associats a l'edat avan\u00e7ada; en canvi, es posa \u00e8mfasi en la seva aportaci\u00f3 com a fot\u00f2grafa i el seu paper actiu en moments hist\u00f2rics. 3) L'envelliment es presenta com un proc\u00e9s natural, mostrant Aymerich com una persona encara implicada professionalment. 4) Es fa evident la perspectiva de g\u00e8nere reflectint el rol pioner d'Aymerich en un m\u00f3n predominantment mascul\u00ed. La seva experi\u00e8ncia \u00e9s valorada pel seu valor i singularitat, i no pas relegada per raons d'edat o g\u00e8nere. 5) L'article inclou la veu pr\u00f2pia de Pilar Aymerich a trav\u00e9s de les seves declaracions, evitant parlar sobre ella sense donar-li la paraula. En general, la not\u00edcia reflecteix positivament la vida activa i les aportacions d'una persona gran, en aquest cas, una dona destacada en el seu camp. No s'observen mancances importants respecte a la guia d'estil.",
        "rating": 98
    },
    "3318202": {
        "reason": "L'article analitzat principalment se centra en la narrativa de la novel\u00b7la 'Tots aquells mars' de Laia Aguilar, que inclou un personatge major, l'\u00e0via Matilde. Aquesta menci\u00f3 \u00e9s breu i no aprofundeix en la descripci\u00f3 de personatges grans, ja que es tracta d'una obra de ficci\u00f3. Pel que fa al llenguatge empreat, no fa servir termes pejoratius o paternalistes per referir-se a les persones grans. Les mencions a aquest col\u00b7lectiu s\u00f3n molt limitades, de manera que no hi ha una clara representaci\u00f3 d\u2019estereotips negatius, depend\u00e8ncia, fragilitat o altres. Tanmateix, l'article no destaca o altera expl\u00edcitament el paper actiu de les persones grans ni inclou la seva veu. Tampoc aborda q\u00fcestions de diversitat o perspectiva de g\u00e8nere espec\u00edfiques dins del col\u00b7lectiu de la gent gran, ja que l'article no tracta directament de temes de gent gran. Encara que l'article no presenta cap aspecte negatiu rellevant respecte el tractament a la gent gran, tampoc aporta elements positius destacables en un sentit proactiu, com promoure la seva participaci\u00f3 o veu. En ess\u00e8ncia, l'article respecta els principis de la guia d'estil per a la gent gran, per\u00f2 no aprofundeix ni posa \u00e8mfasi en donar-los un paper actiu o presentar la seva diversitat.",
        "rating": 75
    },
    "3317910": {
        "reason": "1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: L'article tracta la protagonista com \"activista antisectes\" i, en cap moment, utilitza termes com \"vells\" o \"ancians\". No es percep cap paternalisme ni infantilitzaci\u00f3 cap a Maria Rosa Boladeras; se la presenta amb capacitat de decisi\u00f3 i com una persona amb experi\u00e8ncia. No es mostren estereotips negatius associats a la gent gran. 2. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: Encara que no es presenten imatges visuals, la narrativa descriu Maria Rosa Boladeras com activa i amb una contribuci\u00f3 positiva. 3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: Es presenta l'activitat de Maria Rosa Boladeras com una part del seu paper actiu a la societat, lluitant contra les sectes. 4. **Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat**: Es visibilitza una dona gran com a activista, evitant la invisibilitzaci\u00f3 per ra\u00f3 de g\u00e8nere i edat. 5. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: Maria Rosa Boladeras t\u00e9 veu pr\u00f2pia com a protagonista del relat, el que potencia el seu testimoni. 6. **Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L'article promou el coneixement respecte a les sectes utilitzant l'experi\u00e8ncia i la veu d'una persona gran com a font principal. **Conclusi\u00f3**: L'article es troba alineat majorit\u00e0riament amb la guia d'estil, presentant una imatge positiva i activa de la protagonista i mantenint un llenguatge respectu\u00f3s. No obstant aix\u00f2, es podrien detallar m\u00e9s aspectes sobre la diversitat funcional o cultural per adoptar una perspectiva encara m\u00e9s completa.",
        "rating": 90
    },
    "3317950": {
        "reason": "L'article que es facilita tracta sobre la menopausa, una etapa de la vida que afecta principalment a les dones en una edat m\u00e9s avan\u00e7ada, per\u00f2 no es tracta espec\u00edficament sobre 'persones grans' o 'gent gran' segons els criteris tradicionals per a un document sobre aquest grup d'edat. Tanmateix, analitzem l'article respecte a la guia: 1) L'article no utilitza termes com 'vells', 'ancians', o 'tercera edat', enfocant-se en la menopausa i no generalitzant la vellesa. 2) No hi ha llenguatge paternalista ni infantilitzant, sin\u00f3 que es presenta a les dones amb veu pr\u00f2pia i capacitat de decisi\u00f3, expressant les seves experi\u00e8ncies amb la menopausa. 3) En lloc de perpetuar estereotips negatius, les veus femenines incloses en l'article defensen una visi\u00f3 positiva o acceptadora d'aquesta etapa de la vida, promovent el coneixement i la plena acceptaci\u00f3 dels canvis. 4) No es presenta la menopausa associada exclusivament a depend\u00e8ncia o malaltia; en canvi, se'n parla com un proc\u00e9s natural. 5) Es reflecteix una sensibilitat de g\u00e8nere, destacant opinions i perspectives de dones que passen per aquesta etapa, com ara a trav\u00e9s dels testimonis d'Elisenda Pineda i Montse Barderi. 6) Les dones s\u00f3n protagonistes en l'article, manifestant les seves pr\u00f2pies experi\u00e8ncies amb la menopausa. En conclusi\u00f3, encara que l'article no s'enfoca espec\u00edficament en la 'gent gran' com a grup, s'alinea amb molts dels principis de la guia en termes d'estil i representaci\u00f3 adequada d'un tema relacionat amb l'edat.",
        "rating": 85
    },
    "3318176": {
        "reason": "En l'article, es parla d'una dona de 74 anys que ha mort en un accident. En termes de llenguatge, es fa refer\u00e8ncia a ella com una 'dona de 74 anys', evitant termes com 'vella' o 'anciana', i per tant, en aquest punt, s'alinea amb la guia d'estil. No obstant aix\u00f2, no s'aprofundeix en la diversitat de les persones grans ni s'inclou la seva veu pr\u00f2pia, ja que l'article se centra completament en la narraci\u00f3 dels fets sense ampliar informaci\u00f3 sobre la persona afectada o el col\u00b7lectiu de gent gran. A nivell de representaci\u00f3 visual i narrativa, no es poden avaluar les imatges, per\u00f2 tampoc es fan servir estereotips negatius directament en el text. L'article no proporciona context social o estructural sobre l'envelliment o la contribuci\u00f3 de les persones grans a la societat. En termes de perspectiva de g\u00e8nere, es menciona que \u00e9s una dona, per\u00f2 no hi ha cap visibilitzaci\u00f3 activa de les dones grans m\u00e9s enll\u00e0 d'informar del succ\u00e9s. Finalment, tampoc s'inclouen testimonis o opinions del col\u00b7lectiu de gent gran. En conclusi\u00f3, l'article evita llenguatge potencialment problem\u00e0tic, per\u00f2 no fa cap esfor\u00e7 per contextualitzar positivament l'experi\u00e8ncia de la gent gran ni oferir la seva veu sobre els fets.",
        "rating": 50
    },
    "3318171": {
        "reason": "En analitzar l'article, observem els seg\u00fcents punts respecte a la guia d'estil de tractament de la gent gran: 1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: L'article usa el terme 'dona de 74 anys' en lloc de termes com 'vella' o 'anciana', evitant aix\u00ed un llenguatge despectiu o infantilitzador. No obstant, no es fa servir expl\u00edcitament el terme 'persona gran'. 2. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: L'article no esmenta imatges o v\u00eddeos que podrien fomentar estereotips visuals de depend\u00e8ncia. La narrativa \u00e9s neutra, limitant-se a descriure els fets de l'accident, sense estereotips negatius ni positius. 3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: L'article no aborda el proc\u00e9s d'envelliment ni destaca la contribuci\u00f3 social de les persones grans, ja que l'objectiu \u00e9s narrar un accident espec\u00edfic. 4. **Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat**: Es menciona la dona tant pel g\u00e8nere com per la seva edat, per\u00f2 no es profunditza ni en la diversitat cultural ni social del col\u00b7lectiu. 5. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: No s'inclouen testimonis o opinions de persones grans, ni de ning\u00fa, a causa de la naturalesa informativa i no opinativa de la not\u00edcia. 6. **Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L'article no promou espais d'opini\u00f3 o participaci\u00f3 per a persones grans, limitant-se a la cobertura del succ\u00e9s. En resum, l'article tracta el cas d'una manera objectiva i respectuosa pel que fa al llenguatge, evitant termes poc adequats, per\u00f2 no aborda altres aspectes de difusi\u00f3 positiva o participaci\u00f3 de persones grans. Per tant, encara que compleix en termes b\u00e0sics de respectar el llenguatge, no encaixa plenament amb la promoci\u00f3 de la veu pr\u00f2pia i altres aspectes de la guia.",
        "rating": 70
    },
    "3318066": {
        "reason": "L'article discuteix una operaci\u00f3 quir\u00fargica realitzada a un pacient de 79 anys i no empra terminiologia negativa o estigmatitzant per referir-se a la persona gran. No es fa \u00fas de termes com 'vells', 'ancians' o 'jubilats', i no hi ha infantilitzaci\u00f3 o paternalisme en el tractament de la informaci\u00f3; el pacient \u00e9s presentat de manera digna i sense estereotips negatius associats a l'edat. Tampoc es presenta cap representaci\u00f3 visual, de manera que no es poden analitzar fotos o v\u00eddeos que reforcin estereotips visuals. No obstant, l'article no destaca cap acci\u00f3 positiva feta pel pacient que pugui mostrar la seva contribuci\u00f3 a la societat, ni tampoc inclou la seva veu o opini\u00f3, encara que aix\u00f2 pugui ser comprensible dins del context informatiu d'una not\u00edcia m\u00e8dica espec\u00edfica. Finalment, no es fa refer\u00e8ncia al proc\u00e9s natural de l'envelliment ni es reflecteix la diversitat de la gent gran. La perspectiva de g\u00e8nere no apareix directament, per\u00f2 tampoc es pot avaluar en relaci\u00f3 a un sol individu. En general, l'article est\u00e0 ben encaminat per\u00f2 podria millorar incloent m\u00e9s elements positius o testimonials.",
        "rating": 75
    },
    "3317861": {
        "reason": "L'article tracta el tema de persones grans, per\u00f2 fa servir incorrectament el terme 'jubilats' en lloc de referir-se a aquest col\u00b7lectiu com a 'persones grans'. Aix\u00f2 no s'alinea amb la guia d'estil que recomana evitar termes com 'jubilats'. Tot i aix\u00f2, el llenguatge emprat no \u00e9s paternalista ni infantilitzador, i no es descriuen persones grans de manera estereotipada en termes de depend\u00e8ncia o fragilitat. L'article manca de representaci\u00f3 visual o de testimonis de les persones grans, i no es potencia la seva participaci\u00f3 com a protagonistes. A m\u00e9s, no es destaca la contribuci\u00f3 activa de les persones grans a la societat ni es tracta l'envelliment com un proc\u00e9s positiu. Finalment, no hi ha cap menci\u00f3 a la diversitat de g\u00e8nere o cultural dins el col\u00b7lectiu, cosa que s'haurien de tenir en compte per complir millor amb la guia d'estil. Tot plegat apunta a una manca d'adhesi\u00f3 clara als principis de la guia, tot i que no existeixen infraccions flagrants o contingut despectiu.",
        "rating": 40
    },
    "3318410": {
        "reason": "L'article analitzat presenta de forma adequada i respectuosa Joan Manuel Serrat, una persona gran amb una traject\u00f2ria significativa en l'\u00e0mbit de les arts. Comencem amb l'an\u00e0lisi del llenguatge emprat: el terme 'senyor gran tirant a vell' \u00e9s utilitzat pel mateix Serrat per referir-se a ell mateix, la qual cosa fa que sigui m\u00e9s una expressi\u00f3 personal que un estereotip negatiu imposat pel periodista. Tot i aix\u00f2, podria evitar-se en textos period\u00edstics segons la guia d'estil. Pel que fa al paternalisme i infantilitzaci\u00f3, l'article tracta Serrat com una persona amb plena capacitat de decisi\u00f3, destacant el seu \u00e8xit professional i la seva capacitat de reflexi\u00f3 i contribuci\u00f3 social. En termes de representaci\u00f3 visual i narrativa, es destaca un relat positiu de Serrat com a persona activa i creativa, amb mencions a la seva carrera musical i els reconeixements rebuts, evitant estereotips negatius. Sobre la contextualitzaci\u00f3 social, l'envelliment es presenta com un proc\u00e9s vital natural a trav\u00e9s de les paraules de Serrat i es ressalta el seu paper actiu i les seves contribucions culturals. Encara que es tracta principalment la figura de Serrat, no s'ignora el possible paper de les dones, com es veu a la menci\u00f3 de figures com Ana Bel\u00e9n. Finalment, la veu pr\u00f2pia de Serrat est\u00e0 ben representada, ja que se li dona espai a expressar les seves opinions i experi\u00e8ncies de forma directa, evitant parlar sobre ell sense que tingui la paraula. L'article compleix majorit\u00e0riament amb les directrius de la guia, amb una valoraci\u00f3 positiva en l'\u00e0mbit de la representaci\u00f3 i participaci\u00f3 de les persones grans, tot i que el terme 'vell' podria ser considerat millorable com a estil informatiu.",
        "rating": 90
    },
    "3318046": {
        "reason": "1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: L'article no fa \u00fas de termes com 'vells', 'ancians', 'tercera edat' o similars de manera generalitzada; es refereix a Teresa Cunill\u00e9 pel seu nom i per la seva traject\u00f2ria. El llenguatge no \u00e9s paternalista ni infantilitzador; es mostra Teresa com una persona amb traject\u00f2ria i reconeixement pr\u00f2piament fet. Els estereotips negatius s\u00f3n absents, ja que es posa \u00e8mfasi en la seva hist\u00f2ria professional i no en la seva edat o suposada depend\u00e8ncia.\n\n2. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: No es descriuen imatges visuals, per\u00f2 la narrativa se centra en els seus assoliments, indicant una vida activa i contribucions culturals significatives. No hi ha menci\u00f3 de soledat ni malaltia.\n\n3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: L\u2019article mostra l\u2019envelliment com un proc\u00e9s vital natural, centrant-se en el seu paper actiu i les seves significatives contribucions al teatre, evitant associacions exclusives amb malaltia o depend\u00e8ncia.\n\n4. **Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat**: Es destaca una dona gran en la seva carrera professional, evitant la doble invisibilitzaci\u00f3 de g\u00e8nere i edat. L'article se centra en el seu paper en el teatre, representant la diversitat cultural del seu treball.\n\n5. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: Teresa Cunill\u00e9 s\u2019expressa a trav\u00e9s de declaracions incloses en l\u2019article, assegurant la seva veu pr\u00f2pia com a part de la narrativa.\n\n6. **Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L\u2019article destaca la participaci\u00f3 de Teresa Cunill\u00e9 al m\u00f3n teatral i homenatges relacionats, fugint de la mirada assistencialista i posant \u00e8mfasi en els seus esfor\u00e7os actius al llarg de la seva carrera.\n\nEn conjunt, l'article s'alinea molt b\u00e9 amb la *Guia d\u2019estil de 3Cat* pel que fa al tractament de la gent gran, destacant el seu paper actiu i la seva veu pr\u00f2pia mentre evita el llenguatge o representacions estereotipades o paternalistes.",
        "rating": 95
    },
    "3318400": {
        "reason": "L'article de not\u00edcies analitzat no aborda directament la tem\u00e0tica de la gent gran, sin\u00f3 que tracta sobre una competici\u00f3 organitzada per Renfe i LogiTrail per a estudiants. Hi ha una menci\u00f3 espec\u00edfica a la poblaci\u00f3 envellida de Portbou, indicant que el centre de compet\u00e8ncies digitals pot atreure fam\u00edlies joves al municipi. No es detecta cap \u00fas incorrecte del llenguatge envers la gent gran, ja que no es fa servir cap dels termes despectius o no recomanats. No hi ha paternalisme ni infantilitzaci\u00f3, ja que la refer\u00e8ncia a les persones grans \u00e9s indirecta i relacionada amb les oportunitats de desenvolupament socioecon\u00f2mic de la zona. No es reflecteix cap estereotip negatiu ni es fa una associaci\u00f3 directa amb la depend\u00e8ncia o la malaltia, simplement es menciona el repte que suposa una poblaci\u00f3 envellida per a un municipi. No es presenten imatges ni s'aporta una representaci\u00f3 visual que pugui ser analitzada en aquest context. Respecte a la perspectiva de g\u00e8nere i diversitat, l'article esmenta la prioritzaci\u00f3 del talent femen\u00ed, per\u00f2 aix\u00f2 no est\u00e0 relacionat directament amb el col\u00b7lectiu de persones grans. En conclusi\u00f3, l'article no \u00e9s aplicable a la majoria dels criteris de la guia d'estil de 3Cat perqu\u00e8 no tracta espec\u00edficament sobre persones grans, per\u00f2 tampoc infringeix els principis d'un tractament respectu\u00f3s cap a la gent gran.",
        "rating": 80
    },
    "3318285": {
        "reason": "L'article s'adhereix en gran part als principis de la guia d'estil per al tractament de la gent gran, per\u00f2 presenta algunes mancances. Pel que fa a l'an\u00e0lisi del llenguatge, es detecta l'\u00fas del terme 'franja s\u00e8nior' i 'conductors s\u00e8niors', que poden ser considerats termes adequats i respectuosos, evitant aix\u00ed paraules com 'vells' o 'jubilats'. Tanmateix, es parla del col\u00b7lectiu com en disminuci\u00f3 de capacitats, fent refer\u00e8ncia a la p\u00e8rdua de reflexos, cosa que pot perpetuar l'estereotip de fragilitat. En representaci\u00f3 visual i narrativa, l'article es centra en les circumst\u00e0ncies negatives com l'accidentalitat i el consum de subst\u00e0ncies, sense oferir exemples de relats positius o participaci\u00f3 activa de les persones grans. En termes de contextualitzaci\u00f3 social i estructural, l'article no destaca el rol actiu o la contribuci\u00f3 de la gent gran a la societat, i es centra m\u00e9s en els riscos associats amb l'edat. Tampoc es reflecteix diversitat de g\u00e8nere dins del col\u00b7lectiu. Quant a la participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia, no s'inclouen testimonis de persones grans, i la informaci\u00f3 prov\u00e9 majorit\u00e0riament de fonts institucionals. El tractament en general sembla respectu\u00f3s, per\u00f2 falten elements positius i diversificats. Pel que fa a la perspectiva de g\u00e8nere, l'article tracta el tema de manera homog\u00e8nia sense una diferenciaci\u00f3 de rols de g\u00e8nere.",
        "rating": 65
    },
    "3318329": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article no utilitza termes com 'vells', 'ancians' o 'tercera edat'. Tanmateix, l'article no es centra espec\u00edficament en les persones grans, sin\u00f3 en els cuidadors i la seva c\u00e0rrega. Evita la infantilitzaci\u00f3 i el paternalisme, per\u00f2 no ofereix detalls sobre persones grans, at\u00e8s que parla de cuidadors. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: No es descriuen imatges o v\u00eddeos, per tant, no es poden analitzar estereotips visuals. L'article no incorpora cap narraci\u00f3 sobre la vida activa o aportacions de persones grans, ja que el focus \u00e9s en els cuidadors. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article no tracta directament l'envelliment com un proc\u00e9s vital o el paper actiu de les persones grans, ja que es concentra en la c\u00e0rrega dels cuidadors. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: Es menciona que la majoria dels cuidadors s\u00f3n dones, la qual cosa reflecteix una perspectiva de g\u00e8nere, per\u00f2 no es parla de la diversitat dins el col\u00b7lectiu de la gent gran. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: Les persones grans no apareixen directament com a testimonis, per\u00f2 l'article no tracta espec\u00edficament sobre elles, sin\u00f3 sobre els cuidadors. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No es promou la participaci\u00f3 de persones grans, ja que l'enfocament \u00e9s en els cuidadors, a m\u00e9s la not\u00edcia no pot tractar l'eix assistencialista ja que no considera persones grans. Conclusi\u00f3: L'article t\u00e9 un enfocament en els cuidadors i el seu benestar, amb una perspectiva de g\u00e8nere correcta quant a les dones cuidadores, per\u00f2 no tracta directament sobre persones grans ni els seus rols socials positius, mancant veu o imatges d'elles.",
        "rating": 50
    },
    "3318319": {
        "reason": "L'article analitzat no aborda directament aspectes relacionats amb les persones grans, ja que el seu focus principal \u00e9s la vaga d'autobusos a Catalunya. Per tant, molts dels criteris de la guia d'estil sobre el tractament de la gent gran no s\u00f3n aplicables o pertinents en aquest context. 1) An\u00e0lisi del llenguatge emprat: No es fa servir cap terme relacionat amb 'gent gran', perqu\u00e8 no \u00e9s un tema central de l'article; per tant, no hi ha \u00fas incorrecte de terminologia que calgui avaluar. 2) Representaci\u00f3 visual i narrativa: L'article no descriu imatges o v\u00eddeos relacionats amb gent gran, per tant, no s'avaluen estereotips visuals o narratius. 3) Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article no tracta l'envelliment, ni presenta les persones grans de manera activa o passiva. 4) Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No s'aplica, ja que la not\u00edcia no aborda directament la diversitat dins la gent gran. 5) Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No s'inclouen testimonis o opinions de la gent gran perqu\u00e8 el focus de l'article \u00e9s sobre una vaga laboral. 6) Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No \u00e9s aplicable perqu\u00e8 la not\u00edcia no tracta d'iniciatives amb participaci\u00f3 activa de la gent gran. En resum, l'article no es desvia de la guia d'estil per\u00f2 tampoc cal aplicar-ne la majoria dels criteris. Aix\u00f2 no reflecteix una manca ni un compliment actiu de la guia, sin\u00f3 una neutralitat derivada del focus tem\u00e0tic. L'adaptaci\u00f3 \u00e9s indirectament adequada perqu\u00e8 no es corregeix ni aplica directament a l'article.",
        "rating": 80
    },
    "3318356": {
        "reason": "L'article analitzat es centra principalment en el projecte de construcci\u00f3 d'una nova escola a El Poal. No es fa cap \u00fas del terme 'gent gran' ni cap altre derivat com 'avis', 'ancians', etc. El llenguatge no \u00e9s paternalista ni infantilitzador envers les persones grans, ja que l'article gaireb\u00e9 no tracta aquest col\u00b7lectiu. Pel que fa a la diversitat, l'\u00fanica menci\u00f3 \u00e9s la futura utilitzaci\u00f3 d'una part de l'edifici escolar antic per serveis adre\u00e7ats a gent gran, per\u00f2 no es descriuen estereotips negatius ni es representa el col\u00b7lectiu d'una manera limitada o negativa. No hi ha imatges o v\u00eddeos descrits que associ\u00efn la gent gran amb soledat o depend\u00e8ncia. L'article no aborda la perspectiva de g\u00e8nere o diversitat concreta de les persones grans. Tampoc hi ha testimonis ni veus del col\u00b7lectiu de gent gran, ja que no \u00e9s el focus del contingut. En conclusi\u00f3, mentre que l'article no demostra estereotips negatius o actituds paternalistes envers les persones grans, tampoc facilita cap participaci\u00f3 o visibilitzaci\u00f3 activa d'aquest col\u00b7lectiu.",
        "rating": 65
    },
    "3318324": {
        "reason": "L'article no tracta espec\u00edficament les persones grans, sin\u00f3 que es centra en una competici\u00f3 d'estudiants per trobar errors a la web de Renfe. No obstant aix\u00f2, en un par\u00e0graf es menciona que hi ha una 'poblaci\u00f3 envellida' a Portbou, el que podria referir-se a persones grans sense utilitzar un llenguatge inadequat. La menci\u00f3 es refereix al fet que el nou centre tecnol\u00f2gic podria atraure fam\u00edlies joves, per\u00f2 no es fa amb un llenguatge estigmatitzat o paternalisme. L'article no utilitza termes com 'vells', 'ancians', 'avis' o similars. Pel que fa a la representaci\u00f3 visual, narrativa i contextualitzaci\u00f3 social, l'enfocament de l'article no inclou imatges ni fa cap refer\u00e8ncia a estereotips visuals de persones grans. No es reflecteixen relats positius o negatius sobre la vida de la gent gran, ni tampoc es tracta de manera exclusiva el tema de depend\u00e8ncia o malaltia. La perspectiva de g\u00e8nere i diversitat no \u00e9s aplicable en aquest context, ja que l'article no se centra en les persones grans. Tampoc es troba la participaci\u00f3 de persones grans com a protagonistes, ja que no \u00e9s l'objecte de la not\u00edcia. En resum, l'article, tot i esmentar breument la 'poblaci\u00f3 envellida', respecta el llenguatge i la representaci\u00f3 sense caure en estereotips ni paternalisme en les refer\u00e8ncies tangencials a aquesta poblaci\u00f3.",
        "rating": 85
    },
    "3318326": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article utilitza els termes 'gent gran' i 'persones amb malalties cr\u00f2niques', evitant l'\u00fas de termes que poden ser considerats paternals o infantilitzadors. No obstant, podria millorar en no associar autom\u00e0ticament l'envelliment amb la incontin\u00e8ncia. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: L'article no inclou imatges ni descripcions visuals, per tant, \u00e9s dif\u00edcil avaluar aquesta part. Tanmateix, la narrativa centra el tema sobre la ind\u00fastria sense relats directament positius sobre la vida activa de les persones grans. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article menciona l'envelliment sense connotacions negatives, per\u00f2 se centra en la depend\u00e8ncia associada amb malalties cr\u00f2niques. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No es fa refer\u00e8ncia a la perspectiva de g\u00e8nere ni es visibilitza la diversitat dins del col\u00b7lectiu. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No es d\u00f3na veu directa a les persones grans en l'article. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No es mencionen iniciatives espec\u00edfiques que promoguin l'activisme de les persones grans. \n\nConclusi\u00f3: L'article, en general, no presenta estereotips negatius per\u00f2 tampoc aprofundeix en una representaci\u00f3 rica i diversificada de les persones grans. Li falta donar veu i protagonisme a aquest col\u00b7lectiu i ampliar la perspectiva per incloure la diversitat i el g\u00e8nere.",
        "rating": 60
    },
    "3318251": {
        "reason": "1. L'article evita l'\u00fas de termes com 'vells', per\u00f2 utilitza 'avis' en un context general dianara a la connexi\u00f3 entre generacions, respectant aix\u00ed el tractament correcte. No obstant aix\u00f2, es pot argumentar que el llenguatge pot caure en el paternalisme i la infantilitzaci\u00f3, especialment quan es parla de fer de pares als mateixos pares. 2. Les imatges i els valors visuals no es descriuen clarament en el text, per tant, no podem avaluar la seva fidelitat a evitar estereotips visuals. 3. L'article toca el tema de les cures, un aspecte estructural important, per\u00f2 podria millorar en mostrar persones grans m\u00e9s enll\u00e0 de la seva situaci\u00f3 de depend\u00e8ncia o necessitat de cures. 4. La perspectiva de g\u00e8nere est\u00e0 present, ja que es destaca la c\u00e0rrega desproporcionada sobre les dones. Tot i aix\u00f2, la diversitat cultural o funcional no s'expandeix. 5. No es d\u00f3na veu pr\u00f2pia a les persones grans, el discurs s'enfoca principalment en experts i cuidadors. 6. No es mencionen iniciatives on participen persones grans, i l\u2019article tendeix cap a una visi\u00f3 assistencialista. En conclusi\u00f3, l'article t\u00e9 alguns elements positius, com la perspectiva de g\u00e8nere, per\u00f2 falla a donar veu i protagonisme a les persones grans i a mostrar diversitat dins del col\u00b7lectiu.",
        "rating": 60
    },
    "3318268": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article es refereix a 'avis', per\u00f2 en el context del conte infantil, aix\u00f2 \u00e9s pertinent, ja que es tracta dels avis dels protagonistes, i no un \u00fas generalitzat per referir-se a les persones grans. No s'utilitzen termes com 'vells' o 'ancians', i no es percep paternalisme o infantilitzaci\u00f3 en el llenguatge usat. Tanmateix, es presenta la degeneraci\u00f3 cognitiva com una part significativa de la narrativa, sense abordar la diversitat de les experi\u00e8ncies de vida de les persones grans. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: No es descriuen imatges estereotipades de soledat o inactivitat. S'utilitzen dibuixos de Pilar\u00edn Bay\u00e9s, que es coneixen per ser entranyables i accessibles, sense connotacions negatives. Malgrat aix\u00f2, la trama del conte est\u00e0 centrada en la malaltia, potser refor\u00e7ant un estereotip de fragilitat. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: No es destaca un paper actiu de les persones grans fora del context de la malaltia, i no es maximitza la seva contribuci\u00f3 positiva a la societat. L'envelliment \u00e9s tractat indirectament com un proc\u00e9s que pot incloure malalties neurodegeneratives. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No es fa refer\u00e8ncia a la diversitat o a la perspectiva de g\u00e8nere en l'article, un punt que podria enriquir la narrativa. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No es proporciona veu directa a les persones grans, ja que la hist\u00f2ria \u00e9s narrada des del punt de vista dels infants. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No es promocionen activitats concretes que involucrin les persones grans, m\u00e9s enll\u00e0 de la seva relaci\u00f3 amb els infants protagonistes. Conclusi\u00f3: L'article reflecteix una visi\u00f3 correcta quan es refereix als 'avis', per\u00f2 limita la seva representaci\u00f3 majorit\u00e0riament als efectes de la malaltia. Tot i que no estigmatitza de manera directa, no es destaca la diversitat ni les contribucions positives de les persones grans a la societat.",
        "rating": 70
    },
    "3318043": {
        "reason": "1. Pel que fa a l'an\u00e0lisi del llenguatge emprat, el text utilitza correctament el terme 'persones grans' i s'eviten termes com 'vells', 'ancians' o similars. El llenguatge \u00e9s respectu\u00f3s i no paternalista, i s'atorga capacitat de decisi\u00f3 a les persones grans descrites. No obstant aix\u00f2, hi ha una lleugera tend\u00e8ncia a associar les persones grans amb situacions de depend\u00e8ncia, com \u00e9s el cas de l'\u00fas dels rellotges per motius de salut. 2. La representaci\u00f3 visual i narrativa de les persones grans en aquest article \u00e9s positiva, ja que es mostra com a persones actives i independents que utilitzen tecnologia moderna per mantenir la seva autonomia. No es reflecteixen estereotips visuals negatius. 3. L'article presenta l'envelliment no com un proc\u00e9s natural expl\u00edcitament, per\u00f2 s\u00ed subratlla el paper actiu de les persones grans i la seva contribuci\u00f3 a la societat mitjan\u00e7ant la participaci\u00f3 en la tecnologia. 4. Pel que fa a la perspectiva de g\u00e8nere, l'article dona visibilitat a dones grans, ja que les protagonistes s\u00f3n totes identificades com a dones. 5. Les persones grans tenen veu pr\u00f2pia mitjan\u00e7ant els seus testimonis en l'article, parlant sobre les seves experi\u00e8ncies amb els rellotges. 6. La not\u00edcia potencia les iniciatives i projectes on participen persones grans, com \u00e9s l'\u00fas dels rellotges teleassistents. En conclusi\u00f3, l'article s'adapta for\u00e7a b\u00e9 a la guia d'estil, per\u00f2 podria millorar la seva adher\u00e8ncia evitant la implicaci\u00f3 de depend\u00e8ncia associada a les persones grans i remarcant l'envelliment com un proc\u00e9s natural. En resum, \u00e9s un bon exemple d'informaci\u00f3 sobre gent gran centrada en la seva autonomia i aportacions, amb alguna petita millora pendent.",
        "rating": 85
    },
    "3318227": {
        "reason": "L'article es centra principalment en el fenomen de l'aporof\u00f2bia i les persones sense sostre, per\u00f2 hi ha mencions a una persona gran, l'Agust\u00ed, de 71 anys. Analitzant diversos punts de la guia: 1) An\u00e0lisi del llenguatge: Es parla de l'Agust\u00ed com una 'persona sensesostre' i no es fan servir termes com 'vell' o 'ancian', la qual cosa \u00e9s correcta. Tot i aix\u00f2, quan es parla de l\u2019Agust\u00ed, es fa servir un to que podria ser percebut com paternalista: 'barcelon\u00ed de casa bona vingut a menys' i 'sense un duro'. 2) Representaci\u00f3 visual i narrativa: L'article menciona que l'Agust\u00ed 'dorm a un banc' i 'prop de El Molino', i que va ser v\u00edctima d'una agressi\u00f3, la qual cosa podria afavorir la visi\u00f3 estereotipada de les persones grans com a vulnerables i passives. 3) Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: No es presenta l\u2019envelliment com un proc\u00e9s natural, ni es destaca el paper actiu. En canvi, l'article focalitza en la vulnerabilitat. 4) Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No s'aborda directament cap perspectiva de g\u00e8nere o diversitat dins del grup d\u2019edat. 5) Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: L'Agust\u00ed t\u00e9 oportunitat d'expressar-se amb la seva pr\u00f2pia veu, la qual cosa \u00e9s positiva per la participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia de les persones grans. 6) Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No es promouen iniciatives o projectes de participaci\u00f3 activa de persones grans. En conclusi\u00f3, mentre l'article tracta el tema de l'aporof\u00f2bia, la menci\u00f3 a la gent gran podria abordar-se amb m\u00e9s sensibilitat envers els criteris de la guia d'estil.",
        "rating": 60
    },
    "3318519": {
        "reason": "L'article esmenta Jan Baca, un cineasta de 90 anys, com a receptor de la Venus d'Honor, posant en valor el seu rol actiu, la seva contribuci\u00f3 al cinema amateur i la seva traject\u00f2ria. No s'hi utilitzen termes pejoratius com 'vells' o 'ancians', evitant aix\u00ed estereotips negatius o un llenguatge paternalista. La descripci\u00f3 de Baca remarca la seva experi\u00e8ncia i coneixement, destacant el seu paper actiu a la societat. No es presenta cap mena d'imatge, v\u00eddeo o descripci\u00f3 estereotipada associada a la gent gran, ni hi ha elements visuals que reforcin prejudicis associats a malaltia o inactivitat. Tanmateix, l'article no inclou testimonis o la veu directa de Jan Baca, ni altres persones grans, la qual cosa podria haver enriquit la cobertura i alineat encara m\u00e9s l'article amb la guia d'estil. Considerant aquests aspectes, l'article en general s'alinea amb la guia d'estil en no perpetuar estereotips i reflectir una imatge positiva i activa de la persona gran esmentada.",
        "rating": 85
    },
    "3318474": {
        "reason": "1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: L'article utilitza el terme 'gent gran' de manera correcta i coherent, sense rec\u00f3rrer a termes despectius o que puguin tenir connotacions negatives, com 'vells' o 'jubilats'. Evita el paternalisme i tracta les persones grans amb respecte, destacant la capacitat de decisi\u00f3 a trav\u00e9s dels serveis ofertats. 2. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: No es descriuen imatges o v\u00eddeos, per tant no es poden avaluar els estereotips visuals. No obstant, la narrativa de l'article presenta projectes i serveis orientats a millorar la vida de la gent gran, evitant el focus en estereotips negatius. 3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: Es presenta l'envelliment dins el context de necessitats reals de serveis, evitant associar-ho exclusivament amb la malaltia o la depend\u00e8ncia. 4. **Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat**: No es fa una menci\u00f3 espec\u00edfica a dones grans o a la diversitat dins d'aquest col\u00b7lectiu, per tant no s'acompleix amb aquesta part de la guia. 5. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: No es donen testimonis o veus de les persones grans, i aix\u00f2 limita la seva participaci\u00f3 directa en la narraci\u00f3 de la not\u00edcia. 6. **Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: Es destaca la creaci\u00f3 de serveis i pol\u00edtiques, per\u00f2 no es menciona la participaci\u00f3 de persones grans en debats o opini\u00f3. **Conclusi\u00f3**: L'article t\u00e9 en compte molts aspectes de la guia d'estil, com l'\u00fas adequat del llenguatge i l'abs\u00e8ncia d'estereotips negatius, per\u00f2 manca de testimonis directes de persones grans i una perspectiva de g\u00e8nere m\u00e9s clara. Per aquestes raons, l'article s'alinea parcialment amb la guia d'estil.",
        "rating": 75
    },
    "3313595": {
        "reason": "L'article analitzat menciona les persones grans en un context relacionat amb els efectes del canvi d'horari sobre diferents grups poblacionals. Tot i que l'article utilitza el terme \"persones grans\" correctament evitant termes com \"vells\" o \"tercera edat\", inclou una afirmaci\u00f3 una mica estereotipada: que les persones grans s\u00f3n de les que m\u00e9s noten els efectes d'aquest canvi, al mateix nivell que els nens. Aquesta afirmaci\u00f3 pot transmetre una imatge de fragilitat associada a la gent gran. No obstant aix\u00f2, no hi ha un llenguatge paternalista ni infantilitzador. En el context d'aquest article, tampoc s\u2019ofereix cap imatge ni es descriuen escenes visuals que implicarien una representaci\u00f3 estereotipada de la gent gran. A nivell de participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia, l'article no inclou testimonis de persones grans, per\u00f2 aix\u00f2 pot ser raonable tenint en compte la naturalesa m\u00e9s informativa i general del text sobre q\u00fcestions d'horaris. Tampoc s'observen consideracions espec\u00edfiques sobre la diversitat o perspectives de g\u00e8nere pel que fa a la gent gran. En resum, mentre l'article compleix amb certes parts de la guia d'estil, especialment en l'\u00fas de terminologia adequada, podria millorar amb una major inclusi\u00f3 de perspectives diverses i evitant assumptes massa generals sobre la fragilitat de la gent gran.",
        "rating": 75
    },
    "3318462": {
        "reason": "L'article fa \u00fas correcte del terme 'gent gran' i evita termes com 'vells' o 'ancians', que podrien resultar despectius. El llenguatge emprat en el text no es percep paternalista ni infantilitzador, ja que es parla de les persones grans com a subjectes capa\u00e7os de desenvolupar un 'projecte de vida a casa'. No obstant aix\u00f2, no es reflecteix activament la diversitat dins el grup de persones grans ni es mencionen exemples de contribucions positives d'aquest col\u00b7lectiu a la societat. L'article no entra en detalls visuals ni testimonis personals, el que limita l'oportunitat de mostrar relats positius o donar veu directa al col\u00b7lectiu. L'envelliment es presenta com un proc\u00e9s que justifica un nivell m\u00e9s coordinat d'atenci\u00f3, per\u00f2 no es fa una rebuda expl\u00edcita del que les persones grans aporten a la societat. La perspectiva de g\u00e8nere i la diversitat cultural no s\u00f3n abordades directament. En resum, l'article s'alinea parcialment amb la guia d'estil, en part per l'abs\u00e8ncia de certes pr\u00e0ctiques positives mencionades.",
        "rating": 60
    },
    "3192667": {
        "reason": "L'article en q\u00fcesti\u00f3 no tracta directament sobre persones grans, sin\u00f3 que es centra principalment en els efectes del canvi d'horari sobre la salut a nivell general. Dins del context de l'article, es menciona breument l'impacte del canvi horari en homes i dones de m\u00e9s de 60 anys pel que fa al risc de malaltia card\u00edaca isqu\u00e8mica, per\u00f2 no es fa servir un llenguatge inadequat ni estereotipat per referir-se a la gent gran. No es percep un tractament paternalista ni infantilitzador, i no es descriu la gent gran amb estereotips negatius com a col\u00b7lectiu. L'article es centra m\u00e9s en dades cient\u00edfiques i estudis diversos, per tant, no hi ha representaci\u00f3 visual o narrativa que pugui presentar estereotips visuals negatius. Pel que fa a altres aspectes de la guia, com la participaci\u00f3 activa de la gent gran o veus pr\u00f2pies, no s'apliquen perqu\u00e8 el focus de l'article no \u00e9s espec\u00edficament sobre aquest col\u00b7lectiu. Donat que no es detecten elements que contradictorin els principis de la guia respecte al tractament de la gent gran, l'alineaci\u00f3 amb la guia \u00e9s adequada, especialment tenint en compte que no era l'objectiu principal de l'article tractar aquesta tem\u00e0tica.",
        "rating": 90
    },
    "3318602": {
        "reason": "L'article sobre Miquel Obiols tracta sobre la seva traject\u00f2ria professional i la seva contribuci\u00f3 a la cultura. En relaci\u00f3 amb els criteris de la guia d'estil de 3Cat per al tractament de la gent gran: 1. Llenguatge: No es fa servir un llenguatge pejoratiu ni es refereix a Obiols com a 'vell', 'anci\u00e0' o termes similars. Tampoc hi ha infantilitzaci\u00f3 ni paternalisme. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: L'article posa \u00e8mfasi en la seva carrera liter\u00e0ria i cinematogr\u00e0fica, retratant-lo com una persona activa i amb aportacions significatives, evitant estereotips de depend\u00e8ncia o inactivitat. 3. Contextualitzaci\u00f3: Es presenta la vida adulta d'Obiols com una d'\u00e8xits i contribucions positives, sense associar l'edat amb malaltia o depend\u00e8ncia. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No hi ha refer\u00e8ncies espec\u00edfiques a la diversitat de persones grans m\u00e9s enll\u00e0 del g\u00e8nere; per\u00f2 es menciona una familiar, Clara Roquet, destacant l'amor d'Obiols pel cinema. 5. Participaci\u00f3: Com que \u00e9s una not\u00edcia de la seva defunci\u00f3, no s'inclou la veu directa d'Obiols, per\u00f2 es destaca el seu llegat. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques: L'article destaca obres importants d'Obiols, subratllant el seu paper actiu en la societat. En general, l'article tracta la figura d'Obiols amb respecte i celebra la seva contribuci\u00f3 cultural, alineant-se amb la majoria dels criteris de la guia d'estil.",
        "rating": 90
    },
    "3318343": {
        "reason": "L'article s'adhereix bastant b\u00e9 als principis de la guia d\u2019estil per al tractament de la gent gran. Pel que fa a l'an\u00e0lisi del llenguatge emprat, s'utilitza el terme 'gent gran' en lloc de termes inadequats com 'vells'. No es percep un llenguatge paternalista o infantilitzador, i es tracta en Carles com una persona amb capacitat de decisi\u00f3 sobre la seva participaci\u00f3 en el projecte. Es manifesta la diversitat de l'experi\u00e8ncia de les persones grans, posant l'accent en la seva capacitat d'establir relacions significatives, m\u00e9s que en estereotips negatius. En l'aspecte visual i narratiu, es remarca un relat positiu de conviv\u00e8ncia i intercanvi d'experi\u00e8ncies, sense utilitzar imatges o descripcions que reforcin la solitud o la depend\u00e8ncia. Pel que fa a la contextualitzaci\u00f3 social, l'article presenta l'envelliment com un proc\u00e9s natural i destaca la contribuci\u00f3 social activa de les persones grans. No es percep una associaci\u00f3 exclusiva amb la malaltia o la depend\u00e8ncia. En termes de perspectiva de g\u00e8nere i diversitat, encara que no es visibilitza espec\u00edficament la perspectiva de les dones grans, s\u00ed que se subratlla una diversitat d'experi\u00e8ncies en aquest intercanvi generacional. La veu pr\u00f2pia del Carles \u00e9s present i t\u00e9 protagonisme, evitant parlar d'ell sense donar-li la paraula. Finalment, es potencia una participaci\u00f3 activa de la gent gran en el projecte, destacant la col\u00b7laboraci\u00f3 entre generacions. Tot considerat, l'article \u00e9s coherent amb els principis de la guia d'estil, mostrant tant les contribucions com la individualitat de les persones grans.",
        "rating": 90
    },
    "3318533": {
        "reason": "L'article tracta sobre el m\u00f3n dels bonsais i esmenta la participaci\u00f3 de persones grans en aquest hobby, com es mostra amb l'indicador que el 80% de les persones s\u00f3n homes amb mitjana d'edat de 65 anys. Analitzant el llenguatge, no s'utilitzen termes despectius o estereotipats per referir-se a la gent gran. No obstant aix\u00f2, es menciona que 'el jovent no est\u00e0 per aquestes coses', una generalitzaci\u00f3 poc afortunada per\u00f2 que no desqualifica directament les persones grans. El llenguatge evita el paternalisme i la infantilitzaci\u00f3; es reflecteix que les persones grans s\u00f3n actives i tenen opini\u00f3 pr\u00f2pia, com es veu amb els testimonis de Francesc Giner i Carlos Gambero. L'article tamb\u00e9 mostra la vida activa de les persones grans dins d'una activitat espec\u00edfica com el bonsai, destacant les seves aportacions i l'experi\u00e8ncia col\u00b7lectiva associativa. No es reflecteixen estereotips visuals o narratius negatius de depend\u00e8ncia o solitud. En termes de diversitat, no es menciona la perspectiva de g\u00e8nere o cultural, el que podria millorar la representaci\u00f3 d'aquests aspectes. Com a punt positiu, es d\u00f3na veu a les persones grans a trav\u00e9s de les seves declaracions dins el text, mostrant la seva participaci\u00f3 activa. Pel que fa al conjunt de l'article, es compleixen molts aspectes de la guia d\u2019estil excepte algunes oportunitats perdudes en termes de diversitat i perspectiva de g\u00e8nere.",
        "rating": 85
    },
    "3318823": {
        "reason": "L'article no es centra espec\u00edficament en la gent gran, sin\u00f3 en la nova taxa de residus a Santa Coloma de Gramenet. No es fa \u00fas de termes com 'persones grans', 'gent gran' ni d'altres termes que la guia d'estil recomana evitar com 'vells' o 'ancians'. El llenguatge no incorpora elements paternalistes ni infantilitzadors, ja que no es fa refer\u00e8ncia directa a les persones grans des d'aquesta perspectiva. Les mencions a persones amb depend\u00e8ncia (sense especificar que siguin grans) per a descomptes d'impostos podrien implicar depend\u00e8ncia, per\u00f2 no \u00e9s un estereotip usat per referir-se o descriure les persones majors. No hi ha representaci\u00f3 visual ni narrativa espec\u00edfica de persones grans. L'article est\u00e0 centrat en un tema econ\u00f2mic i social sobre les taxes de residus i no tracta expl\u00edcitament l'envelliment com a proc\u00e9s vital, ni destaca el paper de les persones grans en la societat, ja que aquest no \u00e9s l'objectiu principal de la not\u00edcia. Tampoc s'incorpora perspectiva de g\u00e8nere o de diversitat en l'\u00e0mbit de la gent gran, ni es dona veu a les persones grans en el text. Com que el tema central del text no \u00e9s el tractament de la gent gran, molts dels criteris de la guia no s\u00f3n aplicables directament. Tot i aix\u00ed, el text no incompleix directament els criteris de la guia, ja que no es fan refer\u00e8ncies inadequades o estereotipades.",
        "rating": 80
    },
    "3318745": {
        "reason": "1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: L'article utilitza el terme 'gent gran' per referir-se a aquest col\u00b7lectiu, evitant l'\u00fas de termes condescendents o estigmatitzants. No hi ha cap menci\u00f3 expl\u00edcita que infantilitzi o tracti de manera paternalista la gent gran, i es parla d'aquestes persones justament com a subjectes amb capacitat de decisi\u00f3. El text evita estereotips negatius sobre la seva depend\u00e8ncia o fragilitat. \n\n2. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: No es descriuen imatges, per\u00f2 el text destaca la import\u00e0ncia de visibilitzar les persones sovint invisibles per a la societat, com la gent gran, en els documentals, suggerint un enfocament inclusiu i positiu. No es mostra expl\u00edcitament cap relat sobre depend\u00e8ncia o inactivitat.\n\n3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: El text no presenta directament l'envelliment com un proc\u00e9s vital, per\u00f2 destaca el desig de compartir viv\u00e8ncies emocionants, suggerint una visi\u00f3 positiva i activa. No s'associa la gent gran exclusivament amb depend\u00e8ncia o malaltia.\n\n4. **Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat**: Tot i que no es menciona espec\u00edficament la diversitat de g\u00e8nere, el text inclou el reconeixement de Marta Balletb\u00f2-Coll per la seva traject\u00f2ria, posant en valor una figura femenina dins del m\u00f3n del cinema, encara que no se centra en el segment de la gent gran.\n\n5. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: L'article no inclou testimonis directes o veus de gent gran com a protagonistes, ja que se centra en el festival i la seva programaci\u00f3. Aix\u00f2 representa un punt feble respecte a donar veu directa a aquest col\u00b7lectiu.\n\n6. **Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: No s'observa un espai espec\u00edfic de participaci\u00f3 directa per a la gent gran dins de l'article, ni es mencionen iniciatives concretes impulsades pel col\u00b7lectiu.\n\n**Conclusi\u00f3**: L'article s'alinea parcialment amb la guia d'estil en tant que evita un llenguatge estigmatitzant i mostra sensibilitat cap a la inclusi\u00f3 dels temes relacionats amb la gent gran, per\u00f2 manca de participaci\u00f3 directa i veu pr\u00f2pia d'aquests individus. Tot i que no aprofundeix en la visibilitzaci\u00f3 del col\u00b7lectiu en cap aspecte concret, el seu enfocament no \u00e9s desapoderador ni infravalorador.",
        "rating": 75
    },
    "3318697": {
        "reason": "L'article menciona la 'gent gran' en el context de les noves activitats de lleure incloses als pressupostos. El llenguatge \u00e9s adequat, evitant termes no recomanats com 'vells' o 'tercera edat'. No obstant, l'article no aprofundeix en la diversitat ni en la capacitat d'ag\u00e8ncia de les persones grans, ja que simplement les menciona com a benefici\u00e0ries d'activitats de lleure. No hi ha estereotips negatius presents, per\u00f2 tampoc es destaquen les aportacions de la gent gran a la societat o la seva vida activa. A m\u00e9s, manca la representaci\u00f3 visual i narrativa sobre la seva vida activa o participaci\u00f3 social. Tampoc es menciona la perspectiva de g\u00e8nere ni la diversitat dins del col\u00b7lectiu de la gent gran. No es d\u00f3na veu als protagonistes grans en forma de testimonis o opinions, i no es promouen iniciatives liderades per ells. En conjunt, la not\u00edcia toca m\u00ednimament algunes q\u00fcestions relacionades amb la gent gran per\u00f2 no les desenvolupa prou b\u00e9 segons els criteris de la guia d'estil.",
        "rating": 40
    },
    "3318675": {
        "reason": "L'article en q\u00fcesti\u00f3 tracta sobre la vaga dels conductors de transport p\u00fablic i esmenta la problem\u00e0tica de la jubilaci\u00f3 anticipada en persones de m\u00e9s de 55 anys. Pel que fa a l'an\u00e0lisi del llenguatge emprat, l'article no utilitza termes despectius com 'vells' o 'ancians'. S'utilitza el terme 'majors de 55 anys' per parlar dels conductors, per\u00f2 no es reflexiona espec\u00edficament sobre persones grans com a col\u00b7lectiu fora d'aquest context laboral. No sembla haver-hi llenguatge paternalista o infantilitzador ni estereotips sobre depend\u00e8ncia o fragilitat a nivell general, ja que el focus est\u00e0 en un dret laboral espec\u00edfic. Pel que fa a la representaci\u00f3 visual i narrativa, l'article no inclou imatges ni descripcions visuals que podrien ser analitzades per veure si s'eviten estereotips visuals negatius. En termes de contextualitzaci\u00f3 social, la not\u00edcia se centra en l'acord laboral i no en un tractament general de l'envelliment. Tampoc es destaca el paper actiu de les persones grans fora d'aquest context espec\u00edfic laboral. No es t\u00e9 en compte la perspectiva de g\u00e8nere ni es visibilitzen dones grans espec\u00edficament. La veu pr\u00f2pia de les persones grans no est\u00e0 present, ja que es tracta d'una manifestaci\u00f3 on les veus primers s\u00f3n les dels representants sindicals. Aix\u00ed, no es parla directament sobre les persones grans o s'inclou el seu testimoni fora del context laboral espec\u00edfic dels conductors majors de 55 anys. Pel que fa a altres pr\u00e0ctiques period\u00edstiques, l'article se centra \u00fanicament en els esdeveniments de la vaga sense promoure directament iniciatives o projectes pels sindicats o conductors grans fora d'aquest marc. En conclusi\u00f3, les mancances principals s\u00f3n la falta de diversitat, de veu pr\u00f2pia i de pres\u00e8ncia expl\u00edcita del paper actiu de les persones grans m\u00e9s enll\u00e0 de la seva situaci\u00f3 laboral. Encara que no incompleix directament la guia, no proporciona una representaci\u00f3 \u00e0mplia i positiva d\u2019aquest col\u00b7lectiu.",
        "rating": 50
    },
    "3318657": {
        "reason": "L'article s'enfoca principalment en la vaga del transport i la reivindicaci\u00f3 d'una jubilaci\u00f3 anticipada als 60 anys. D'acord amb la guia d'estil, l'article no utilitza termes despectius com 'vells' o 'ancians', i no fa refer\u00e8ncia a les persones grans en termes que podrien ser considerats paternalistes o infantilitzadors. L'article no inclou cap descripci\u00f3 d'imatges o v\u00eddeos, per tant no es poden avaluar els estereotips visuals. Pel que fa a la representaci\u00f3 de la diversitat de les persones grans, l'article se centra m\u00e9s en el context del treball i la negociaci\u00f3 col\u00b7lectiva, aix\u00ed que no es presenten estereotips negatius relacionats amb la depend\u00e8ncia o la soledat. No s'ofereix testimoni directe de persones grans, per la qual cosa no s'incorpora la seva veu com a protagonistes, un punt que hauria pogut millorar l'article. Tampoc s'hi troben elements que promoguin iniciatives o projectes espec\u00edfics per a la participaci\u00f3 de la gent gran. En general, l'article \u00e9s neutre i no es desvia dels est\u00e0ndards establerts respecte al tractament de persones grans, per\u00f2 tampoc aporta elements positius significatius sobre el seu paper actiu o diversitat.\n",
        "rating": 75
    },
    "3318499": {
        "reason": "L'article analitzat no aborda directament el tractament de la gent gran, ja que se centra en la pol\u00edtica electoral de Pensilv\u00e0nia. Ara b\u00e9, hi ha algunes refer\u00e8ncies indirectes a persones grans quan es parla de demografia i moviment poblacional. Tot i aix\u00f2, no es fa servir cap llenguatge inadequat o estigmatitzador referent a la gent gran.  El missatge sobre envelliment \u00e9s m\u00e9s aviat neutre, i no es presenten estereotips visuals perqu\u00e8 l'article \u00e9s textual. No hi ha una representaci\u00f3 positiva ni es destaca el paper actiu o les aportacions de les persones grans, car aquests aspectes no s\u00f3n rellevants pel tema de la not\u00edcia. A m\u00e9s, no hi ha testimonis de persones grans ni una visibilitzaci\u00f3 espec\u00edfica de la diversitat o perspectiva de g\u00e8nere en aquest col\u00b7lectiu. Considerant que l'article no tracta sobre persones grans, no es poden aplicar molts dels criteris de la guia d'estil, i la manca de context pertinent justifica l'abs\u00e8ncia de complir amb alguns punts. Tot i aix\u00ed, en no violar cap principi rellevant, l'alineaci\u00f3 es pot considerar neutral.",
        "rating": 70
    },
    "3318593": {
        "reason": "L'article no es centra espec\u00edficament en les persones grans, sin\u00f3 en una vaga de conductors d'autobusos que afecta diversos col\u00b7lectius. No es fa servir cap terme referit a les persones grans de manera directa, com 'vells', 'jubilats' o 'tercera edat'. L'article tampoc aborda q\u00fcestions espec\u00edfiques sobre les capacitats o estereotips de la gent gran, ni font refer\u00e8ncia a la seva participaci\u00f3 o veu pr\u00f2pia. Hi ha una menci\u00f3 a un problema d'envelliment dels treballadors del sector dels transportistes, per\u00f2 aix\u00f2 no es presenta amb estereotips negatius, sin\u00f3 com una reivindicaci\u00f3 laboral. Per tant, la narrativa mant\u00e9 un llenguatge neutral respecte a la gent gran. De fet, les persones grans no s\u00f3n el focus de la not\u00edcia i no hi ha imatges o descripcions visuals que utilitzin estereotips sobre la gent gran. No es pot valorar l'alineaci\u00f3 de l'article amb la guia d'estil per a tractaments de continguts sobre la gent gran, ja que no \u00e9s rellevant en aquest context particular. Per aix\u00f2, el grau d'alineaci\u00f3 amb la guia d'estil \u00e9s del 100%, ja que no infringeix cap dels seus principis.",
        "rating": 100
    },
    "3319001": {
        "reason": "L'article no s'adhereix als principis de la guia d'estil per al tractament de la gent gran. En primer lloc, el terme 'persones grans' o 'gent gran' no s'utilitza en cap moment. En canvi, s'utilitza un llenguatge que pot ser percebut com a pejoratiu i infantilitzador, amb expressions com 'han envellit malament' i 'han digerit malament una cosa com \u00e9s fer-se gran'. Aquest llenguatge no respecta la capacitat de decisi\u00f3 i la diversitat de les persones grans, i de fet, utilitza l'envelliment com un possible factor negatiu associat amb queixes i regressi\u00f3. Tamb\u00e9 falta qualsevol representaci\u00f3 visual o narrativa positiva sobre les persones grans, i tampoc es contextualitza l\u2019envelliment com un proc\u00e9s natural. La seva contribuci\u00f3 a la societat no es destaca, sin\u00f3 que se suggereix que les persones grans s'oposen al progr\u00e9s. La perspectiva de g\u00e8nere tampoc es t\u00e9 en compte, ja que no es menciona espec\u00edficament les dones grans ni es mostra diversitat dins del col\u00b7lectiu. Finalment, no s'inclou la veu de persones grans, ni es promou cap mena de participaci\u00f3 activa en el debat. Per tant, l'article es troba lluny de complir amb la guia, ja que majorit\u00e0riament utilitza un discurs que criminalitza les persones grans en comptes de promoure una imatge positiva i activa.",
        "rating": 30
    },
    "3318989": {
        "reason": "L'article no s'adhereix als principis de la guia d'estil sobre el tractament de la gent gran pels motius seg\u00fcents: \n\n1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: L'article utilitza un llenguatge que pot ser percebut com paternalista i infantilitzant, al referir-se als ve\u00efns que expressen preocupacions sobre l'activitat nocturna amb termes com 'rondinaires', 'xerifs' i 'petits dictadors'. A m\u00e9s, la frase 'potser ells han envellit malament i han digerit malament una cosa com \u00e9s fer-se gran' implica un judici negatiu sobre l'envelliment, que no reflecteix la diversitat ni evita estereotips. \n\n2. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: No es descriuen imatges ni v\u00eddeos a l'article, per\u00f2 la narraci\u00f3 expressada pel director del Gremi de Restauraci\u00f3 de Barcelona cont\u00e9 una visi\u00f3 negativa de les persones grans, sense relats positius sobre la seva contribuci\u00f3 social o vital. \n\n3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: L'envelliment no es presenta com un proc\u00e9s natural sin\u00f3 m\u00e9s aviat com un problema o una c\u00e0rrega associada a la resist\u00e8ncia al canvi i a la regulaci\u00f3. Els comentaris de Pallarols contribueixen a una visi\u00f3 negativa i simplificada. \n\n4. **Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat**: No es fa cap refer\u00e8ncia directa a la diversitat dins del col\u00b7lectiu de persones grans o a la perspectiva de g\u00e8nere, ni es visibilitzen les dones grans. \n\n5. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: No s'inclouen les veus de les persones grans ni les seves opinions; el discurs \u00e9s unidireccional i prov\u00e9 d'una figura externa al col\u00b7lectiu. \n\n6. **Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: No es promou la participaci\u00f3 de la gent gran en espais d'opini\u00f3 ni es destaquen iniciatives en qu\u00e8 participen. \n\nEn conclusi\u00f3, l'article aborda de manera inadequada i potencialment despectiva el tema de l'envelliment i les preocupacions dels ve\u00efns, mancant completament de perspectives positives o incloent diversitat. Per aix\u00f2, la valoraci\u00f3 final \u00e9s molt baixa.",
        "rating": 10
    },
    "3318921": {
        "reason": "L'article en q\u00fcesti\u00f3 utilitza el terme 'd'edat avan\u00e7ada', que no compleix totalment amb les recomanacions de la guia d'estil que promou termes com 'persones grans' o 'gent gran'. El llenguatge fa refer\u00e8ncia a una situaci\u00f3 de viol\u00e8ncia i lesi\u00f3, per\u00f2 no denota infantilitzaci\u00f3 o paternalisme cap a la v\u00edctima. No obstant aix\u00f2, l'article no proporciona cap veu o testimoni de la v\u00edctima, la qual cosa podria ajudar a evitar parlar sobre les persones grans sense donar-los la paraula. Pel que fa a la representaci\u00f3 narrativa, l'article no reflecteix estereotips visuals expl\u00edcits sobre la soledat o inactivitat de les persones grans, per\u00f2 tampoc destaca cap aspecte positiu de la seva vida activa. L'article no aborda la q\u00fcesti\u00f3 des d'una perspectiva de g\u00e8nere espec\u00edfica, ni reflecteix la diversitat dins del col\u00b7lectiu de persones grans. D'altra banda, degut a la naturalesa de la not\u00edcia, que \u00e9s informativa sobre un fet delictiu, no es pot esperar que compleixi amb totes les recomanacions sobre la projecci\u00f3 positiva de les persones grans. En conclusi\u00f3, l'article podria millorar utilitzant un llenguatge m\u00e9s adequat per referir-se a la v\u00edctima i incloent la seva veu per potenciar la seva capacitat d'agent. Aix\u00ed, l'article s'alinea parcialment amb la guia d\u2019estil, per\u00f2 encara hi ha marge de millora.",
        "rating": 60
    },
    "3318880": {
        "reason": "L'article tracta sobre el sistema d'inspecci\u00f3 aliment\u00e0ria implementat per l'Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona i menciona breument els geri\u00e0trics com un dels llocs on es fa la restauraci\u00f3 social. No es fa servir el terme 'persones grans' o 'gent gran', per\u00f2 tampoc s'utilitzen termes inadequats com 'vells' o 'ancians', ja que el focus no est\u00e0 en les persones sin\u00f3 en les instal\u00b7lacions. No s'observen expressions paternalistes ni infantilitzants, ja que l'article no tracta directament sobre les persones grans. Tampoc es reflecteixen estereotips negatius, ja que les refer\u00e8ncies s\u00f3n m\u00ednimes i no es fan judicis sobre les persones. A m\u00e9s, no es descriuen imatges o v\u00eddeos, aix\u00ed que no hi ha oportunitat per caure en estereotips visuals. L'article no es centra en el col\u00b7lectiu de les persones grans ni ofereix un relat positiu o destaca el seu paper actiu. En aquest context, molts dels criteris de la guia no s\u00f3n aplicables perqu\u00e8 l'article no t\u00e9 com a objectiu representatiu parlar sobre les persones grans. Aix\u00ed doncs, encara que l'article no contingui elements negatius respecte a les persones grans, tampoc proporciona elements positius rellevants que reflecteixin o promoguin la seva participaci\u00f3 activa. L'avaluaci\u00f3 ha de tenir en compte que l'article no pret\u00e9n ser sobre la gent gran, per la qual cosa, en el context espec\u00edfic, es mant\u00e9 neutre respecte a la guia d'estils.",
        "rating": 80
    },
    "3319275": {
        "reason": "L'article menciona 'gent gran' de manera correcta, sense utilitzar termes pejoratius o despectius. No fa \u00fas de llenguatge paternalista ni infantilitzador; no es tracta la gent gran com a dependents per defecte, sin\u00f3 que es presenta les v\u00edctimes de la trag\u00e8dia conjuntament amb altres grups d'edat, sense estigmatitzar cap col\u00b7lectiu. Quant a la representaci\u00f3 visual i narrativa, el text no proporciona imatges espec\u00edfiques de persones grans, la qual cosa pot evitar estereotips visuals, per\u00f2 tampoc destaca aspectes positius o la diversitat dins aquest col\u00b7lectiu. L'article no aprofundeix en la contextualitzaci\u00f3 social i estructural de les persones grans ni destaca la seva contribuci\u00f3 social. A nivell de perspectiva de g\u00e8nere i diversitat, no ofereix detalls sobre la diversitat dins les persones grans ni inclou veus pr\u00f2pies del col\u00b7lectiu. Finalment, l'article no inclou testimonis de persones grans, perdent l'oportunitat de donar-los veu i visibilitat en aquest context no assistencialista. En conjunt, l'article compleix parcialment amb la guia d'estil, per\u00f2 hi ha \u00e0rees mancades o desateses, especialment pel que fa a la participaci\u00f3 i visibilitat de les persones grans.",
        "rating": 65
    },
    "3319064": {
        "reason": "L'article esmenta una persona gran en el context d'un desastre meteorol\u00f2gic a Andalusia. Pel que fa a la terminologia, l'article utilitza 'un home de 71 anys' de manera objectiva per referir-se a una persona gran i no empra termes inexactes com 'vell' o 'ancian'. Aix\u00f2 \u00e9s positiu, ja que evita el llenguatge pejoratiu o despectiu. No obstant, el text no aprofundeix en m\u00e9s dades sobre la diversitat ni en la contribuci\u00f3 social de les persones grans a aquestes comunitats, limitant-se a una narraci\u00f3 dels fets passats. La major part de l'article no tracta espec\u00edficament sobre persones grans, sin\u00f3 sobre les conseq\u00fc\u00e8ncies de les inundacions. No es fa refer\u00e8ncia a relats positius sobre la vida activa de les persones grans ni es dona veu directa a afectats d'aquest col\u00b7lectiu, fet que podria haver enriquit el reportatge amb la seva visi\u00f3 personal dels esdeveniments. En cap moment s'associa a les persones grans amb fragilitat o depend\u00e8ncia, i tampoc es presenten imatges que en reflecteixin estereotips visuals negatius. L'abs\u00e8ncia d\u2019estereotips afavoreix la representaci\u00f3 neutral. Respecte a la perspectiva de g\u00e8nere, l'article menciona dones en posici\u00f3 de lideratge o en situacions similars a d'altres col\u00b7lectius sense establir diferenciaci\u00f3 negativa expl\u00edcita. No obstant aix\u00f2, l'article es beneficia poc de les aportacions de qualsevol persona gran, donat que no s\u2019incorporen testimonis directes d'aquest grup demogr\u00e0fic. Aix\u00ed doncs, l'article s'adhereix en termes generals als principis de la guia, per\u00f2 manca l'enfocament positiu i participatiu de les persones grans com a font de refer\u00e8ncia.",
        "rating": 75
    },
    "3319232": {
        "reason": "L'article tracta sobre un cas judicial espec\u00edfic i no discuteix de forma generalitzada sobre les persones grans ni fa servir el terme 'gent gran', de manera que no infringeix els principis de llenguatge impr\u00f2pi. El llenguatge sembla neutral i no presenta indicis de paternalisme o infantilitzaci\u00f3. El cas aborda un tema de possible ab\u00fas de confian\u00e7a, relacionat amb una persona amb afectaci\u00f3 ps\u00edquica. No es menciona la persona com una 'persona gran', ni es fa \u00e8mfasi en estereotips negatius generalitzats sobre la gent gran, com depend\u00e8ncia o fragilitat derivades de l'edat. No hi ha descripcions visuals ni narracions que puguin ser analitzades en termes de la representaci\u00f3 visual i narrativa. Un aspecte que es podria millorar \u00e9s la inclusi\u00f3 de la veu de la persona afectada o altres persones grans que puguin aportar context m\u00e9s ampli sobre la situaci\u00f3 del col\u00b7lectiu. L'article no tracta de la contribuci\u00f3 de les persones grans a la societat, per\u00f2 aix\u00f2 no \u00e9s aplicable donada la naturalesa espec\u00edfica del cas. En general, el text s'adhereix als principis de la guia d'estil en la mesura del que es pot esperar en el context informatiu descrit.",
        "rating": 80
    },
    "3319215": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article empra termes adequats referint-se a les persones grans amb termes com 'persones grans' sense utilitzar 'vells', 'ancians', o altres. No obstant aix\u00f2, l'article se centra principalment en la descripci\u00f3 de les malalties cr\u00f2niques i el sistema de salut, presentant la gent gran des d'una perspectiva de malaltia i depend\u00e8ncia. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: No es proporcionen imatges ni descripcions visuals, per la qual cosa no es poden analitzar els estereotips visuals. La narrativa est\u00e0 centrada en l'atenci\u00f3 sanit\u00e0ria i no aborda la vida activa o la participaci\u00f3 social de les persones grans. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article no tracta l'envelliment com un proc\u00e9s natural ni destaca el paper actiu de les persones grans a la societat. Es limita a discutir la gesti\u00f3 de cronicitats des d'una perspectiva assistencialista. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: Manca de mencions espec\u00edfiques a la perspectiva de g\u00e8nere o a la diversitat dins de les persones grans. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No es dona veu a les persones grans en l'article; es parla sobre elles per\u00f2 no se citen ni s'esmenten testimonis de persones afectades o benefici\u00e0ries. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No es mencionen iniciatives o projectes on participen persones grans. \n\nConclusi\u00f3: L'article no s'alinea completament amb els principis de la guia d'estil de 3Cat, ja que principalment es centra en la gesti\u00f3 sanit\u00e0ria i presenta les persones grans principalment des de perspectives de salut assistencialista, sense donar veu al col\u00b7lectiu ni destacar la seva diversitat i contribucions positives. Hi ha una \u00e0mplia manca de visibilitzaci\u00f3 de perspectives m\u00e9s positives i empoderadores de la gent gran.",
        "rating": 50
    },
    "3319120": {
        "reason": "L'article analitzat menciona una persona gran de 70 anys, el conductor de la furgoneta, que mor en un accident de tr\u00e0nsit. En primer lloc, pel que fa a l'an\u00e0lisi del llenguatge emprat, l'article es limita a esmentar l'edat de la v\u00edctima i no fa servir termes inadequats com 'vell' o 'ancians'. No obstant, s'hauria pogut utilitzar el terme 'persona gran' per substituir 'home de 70 anys'. El llenguatge es mant\u00e9 neutral i descriptiu, sense caure en paternalisme o infantilitzaci\u00f3, ja que simplement es reporta un fet. Pel que fa a la representaci\u00f3 visual i narrativa, l'article no inclou imatges o descripcions visuals que pugui analitzar-se en aquest context espec\u00edfic. No obstant, la narraci\u00f3 no abusa d'estereotips sobre la fragilitat o depend\u00e8ncia dels grans. En termes de contextualitzaci\u00f3 social i estructural, com que es tracta d'una not\u00edcia d'un accident, no es discuteix el proc\u00e9s vital natural de l'envelliment ni el paper actiu de les persones grans, fet que \u00e9s comprensible en aquest context. En la perspectiva de g\u00e8nere i diversitat, l'article tracta un cas singular i no aborda una narrativa inclusiva en termes de diversitat. Finalment, en participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia, no s'inclouen testimonis o veus directes de persones grans. Totes aquestes limitacions poden entendre's pel tipus d'esdeveniment en q\u00fcesti\u00f3. En conclusi\u00f3, l'article respecta, en la seva majoria, principis b\u00e0sics sobre el llenguatge per\u00f2 no destaca pel seu compliment dels principis narratius de participaci\u00f3 m\u00e9s activa o reflexi\u00f3 sobre el rol de la gent gran.",
        "rating": 70
    },
    "3319097": {
        "reason": "L'article relata un cas d'estafa dirigit a persones grans per\u00f2 no utilitza directament termes com 'vells', 'ancians', 'avis', 'jubilats' o 'tercera edat'. Es refereix a la v\u00edctima concreta com una persona de 74 anys, evitant aix\u00ed termes que podrien ser considerats estereotipats. No obstant aix\u00f2, tot i evitar certs llenguatges pejoratius, l'article no aborda la diversitat i complexitat del col\u00b7lectiu de persones grans, ni menciona les seves capacitats de decisi\u00f3 o la seva aportaci\u00f3 social. Tampoc inclou el testimoni o veu de la persona gran afectada, ni intenta mostrar la seva participaci\u00f3 activa en la societat. El llenguatge emprat no particularitza ni promou estereotips negatius de fragilitat o depend\u00e8ncia, per\u00f2 tampoc evidencia cap relaci\u00f3 positiva amb la vida activa de les persones grans. A nivell de contextualitzaci\u00f3, no es destaca el paper actiu de les persones grans en la societat ni es menciona l'envelliment com un proc\u00e9s vital natural. L'article se centra \u00fanicament en la victimitzaci\u00f3 sense donar veu a les v\u00edctimes. Finalment, no hi ha menci\u00f3 de la diversitat de g\u00e8nere, malgrat que es presenta un cas concret d'estafa, cosa que podria ser comprensible en la natura espec\u00edfica de la not\u00edcia.",
        "rating": 60
    },
    "3318751": {
        "reason": "L'article presentat no tracta espec\u00edficament sobre persones grans, sin\u00f3 sobre pel\u00b7l\u00edcules de den\u00fancia social. De les deu pel\u00b7l\u00edcules enumerades, nom\u00e9s una ('La mort del senyor Lazarescu') menciona un personatge gran, un jubilat, per\u00f2 es fa amb respecte i sense utilitzar termes despectius o inadequats com 'vells', 'ancians' o similars. El personatge \u00e9s descrit dins del context de la trama de la pel\u00b7l\u00edcula, centrada en la inefici\u00e8ncia del sistema de salut, sense caure en estereotips negatius de les persones grans. No hi ha infantilitzaci\u00f3 ni paternalisme en el llenguatge emprat, i tampoc es mostren imatges o es fan relats visuals que reforcin estereotips negatius. A m\u00e9s, l'envelliment no es presenta de forma negativa, sin\u00f3 com un context natural del personatge dins la hist\u00f2ria. Pel que fa a la diversitat i la perspectiva de g\u00e8nere, l'article no destaca especialment en aquests aspectes, per\u00f2 tampoc comet errors greus. No es dona veu directa a les persones grans, per\u00f2 aix\u00f2 es deu al fet que no \u00e9s una not\u00edcia centrada en aquest col\u00b7lectiu. En resum, en el context limitat en qu\u00e8 es menciona una persona gran, l'article mant\u00e9 un tractament respectu\u00f3s i adequat segons la guia d'estil.",
        "rating": 80
    },
    "3318927": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article fa \u00fas del terme 'majors de 65 anys', que \u00e9s adequat. No es fa servir termes com 'vells', 'ancians', 'avis', 'jubilats' o 'tercera edat'. No hi ha un llenguatge paternalista ni infantilitzant. No es reflecteixen estereotips negatius directament associats amb les persones grans, per\u00f2 s\u00ed que es destaca la seva vulnerabilitat a les onades de calor sense matisar que no totes les persones grans es troben en la mateixa situaci\u00f3. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: No es descriuen imatges o v\u00eddeos, per tant, no s'avaluen estereotips visuals. Tampoc es relaten hist\u00f2ries positives sobre la vida activa de la gent gran en l'article. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: No es presenta l'envelliment com un proc\u00e9s natural ni es destaca el paper actiu de les persones grans o la seva contribuci\u00f3 social, ja que se centra en els riscos i la vulnerabilitat associada al canvi clim\u00e0tic. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: Es menciona espec\u00edficament que les dones i els majors de 80 anys s\u00f3n especialment afectades, fent refer\u00e8ncia a una perspectiva de g\u00e8nere. Tot i aix\u00f2, no es reflecteix una gran diversitat dins del col\u00b7lectiu de persones grans. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No s'inclou la veu ni testimonis de les persones grans; es parla sobre elles per\u00f2 no se'ls d\u00f3na la paraula directament. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No es potencia la participaci\u00f3 de la gent gran en espais d'opini\u00f3 ni es promouen iniciatives o activitats de les quals participin persones grans. Conclusi\u00f3: L'article compleix parcialment amb els est\u00e0ndards de la guia d'estil. Emfatitza la vulnerabilitat de les persones grans sense incorporar les seves perspectives o destacar els aspectes positius de la seva vida activa. Han estat considerades les v\u00e0ries perspectives com la de g\u00e8nere, per\u00f2 no a un nivell de diversitat cultural o funcional.",
        "rating": 60
    },
    "3319062": {
        "reason": "1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: En l'article s'utilitza el terme 'ancians' que no \u00e9s adequat segons la guia d'estil, ja que es recomana l'\u00fas de termes com 'persones grans' o 'gent gran'. Aix\u00f2 no reflecteix un llenguatge completament alineat amb les bones pr\u00e0ctiques. No sembla haver-hi elements de paternalisme o infantilitzaci\u00f3, ni es percep que les persones grans es presentin com a incapaces de prendre decisions. Tampoc s'observen estereotips negatius evidents en el text. \n\n2. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: Com que l'article no descriu imatges espec\u00edfiques sobre les persones grans, no \u00e9s possible valorar si s'eviten els estereotips visuals. L'article, per\u00f2, s'enfoca m\u00e9s en la cat\u00e0strofe i les dades, i no promou narracions positives espec\u00edficament centrades en la gent gran. \n\n3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: L'article no presenta l'envelliment com un proc\u00e9s vital natural ni destaca el paper actiu de les persones grans a la societat. De nou, aix\u00f2 pot ser degut al focus limitat a l'incident espec\u00edfic. \n\n4. **Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat**: No es menciona activament la perspectiva de g\u00e8nere ni es visibilitzen espec\u00edficament dones grans. Tampoc hi ha una representaci\u00f3 expl\u00edcita de la diversitat dins del col\u00b7lectiu de la gent gran. \n\n5. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: No s'inclouen veus de persones grans com a protagonistes dins de l'article. Es parla sobre elles, sobretot en termes estad\u00edstics relacionats amb la cat\u00e0strofe. \n\n6. **Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: La not\u00edcia no sembla promoure iniciatives, projectes o activitats relacionades amb la gent gran, ni participa en espais d'opini\u00f3 i debat.\n\n**Conclusi\u00f3**: L'article no compleix plenament amb la guia d'estil per al tractament de la gent gran. Els usos inadequats del llenguatge, la falta d'inclusi\u00f3 de la veu pr\u00f2pia de les persones grans i la manca de contextualitzaci\u00f3 social i diversitat s\u00f3n mancances notables. Tot i aix\u00ed, el to general no \u00e9s despectiu ni estereotipat. Aix\u00f2 ens porta a una valoraci\u00f3 final de 50, reflectint que, tot i complir certs aspectes b\u00e0sics, roman for\u00e7a distanciat de les expectatives marcades per la guia.",
        "rating": 50
    },
    "3319270": {
        "reason": "L'article analitzat s'alinea majorit\u00e0riament amb la Guia d\u2019estil de 3Cat per al tractament de la gent gran, per\u00f2 hi ha certs aspectes que podrien millorar. A nivell de llenguatge, no hi ha un \u00fas problem\u00e0tic de termes despectius o infantalitzants per referir-se a les persones grans; s'utilitzen termes neutres i acurats pel context de la investigaci\u00f3 sobre l'envelliment. No obstant aix\u00f2, l'article podria beneficiar-se de prestar m\u00e9s atenci\u00f3 a la diversitat i representaci\u00f3 de les persones grans, ja que no es menciona directament ni es donen testimonis de gent gran. Tampoc s'inclou la veu de persones grans, centrant-se en la visi\u00f3 dels investigadors. L'article presenta l'envelliment com part natural del proc\u00e9s vital, per\u00f2 hi ha un cert enfocament en la fragilitat associada a malalties com l'Alzheimer, sense destacar el paper actiu de les persones grans a la societat. Respecte a la perspectiva de g\u00e8nere, s'esmenten difer\u00e8ncies en l'esperan\u00e7a de vida entre homes i dones, sense que aix\u00f2 cre\u00ef estereotips negatius; la informaci\u00f3 es presenta amb un enfocament neutral. En general, l'article podria millorar-se incorporant m\u00e9s la veu i les experi\u00e8ncies de la gent gran mateixa.",
        "rating": 75
    },
    "3319469": {
        "reason": "L'article comet diversos errors segons la Guia d\u2019estil de 3Cat per al tractament de la gent gran. Pel que fa a l'\u00fas del llenguatge ('An\u00e0lisi del llenguatge emprat'), es fa refer\u00e8ncia a les persones grans amb nom propi en alguns casos, com en el de Valentino, per\u00f2 aquestes mencions no posen un \u00e8mfasi especial en l'edat de manera estereotipada. No obstant aix\u00f2, s\u00ed que s'utilitza la paraula 'avis' per referir-se al casal on es troben, encara que en aquest context \u00e9s pertinent perqu\u00e8 es refereix a un punt de trobada real i no a una generalitzaci\u00f3 peyorativa. El llenguatge \u00e9s neutre respecte al paternalisme i no es mostra un to infantilitzador. En 'Representaci\u00f3 visual i narrativa', tot i que no es descriuen imatges detallades al text, es podria interpretar que es defuig d'estereotips visuals directament associats a les persones grans per\u00f2 tampoc s'ofereixen relats positius espec\u00edfics sobre la seva participaci\u00f3 activa. En 'Contextualitzaci\u00f3 social i estructural', no es veu una menci\u00f3 espec\u00edfica sobre l'envelliment com a proc\u00e9s natural, per\u00f2 tampoc s'associa les persones grans exclusivament amb depend\u00e8ncia o malaltia. La not\u00edcia presenta principalment un episodi de cat\u00e0strofe natural sense enlla\u00e7ar-ho directament als ancians. En 'Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat', la menci\u00f3 de les dones grans com la To\u00f1i Dom\u00ednguez no evidencia una doble invisibilitzaci\u00f3, tot i que tampoc es fa una menci\u00f3 especial de la diversitat dins del col\u00b7lectiu. En 'Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia', s'inclouen testimonis directes com els d'en Valentino i la Raquel, donant-los espai per compartir la seva experi\u00e8ncia, i no s'observa un parlar sobre les persones grans sense incloure-les. Finalment, no hi ha informaci\u00f3 relacionada amb la seva participaci\u00f3 en altres iniciatives que no siguin l'ajuda m\u00fatua entre ve\u00efns despr\u00e9s d'una calamitat, aix\u00ed que en 'Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques' no es promou cap iniciativa espec\u00edfica que els inclogui. En conjunt, l'article podria millorar en oferir una visi\u00f3 m\u00e9s completa i variada de les persones grans, per\u00f2 s'adhereix bastant b\u00e9 als principis de no estigmatitzaci\u00f3 ni infantilitzaci\u00f3.",
        "rating": 75
    },
    "3319343": {
        "reason": "En l'article esmentat, l'individu de 75 anys \u00e9s descrit simplement en termes d'edat com a 'presumpte agressor de 75 anys'. En aquest sentit, l'article evita utilitzar termes pejoratius o simplistes com 'vell' o 'anci\u00e0'. Tanmateix, la refer\u00e8ncia a l'edat de l'agressor podria suggerir una connotaci\u00f3 potencialment negativa associada a aquesta etapa de la vida, lligant la persona gran a un acte de viol\u00e8ncia sense afegir context ni perspectives addicionals. La not\u00edcia no cau en el paternalisme o infantilitzaci\u00f3, per\u00f2 manca de diversitat o perspectives positives relacionals a la gent gran. El contingut no presenta imatges ni v\u00eddeos que puguin perpetuar estereotips visuals negatius, per\u00f2 tampoc ofereix una narrativa sobre la contribuci\u00f3 o el paper actiu de les persones grans en la societat, ni es dona veu a les persones grans involucrades o afectades, cosa que hauria enriquit el relat i complert millor amb la guia. No es t\u00e9 en compte la perspectiva de g\u00e8nere, ja que no es menciona si hi ha implicacions espec\u00edfiques de g\u00e8nere en l'incident. La diversitat entre les persones grans tampoc no es reflecteix, ja que l'article se centra en un incident concret i no intenta contextualitzar-lo dins d'una \u00e0mplia gamma de situacions que afecten les persones grans. Considerant aquests punts, encara que l'article s'adhereix en part a la guia evitant l'\u00fas de llenguatge paternalista i nociu, no aconsegueix destacar aspectes positius o contextuaris de les persones grans, ni proporcionar la seva participaci\u00f3 activa en la narrativa.",
        "rating": 60
    },
    "3319583": {
        "reason": "L'article sobre la situaci\u00f3 a Utiel post inundacions t\u00e9 mencions a la gent gran per\u00f2 de manera limitada. 1) El llenguatge utilitzat al referir-se a la gent gran podria millorar; nom\u00e9s s'empren termes com 'gent gran' quan es parla de les v\u00edctimes, per\u00f2 es fa servir el nom 'Manuel' seguit de la seva edat, que pot connotar fragilitat sense que sigui necessari. Encara que el llenguatge no \u00e9s paternalista ni infantilitzador, l'article se centra en la fragilitat associada a les v\u00edctimes grans, mencionant que no van tenir temps de sortir. 2) La narrativa visual i descripci\u00f3 evita estereotips visuals t\u00edpics, ja que es menciona en Manuel de manera activa, netejant les figuretes de casa seva. Tanmateix, no es presenten relats positius addicionals sobre la seva contribuci\u00f3. 3) El text no entra en detalls sobre l'envelliment com a proc\u00e9s natural ni destaca el paper actiu de les persones grans m\u00e9s enll\u00e0 de l'an\u00e8cdota del Manuel, pel que se\u2019l podria aprofundir m\u00e9s en aquest aspecte. 4) No hi ha visibilitat de les dones grans, el que podria contribuir a una doble invisibilitzaci\u00f3. Tampoc hi ha refer\u00e8ncies a la diversitat en termes de cultura, funcions o altres aspectes dins de les persones grans. 5) En Manuel \u00e9s l'\u00fanica persona gran citada directament, el que s\u00ed que dona veu pr\u00f2pia a un membre del col\u00b7lectiu per\u00f2 es podria enriquir amb m\u00e9s perspectives. 6) No s'aborden altres pr\u00e0ctiques period\u00edstiques m\u00e9s enll\u00e0 de la menci\u00f3 espec\u00edfica d'un individu, i seria benefici\u00f3s promocionar projectes comunitaris d'ajuda m\u00fatua. En conclusi\u00f3, l'article es mant\u00e9 neutre sobre certs aspectes de la normativa per\u00f2 no aprofundeix en les bones pr\u00e0ctiques suggerides i limita la representaci\u00f3 a una imatge concreta de fragilitat, per tant, no est\u00e0 del tot alineat.",
        "rating": 60
    },
    "3291514": {
        "reason": "L'article analitzat se centra principalment en aspectes econ\u00f2mics i no espec\u00edficament en el tractament de la gent gran. Tot i aix\u00ed, hi ha algunes observacions per fer. 1. En l'an\u00e0lisi del llenguatge emprat, es refereix correctament a les 'persones de m\u00e9s de 52 anys' en lloc d'usar termes com 'vells' o similars, evitant llenguatge paternalista o infantilitzant. 2. Quant a representaci\u00f3 visual i narrativa, no es fa descripci\u00f3 d'imatges o v\u00eddeos, per tant, no podem valorar aquesta part. 3. El tema principal de l'article no \u00e9s sobre el proc\u00e9s d'envelliment ni el paper actiu de les persones grans, per\u00f2 es menciona que aquest col\u00b7lectiu mant\u00e9 una ajuda econ\u00f2mica espec\u00edfica, sense associar-los exclusivament amb la depend\u00e8ncia o la malaltia, sin\u00f3 amb una q\u00fcesti\u00f3 econ\u00f2mica estructural. 4. En perspectiva de g\u00e8nere, es fa visible que la majoria de les persones que reben el subsidi s\u00f3n dones, per\u00f2 l'article no explora m\u00e9s aquesta dualitat de g\u00e8nere ni altres diversitats dins del col\u00b7lectiu de persones grans. 5. No s'inclou veus pr\u00f2pies o testimonis de les persones grans, ni es parla directament amb elles, per la qual cosa aquest aspecte no est\u00e0 cobert adequadament. 6. L'article no toca el tema de participaci\u00f3 de la gent gran en espais d'opini\u00f3 o programes de debat, perqu\u00e8 aquest tema no \u00e9s rellevant per la naturalesa de la not\u00edcia. En conclusi\u00f3, l'article s'acosta en certa mesura a la guia d'estil, especialment evitant termes incorrectes, per\u00f2 podria millorar-se en aspectes com incloure veus pr\u00f2pies i explorar diversitats de g\u00e8nere i altres dins el col\u00b7lectiu.",
        "rating": 70
    },
    "3319568": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article no utilitza termes espec\u00edfics com 'persones grans', 'gent gran' ni altres termes inapropiats com 'vells' o 'ancians'. En general, el llenguatge no sembla infantilitzador ni paternalista, i no es menciona la capacitat de decisi\u00f3 de les persones grans. Tampoc no hi ha estereotips negatius evidents de depend\u00e8ncia o fragilitat. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: L'article no descriu imatges o v\u00eddeos que podrien refor\u00e7ar estereotips visuals negatius envers la gent gran. No es presenten relats positius sobre la vida activa de les persones grans. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article no tracta l'envelliment com a proc\u00e9s vital natural ni destaca el paper actiu de les persones grans a la societat. Nom\u00e9s es menciona la intervenci\u00f3 en augmentar les visites als cementiris. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: Hi ha una menci\u00f3 de noms femenins, per\u00f2 no es reflexiona sobre la diversitat (cultural, social, funcional) dins el col\u00b7lectiu de la gent gran. No sembla que es tingui en compte la perspectiva de g\u00e8nere de manera \u00e0mplia. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: L'article inclou testimonis de persones grans com la Carme, la Maria Dolors, en Rafel, l'Encarnaci\u00f3n i la Fina, donant veu al col\u00b7lectiu. No obstant, nom\u00e9s es recullen opinions sobre l'assist\u00e8ncia a cementiris. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No es menciona la participaci\u00f3 de la gent gran en espais d'opini\u00f3, programes de debat o altres iniciatives allunyades de la mirada assistencialista. En conclusi\u00f3, l'article s'alinea parcialment amb la guia d'estil. Tot i incloure opinions de persones grans, no s'aborda el seu paper actiu ni es compr\u00e8n la diversitat del col\u00b7lectiu.",
        "rating": 50
    },
    "3319678": {
        "reason": "1. **An\u00e0lisi del llenguatge emprat**: L'article esmenta en Manuel Guasch, que t\u00e9 80 anys, per\u00f2 no utilitza termes com 'vells', 'ancians', 'avis' o semblants de manera generalitzada ni pejorativa. Tot i aix\u00f2, utilitzar l'edat pot no ser necessari si no aporta contingut rellevant. No sembla que el text utilitzi un llenguatge paternalista o infantilitzador. No hi ha estereotips negatius associats a la seva figura. 2. **Representaci\u00f3 visual i narrativa**: No es descriuen imatges o v\u00eddeos que mostrin la gent gran en una llum desfavorable. En Manuel Guasch \u00e9s presentat com part activa, emocionat, per\u00f2 sense condescend\u00e8ncia. 3. **Contextualitzaci\u00f3 social i estructural**: La contribuci\u00f3 activa de la gent gran (en Manuel Guasch) es destaca d'una manera normalitzada. El text no associa les persones grans exclusivament a la depend\u00e8ncia o la malaltia. 4. **Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat**: Hi ha poques refer\u00e8ncies a persones grans i la representaci\u00f3 en Manuel Guasch no entra en temes de diversitat o g\u00e8nere, ja que no s'expandeix en aquest sentit. 5. **Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia**: La veu de Manuel Guasch es presenta, donant-li protagonisme i evitant parlar sobre ell sense donar-li paraula. 6. **Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L'article menciona la participaci\u00f3 social de la gent gran, per\u00f2 vist que no \u00e9s l'enfocament principal de la not\u00edcia, no es detallen iniciatives concretes de la seva participaci\u00f3. Conclusi\u00f3: L'article s'alinea amb la majoria de criteris de la guia d'estil, per\u00f2 hi ha espai per reflectir amb m\u00e9s profunditat la diversitat dins el col\u00b7lectiu de la gent gran i altres aspectes com la perspectiva de g\u00e8nere.",
        "rating": 85
    },
    "3319642": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article utilitza els termes 'malalts, dependents, discapacitats o gent gran' de manera no espec\u00edfica, juntament en un mateix grup, que podria associar la gent gran amb la depend\u00e8ncia i la malaltia. No obstant aix\u00f2, no utilitza cap terme pejoratiu com 'vells' o 'ancians'. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: No es descriuen imatges ni v\u00eddeos, per tant, no \u00e9s aplicable aquest criteri. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article no presenta expl\u00edcitament l'envelliment com un proc\u00e9s vital natural ni destaca el paper actiu de les persones grans. Se centra a parlar dels beneficis de la targeta cuidadora. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: No es menciona espec\u00edficament la perspectiva de g\u00e8nere ni es visibilitzen especialment les dones grans. Tampoc es reflecteix una diversitat cultural o funcional espec\u00edfica dins del col\u00b7lectiu de gent gran. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No es d\u00f3na veu a les persones grans; es parla sobre elles per\u00f2 no inclouen testimonis o opinions directes del col\u00b7lectiu. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article informa sobre una iniciativa que pot beneficiar les persones cuidadores i indirectament les persones majors a c\u00e0rrec d'aquestes, per\u00f2 no promou directament activitats en qu\u00e8 participin persones grans. Conclusi\u00f3: L'article t\u00e9 un enfocament m\u00e9s administratiu que humanitzador, focalitzant-se en les targetes i els convenis sense aprofundir en una representaci\u00f3 completa i diversa de les persones grans. Aix\u00f2 implica una alineaci\u00f3 parcial amb la guia d'estil.",
        "rating": 60
    },
    "3318551": {
        "reason": "L'article analitzat cont\u00e9 dues refer\u00e8ncies a persones grans, especificant que els membres m\u00e9s grans de la comunitat basca tenen uns 80 anys. En termes de llenguatge, no es fa servir cap terme derogatori o pejoratiu per a referir-se a aquestes persones. No obstant aix\u00f2, l'article podria millorar amb una refer\u00e8ncia m\u00e9s expl\u00edcita al paper actiu i a les contribucions d'aquestes persones dins la comunitat basca a qu\u00e8 pertanyen. Tampoc hi ha una participaci\u00f3 directa o testimonis d'aquestes persones grans, cosa que podria enriquir la narrativa i donar-los m\u00e9s veu. Com que l'article se centra principalment en un dels membres m\u00e9s joves de la comunitat, es perd l'oportunitat de destacar l'experi\u00e8ncia o les aportacions de les persones grans. D'altra banda, l'article menciona la transmissi\u00f3 de l'idioma euskera a trav\u00e9s de la comunitat, i indirectament aix\u00f2 reflecteix l'import\u00e0ncia de les generacions m\u00e9s grans per a la preservaci\u00f3 cultural. Tot i que el contingut no t\u00e9 com a focus principal les persones grans, l'an\u00e0lisi sobre com estan representades es fa necess\u00e0ria segons els principis de la guia d'estil. Compleix alguns dels criteris, per\u00f2 podria millorar, especialment en donar m\u00e9s veu i visibilitat a les persones grans.",
        "rating": 60
    },
    "3319802": {
        "reason": "L'article en q\u00fcesti\u00f3 t\u00e9 com a focus principal les restriccions per pluges fortes i la mobilitat afectada, sense centrar-se espec\u00edficament en la gent gran. No s'utilitza un llenguatge despectiu o inapropiat en refer\u00e8ncia a les persones grans, ja que nom\u00e9s es menciona la 'atenci\u00f3 a gent gran' dins d'un llistat de serveis socials essencials, evitant termes com 'vells' o 'ancians'. No hi ha llenguatge paternalista ni es donen detalls que puguin infantilitzar o mostrar la gent gran sota estereotips negatius. L'article no inclou representaci\u00f3 visual ni narrativa espec\u00edfica relacionada amb la gent gran, per tant, no es poden aplicar criteris visuals. Pel que fa a la contextualitzaci\u00f3 social, el tema de l'envelliment no s'aborda expl\u00edcitament, ja que no \u00e9s l'objectiu principal de l'article. Com que no es proporcionen testimonis ni opinions de persones grans, tampoc es pot valorar la seva veu o participaci\u00f3. Encara que l'article no compleix expl\u00edcitament amb molts dels criteris mencionats, tampoc entra en conflicte directe amb la guia d'estil pel tractament de la gent gran. La manca d'informaci\u00f3 espec\u00edfica fa que l'alineaci\u00f3 amb la guia sigui escassa per\u00f2 no desalineada.",
        "rating": 70
    },
    "3319796": {
        "reason": "L'article es refereix correctament a les 'persones grans' i no utilitza termes inadequats com 'vells' o 'ancians'. Tot i que l'article \u00e9s conc\u00eds i informatiu sobre les restriccions de mobilitat, no proporciona molts detalls que permetin avaluar completament si el llenguatge evita el paternalisme o infantilitzaci\u00f3, ni es visibilitzen les persones grans de manera activa en la societat. L'article manca de testimonis o veus de les persones grans, i no es destaca la contribuci\u00f3 d'aquestes al teixit social. Tampoc apareix cap perspectiva de g\u00e8nere, ni es reflecteix la diversitat dins del col\u00b7lectiu de persones grans. Aix\u00ed mateix, no s'inclouen imatges o v\u00eddeos, per tant no es pot avaluar la representaci\u00f3 visual. L'article es limita a informar de les afectacions log\u00edstiques per un fenomen meteorol\u00f2gic, sense explorar aspectes socials o estructurals relacionats amb la gent gran. Basat en aquesta an\u00e0lisi, l'article s'alinea moderadament amb la guia d\u2019estil, ja que compleix amb terminologia adequada per\u00f2 omet altres pr\u00e0ctiques recomanades.",
        "rating": 65
    },
    "3319964": {
        "reason": "L'article tracta sobre un incident tr\u00e0gic a Cisjord\u00e0nia i no es centra directament en les persones grans com a grup principal, de manera que molts dels criteris de la guia no s\u00f3n aplicables. No obstant, es pot fer una an\u00e0lisi sobre alguns aspectes. En termes de llenguatge, nom\u00e9s es menciona l'edat d'una persona, la Hanan, de 59 anys, referint-se a l'incident, per\u00f2 sense utilitzar termes com 'anciana' o equivalent, assegurant que no hi ha estigmatitzaci\u00f3 per ra\u00f3 d'edat espec\u00edficament. Els termes utilitzats per a descriure aquell incident s\u00f3n neutrals respecte a l'edat i no es refor\u00e7a cap estereotip negatiu associat a l'envelliment, com depend\u00e8ncia o fragilitat. Tampoc hi ha \u00fas de paternalisme o infantilitzaci\u00f3. Pel que fa a la representaci\u00f3 narrativa, l'article descriu la Hanan en el context de la seva vida di\u00e0ria, contribuint a l'economia familiar, cosa que podria mostrar una perspectiva positiva de les persones grans com a membres actius de la societat, tot i que aix\u00f2 no es destaca espec\u00edficament. La not\u00edcia no aborda especialment la diversitat cultural ni la perspectiva de g\u00e8nere m\u00e9s enll\u00e0 del context de la situaci\u00f3 de conflicte. Encara que no es fa \u00fas de testimonis o opinions directes de persones grans, l'article es basa en els fets succe\u00efts i comentats per familiars propers, que directa o indirectament poden incloure la seva visi\u00f3. En conclusi\u00f3, l'article evita estereotips perjudicials i tracta les persones involucrades amb respecte, per\u00f2 no es pot dir que presenti de manera conscient un enfocament integrat que promogui la diversitat o l\u2019ag\u00e8ncia de les persones grans com a part central del relat.",
        "rating": 75
    },
    "3319992": {
        "reason": "1. An\u00e0lisi del llenguatge emprat: L'article s'adhereix al llenguatge adequat notablement, ja que no utilitza termes com 'vells', 'ancians', 'avis' o 'tercera edat' de manera generalitzada. Tanmateix, s\u00ed que menciona l'edat de Gregg Popovich, cosa que pot ser rellevant informativament, per\u00f2 s'hauria de fer amb cura per evitar estereotips negatius associats a l'edat. No obstant, no es percep un to paternalista ni infantilitzant, ja que es destaca la seva traject\u00f2ria i \u00e8xits professionals. 2. Representaci\u00f3 visual i narrativa: Com que l'article no menciona imatges o v\u00eddeos, no es poden avaluar estereotips visuals, per\u00f2 s\u00ed que ofereix una narrativa positiva destacant l'\u00e8xit i la fidelitat de Popovich als Spurs, allunyant-se dels estereotips de depend\u00e8ncia o inactivitat. 3. Contextualitzaci\u00f3 social i estructural: L'article menciona l'envelliment com un proc\u00e9s natural destacant la contribuci\u00f3 cont\u00ednua de Popovich com a entrenador de l'NBA, evitant associar la gent gran exclusivament amb malaltia o depend\u00e8ncia. 4. Perspectiva de g\u00e8nere i diversitat: L'article se centra nom\u00e9s en un individu, Gregg Popovich, per la qual cosa no es pot avaluar la diversitat ni la perspectiva de g\u00e8nere dins el col\u00b7lectiu de la gent gran. 5. Participaci\u00f3 i veu pr\u00f2pia: No s'inclou la veu de Popovich sobre la seva situaci\u00f3 de salut, tot i que s'ent\u00e9n en el context de privacitat i respecte a la seva situaci\u00f3 personal, encara que seria favorable incloure alguna declaraci\u00f3 o cita. 6. Altres bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article no promou de manera directa iniciatives o projectes amb participaci\u00f3 activa de persones grans, tot i que s\u00ed ressalta la rellev\u00e0ncia i \u00e8xit de Popovich com a entrenador, el que pot inspirar una imatge positiva de la capacitat i fortalesa de les persones grans.",
        "rating": 85
    },
    "3319961": {
        "reason": "L'article s'adhereix en part als principis de la guia d'estil sobre el tractament de la gent gran. En relaci\u00f3 al llenguatge emprat, s'utilitza el terme 'persones grans' de manera correcta, evitant altres termes inadequats com 'vells' o 'ancians'. Aix\u00f2 demostra respecte cap a aquest col\u00b7lectiu. Quant al llenguatge, no sembla haver-hi una actitud paternalista ni infantilitzadora, per\u00f2 tampoc es destaca expl\u00edcitament la capacitat de decisi\u00f3 de la gent gran; l'article es limita a subratllar la seva necessitat de comunicar-se en emerg\u00e8ncies, sense estendre estereotips negatius de depend\u00e8ncia. En termes de representaci\u00f3 visual i narrativa, l'article no descriu imatges ni v\u00eddeos, per tant no es poden valorar els estereotips visuals. L'envelliment s\u00ed que es presenta impl\u00edcitament com un proc\u00e9s natural, per\u00f2 no es destaca activament el paper positiu i actiu de les persones grans. Tampoc es d\u00f3na veu a aquestes persones dins l'article, ja que no s'inclou cap testimoni d'aquest col\u00b7lectiu, una \u00e0rea de millora rellevant. No s'aborda espec\u00edficament la perspectiva de g\u00e8nere ni la diversitat dins el col\u00b7lectiu de la gent gran. En resum, l'article esmenta les persones grans amb un respecte b\u00e0sic per\u00f2 no aprofundeix en una representaci\u00f3 m\u00e9s activa i diversificada del col\u00b7lectiu. Aix\u00ed, es queda curt en complir algunes recomanacions de la guia d'estil. Finalment, l'article podria millorar significantment incorporant m\u00e9s perspectives del mateix col\u00b7lectiu.",
        "rating": 70
    },
    "3319830": {
        "reason": "L'article analitza la vida i la carrera de Quincy Jones sense fer \u00fas de termes pejoratius o estigmatitzants com 'vells', 'ancians' o 'jubilats'. El llenguatge evita el paternalisme i tracta Quincy Jones com una persona amb gran capacitat de decisi\u00f3 i talent, destacant els seus \u00e8xits professionals. L'article retrata a Quincy Jones com un individu actiu i amb contribucions significatives a la m\u00fasica, evitant estereotips de depend\u00e8ncia o fragilitat. Tot i que l'article no inclou imatges, el text ofereix un relat positiu sobre la seva vida activa i les seves aportacions. El proc\u00e9s d'envelliment es presenta de manera natural, i es posa en relleu el paper actiu de Quincy Jones en la ind\u00fastria musical. No obstant aix\u00f2, l'article no inclou declaracions de Quincy Jones o d'altres persones grans directament, ni tampoc testimonis de diversitat dins el col\u00b7lectiu de persones grans. Com que es tracta d'un obituari, aquests elements podrien tenir una import\u00e0ncia limitada segons el context. En general, l'article compleix significativament amb els criteris de la guia d'estil en el tractament de la gent gran.",
        "rating": 85
    }
}