{
    "3313907": {
        "reason": "El llenguatge utilitzat en l'article \u00e9s generalment correcte i respectu\u00f3s. S'utilitzen els termes \"persones grans\" i \"gent gran\" de manera adequada i s'evita l'\u00fas generalitzat de \"avis\". No es percep un llenguatge paternalista o condescendent; en canvi, la Maria Ant\u00f2nia \u00e9s mostrada com una persona activa, integrant-se en el m\u00f3n acad\u00e8mic, la qual cosa il\u00b7lustra molt b\u00e9 el criteri de representaci\u00f3 diversa i activa. L'article evita estereotips de fragilitat o depend\u00e8ncia, i presenta un to positiu i inspirador respecte a les seves activitats acad\u00e8miques. Tamb\u00e9 inclou comentaris sobre la seva experi\u00e8ncia personal a la universitat, mostrant veus pr\u00f2pies i aut\u00e8ntiques de les persones grans. La pres\u00e8ncia de conceptes com l'edatisme i la seva cr\u00edtica sobre el tracte en el sistema sanitari aporten un punt de vista cr\u00edtic i conscienciador. Pel que fa a la precisi\u00f3 terminol\u00f2gica, no es fa servir \"avis\" en contextos inapropiats. En general, el text compleix amb les bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques, ja que el to \u00e9s inclusiu i respectu\u00f3s.",
        "rating": 90
    },
    "3313975": {
        "reason": "L'article compleix en gran part els criteris editorials del llibre d'estil de la CCMA pel tractament de les persones grans. \n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: El terme 'persones grans' o 'gent gran' es fa servir correctament i no s'utilitza 'avis' com a sin\u00f2nim general de persones grans. Se centren en termes respectuosos i es minimitza qualsevol llenguatge paternalista. \n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: L'article mostra les persones grans com a membres actius de la societat, especialment a trav\u00e9s de la seva implicaci\u00f3 en la plataforma de defensa i les seves mobilitzacions per a reclamar drets. Aix\u00f2 reflecteix una representaci\u00f3 activa. \n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: Es mant\u00e9 la dignitat de les persones grans, evitant qualsevol tipus de culpa o estereotip negatiu. L'article es concentra en les seves accions i demandes concretes i evitant una dramatitzaci\u00f3 innecess\u00e0ria. \n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: L'article fa un \u00fas prec\u00eds dels termes sense generalitzar 'avis' per a totes les persones grans. \n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge \u00e9s inclusiu i diverses fonts s\u00f3n representades, incloent l'Ajuntament i les veus de les pr\u00f2pies persones grans a trav\u00e9s del portaveu Josep Ramon Mora. Aix\u00f2 aporta una visi\u00f3 equilibrada i multilateral de la situaci\u00f3. \n\nGlobalment, l'article est\u00e0 ben alineat amb els criteris de la CCMA, fent un \u00fas adequat del llenguatge i representant les persones grans de manera justa i respectuosa.",
        "rating": 95
    },
    "3313967": {
        "reason": "L'article compleix majorit\u00e0riament els criteris editorials de la CCMA sobre el tractament de les persones grans. Pel que fa al llenguatge respectu\u00f3s, es fa servir el terme 'gent gran' de manera adequada i s'evita l'\u00fas d''avis' com a sin\u00f2nim general. El llenguatge no \u00e9s paternalista ni condescendent, i no es perpetuen estereotips negatius sobre la gent gran. Els protagonistes de la not\u00edcia es mostren com a membres actius de la societat que reivindiquen drets, no nom\u00e9s com a persones fr\u00e0gils o malaltes. La representaci\u00f3 no dramatitza en exc\u00e9s la situaci\u00f3 ni utilitza un to compassiu, sin\u00f3 que descriu fets concrets i necessita no resoltes. Tot i aix\u00f2, l'article podria millorar incloent veus pr\u00f2pies directes de persones grans o experts per aix\u00ed enriquir el context i donar m\u00e9s protagonisme a les seves perspectives.",
        "rating": 85
    },
    "3313881": {
        "reason": "L'article no compleix plenament amb les directrius del llibre d'estil de la CCMA sobre el tractament de les persones grans. 1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article es refereix a un 'anci\u00e0' sense emprar terminologia respectuosa com 'persones grans' o 'gent gran'. Aix\u00f2 podria implicar un llenguatge estereotipat, especialment en el context d'una pel\u00b7l\u00edcula de terror on l'anci\u00e0 es dedica a aterrir altres pacients. 2. Representaci\u00f3 diversa i activa: Les persones grans no es mostren com a membres actius de la societat. En canvi, apareixen en un context de terror i depend\u00e8ncia, com a pacients en una resid\u00e8ncia. 3. Abs\u00e8ncia d'estereotips i dramatitzaci\u00f3: L'\u00fas del terme 'anci\u00e0' en un context de terror pot refor\u00e7ar t\u00f2pics negatius com la fragilitat extrema o la inutilitat, fet que no respecta la dignitat de les persones grans. 4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No es fa servir el terme 'avis', per\u00f2 la terminologia usat no correspon plenament amb les persones grans en un context respectu\u00f3s. 5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: El llenguatge emprat no \u00e9s inclusiu ni respectu\u00f3s, i no es recullen veus pr\u00f2pies o expertes per aportar context.",
        "rating": 40
    },
    "3313850": {
        "reason": "L'article proporciona una visi\u00f3 general de les pel\u00b7l\u00edcules premiades al Festival de Sant Sebasti\u00e0, per\u00f2 no es centra directament en el tractament de les persones grans. Tot i la menci\u00f3 indirecta a les cures a l'etapa final de la vida en 'Los destellos', no hi ha cap refer\u00e8ncia expl\u00edcita a 'persones grans' o 'gent gran', ni es discuteix sobre la seva representaci\u00f3 en detall. Aix\u00ed, l'article no utilitza termes com 'avis' de manera innecess\u00e0ria ni presenta un llenguatge paternalista envers les persones grans simplement perqu\u00e8 no s'aborda expl\u00edcitament aquest tema. Per tant, l'article ni compleix ni incompleix els criteris de la CCMA sobre el tractament de les persones grans, ja que aquest tema no forma part del contingut tractat. Respecte a les bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques, el llenguatge \u00e9s inclusiu i no esbiaixat, per\u00f2 manca la inclusi\u00f3 de veus de persones grans o expertes, ja que el focus no est\u00e0 en aquest grup demogr\u00e0fic.",
        "rating": 50
    },
    "3313841": {
        "reason": "1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article no utilitza els termes 'persones grans' o 'gent gran'. Es mencionen persones grans al dir 'un home de 62 anys', per\u00f2 de forma neutral, sense \u00fas de 'avis', el que \u00e9s adequat. No hi ha llenguatge paternalista ni estereotipat. \n\n2. Representaci\u00f3 diversa i activa: L'article no proporciona informaci\u00f3 sobre la participaci\u00f3 social, cultural o laboral de l'home de 62 anys, ja que se centra en un accident de tr\u00e0nsit. No obstant, tampoc el presenta en contextos de depend\u00e8ncia o fragilitat.\n\n3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: L'article informa de l'incident sense recurrir a t\u00f2pics que impliquin inutilitat o fragilitat de les persones grans. No hi ha un to compassiu ni dram\u00e0tic innecessari.\n\n4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No s'utilitza 'avis' en cap moment, cosa que \u00e9s correcta donat el context.\n\n5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: El llenguatge \u00e9s inclusiu i es limita a informar dels fets. No s'inclouen veus pr\u00f2pies de persones grans ni fonts expertes, ja que el text \u00e9s un resum breu d'un accident, sense necessitat d'aquests elements en un primer moment per\u00f2 podria haver enriquit l'article.",
        "rating": 85
    },
    "3313098": {
        "reason": "L'article analitzat s'ajusta en gran part als criteris del llibre d'estil de la CCMA sobre el tractament de les persones grans. \n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article es refereix a la protagonista gran com 'una dona gran', que \u00e9s correcte. S'evita l'\u00fas del terme 'avis' tret que es refereixi espec\u00edficament al rol familiar de la persona (com en 'l'\u00e0via'). \n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: L'article presenta la protagonista Teresa com una persona activa (\u00e9s modista, col\u00b7labora amb Samir), mostrant-la m\u00e9s enll\u00e0 d'un context de depend\u00e8ncia o fragilitat. Aquest enfocament promou una visi\u00f3 positiva i activa de la gent gran. \n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: La descripci\u00f3 de Teresa no cau en estereotips de inutilitat o solitud. Tot i que es menciona la seva desconfian\u00e7a inicial, aquest aspecte s'usa per mostrar l'evoluci\u00f3 del personatge, no per estigmatitzar. No hi ha un to compassiu o dram\u00e0tic exagerat cap als personatges grans. \n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: L'\u00fas del terme '\u00e0via' \u00e9s adequat, ja que es tracta espec\u00edficament del personatge que \u00e9s l'\u00e0via d'un nen a la trama i no es generalitza a altres persones grans en l'article. \n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L'article mant\u00e9 un llenguatge inclusiu. Tot i que no recull testimonis directes de persones grans, contextualitza la seva participaci\u00f3 activa a trav\u00e9s del relat f\u00edlmic.\n\nEn resum, l'article fa un bon \u00fas del llenguatge i evita caure en estereotips negatius sobre les persones grans, tot destacant el paper actiu i rellevant de la protagonista gran.",
        "rating": 90
    },
    "3314176": {
        "reason": "L'article no compleix de manera espec\u00edfica amb els criteris del llibre d'estil referents al tractament de les persones grans, ja que no s'hi fa cap refer\u00e8ncia directa a aquests. 1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: No s'utilitzen els termes 'persones grans' o 'gent gran'. No hi ha \u00fas incorrecte d''avis' o llenguatge paternalista envers les persones grans, perqu\u00e8 no s'aborda aquest grup en particular. 2. Representaci\u00f3 diversa i activa: L'article tracta sobre la recerca i tractament de l'ictus en termes generals, per\u00f2 no hi ha representaci\u00f3 espec\u00edfica de les persones grans com a membres actius de la societat. L'article nom\u00e9s fa refer\u00e8ncia a pacients amb ictus, que inclouen per\u00f2 no es limiten a les persones grans. 3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: No es presenten estereotips o dramatitzacions directament relacionades amb les persones grans. 4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No s'utilitza el terme 'avis', per tant el criteri no \u00e9s aplicable en aquest cas. 5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article esmenta professionals de salut, investigadors i organitzacions de pacients, per\u00f2 no inclou veus pr\u00f2pies de persones grans en el text.",
        "rating": 50
    },
    "3314170": {
        "reason": "L'article utilitza el terme 'gent gran' per descriure els residents de la resid\u00e8ncia, cosa que s'ajusta al criteri de llenguatge correcte i respectu\u00f3s, ja que no es recorre a termes com 'avis' fora del seu context espec\u00edfic. No obstant aix\u00f2, l'article presenta les persones grans \u00fanicament en un context de fragilitat i depend\u00e8ncia, ja que es parla d'una agressi\u00f3 en una resid\u00e8ncia, i no es mostren com a membres actius de la societat. Aix\u00f2 falla en el criteri de representaci\u00f3 diversa i activa. Pel que fa a l'abs\u00e8ncia d'estereotips i dramatitzaci\u00f3, el text se centra en un incident greu per\u00f2 necessari de reportar, tot i que no es fa un \u00fas inadequat o exagerat del to dram\u00e0tic. L'\u00fas del terme 'gent gran' \u00e9s correcte i no es generalitza de manera inapropiada. Finalment, l'article manca de diversitat de veus, com ara testimonis de persones grans o experts que podrien aportar una comprensi\u00f3 m\u00e9s completa de la situaci\u00f3, el que no compleix amb les bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques.",
        "rating": 60
    },
    "3314113": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article usa el terme 'gent gran' de manera adequada al parlar de les v\u00edctimes dels robatoris. S'eviten termes com 'avis' i no s'observa un llenguatge paternalista, condescendent o estereotipat.\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Les persones grans en l'article apareixen principalment en contextos de depend\u00e8ncia i vulnerabilitat, com a v\u00edctimes de robatoris. No es mostren com a membres actius de la societat.\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: No s'observa una dramatitzaci\u00f3 excessiva ni es presenta un to compassiu o espectacular. Tanmateix, l'article se centra en les situacions de fragilitat de les persones grans.\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No es fa servir el terme 'avis', per tant, no hi ha errors en aquest aspecte.\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L'article no esbiaixa el llenguatge i \u00e9s inclusiu, per\u00f2 no recull veus pr\u00f2pies de les persones grans ni aporta testimonis o context per part d'altres fonts expertes.",
        "rating": 65
    },
    "3314079": {
        "reason": "L'article analitzat compleix majorit\u00e0riament amb els criteris del llibre d'estil de la CCMA pel que fa al tractament de les persones grans, tot i que hi ha espai per a la millora. \n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article no utilitza el terme 'persones grans' ni 'gent gran', per\u00f2 tampoc fa \u00fas incorrecte de 'avis'. No es troba llenguatge condescendent o despectiu. \n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: John Amos es presenta principalment com un actor amb una llargu\u00edssima carrera, destacant els seus \u00e8xits en cinema i televisi\u00f3 fins fa nom\u00e9s dos anys, la qual cosa el mostra com un membre actiu de la societat. No es limita a contextos de fragilitat o depend\u00e8ncia. \n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: No es perceben t\u00f2pics d'inutilitat o solitud extrema. S'evita un to dram\u00e0tic excessiu, tot i que es menciona un conflicte familiar pels drets del seu llegat, per\u00f2 aix\u00f2 es presenta de manera neutra. \n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No s'observen errors en la terminologia, per\u00f2 el text podria haver utilitzat de manera proactiva 'persones grans' per referir-se al col\u00b7lectiu m\u00e9s enll\u00e0 de l'individu espec\u00edfic. \n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge \u00e9s inclusiu i l'article est\u00e0 ben escrit, tot i que no s'inclouen veus pr\u00f2pies de persones grans o fonts expertes rellevants per oferir context o testimonis addicionals.",
        "rating": 85
    },
    "3314016": {
        "reason": "1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article no fa servir el terme 'persones grans', sin\u00f3 que es refereix al protagonista com un 'funcionari de 66 anys'. No utilitza el terme 'avis', ni hi ha un llenguatge paternalista o condescendent envers el funcionari, complint aix\u00ed aquest criteri.\n\n2. Representaci\u00f3 diversa i activa: El funcionari de 66 anys es descriu com a una persona activa en el seu lloc de treball, exercint com a advocat en l'assessoria jur\u00eddica, i no est\u00e0 associat a un context de depend\u00e8ncia, malaltia o fragilitat, sin\u00f3 que es mostra la seva capacitat per gestionar una c\u00e0rrega laboral considerable. Aix\u00f2 compleix amb el criteri de representaci\u00f3 activa i diversa.\n\n3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: L'article no cau en estereotips sobre inutilitat o fragilitat extrema de les persones grans. El cas presentat tracta sobre la sobrec\u00e0rrega laboral m\u00e9s que sobre qualsevol aspecte associat directament a l'edat del protagonista. No hi ha un to compassiu o dram\u00e0tic que sugestioni debilitat simplement per ser una persona gran.\n\n4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No es fa \u00fas del terme 'avis', per la qual cosa no hi ha problemes de generalitzaci\u00f3 incorrecta. El llenguatge \u00e9s prec\u00eds en la descripci\u00f3 del funcionari i la seva situaci\u00f3 laboral.\n\n5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: El llenguatge de l'article \u00e9s inclusiu i no esbiaixat. No obstant aix\u00f2, no s'inclou cap veu pr\u00f2pia o testimoni del funcionari afectat o fonts expertes que proporcionin m\u00e9s context sobre les persones grans al mercat laboral, la qual cosa podria haver aportat m\u00e9s profunditat a l'article.",
        "rating": 85
    },
    "3314419": {
        "reason": "L'article presentat se centra en un cas espec\u00edfic d'assassinat i no en el tractament de les persones grans com a tema principal. No obstant aix\u00f2, s'hi menciona una v\u00edctima de 67 anys. \n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: \n   - No es fa servir el terme 'persones grans' o 'gent gran'. La v\u00edctima \u00e9s esmentada nom\u00e9s com 'una dona de 67 anys'. Aix\u00f2 podria ser considerat correcte, ja que es prioritza l'\u00fas de dades concretes sense haver d\u2019usar eufemismes o termes potencialment reduccionistes. \n   - No s'utilitza 'avis' fora de context ni es percep llenguatge paternalista o condescendent.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: \n   - L'article no presenta les persones grans com a membres actius de la societat, tot i que la v\u00edctima era supervisora i tenia una consulta de podologia, indicant certa activitat laboral.\n   - La seva representaci\u00f3 es limita a la de v\u00edctima, en un context de crim violent.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: \n   - No es detecten t\u00f2pics relacionats amb la fragilitat o la inutilitat. El text es mant\u00e9 informatiu i centrat en els fets.\n   - No hi ha to compassiu, dram\u00e0tic o espectacular injustificat envers la situaci\u00f3 de la persona gran.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: \n   - No es fa servir el terme 'avis'.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: \n   - El llenguatge \u00e9s inclusiu i no esbiaixat. \n   - No es recullen veus pr\u00f2pies de la v\u00edctima o de persones grans, per\u00f2 en aquest context particular centrat en l'assassinat, podria no ser pertinent.\n\nEn resum, l'article evita el llenguatge estereotipat i paternalista en relaci\u00f3 amb la persona gran, per\u00f2 la c\u00e0rrega del contingut no tracta la seva representaci\u00f3 m\u00e9s enll\u00e0 de la seva condici\u00f3 de v\u00edctima.",
        "rating": 80
    },
    "3314396": {
        "reason": "L'article analitzat se centra principalment en el frau com\u00e8s per un home de 69 anys, per\u00f2 no fa cap refer\u00e8ncia directa a termes com 'persones grans' o 'gent gran'. Per tant, no es pot avaluar si s'usa aquests termes de manera adequada. No obstant aix\u00f2, el text no utilitza termes com 'avis', per tant, no infringeix aquest punt. Tamb\u00e9 evita completament un llenguatge paternalista, condescendent o estereotipat.\n\nEn termes de representaci\u00f3, el text no mostra persones grans com a membres actius de la societat. Aix\u00f2 \u00e9s degut al fet que l'\u00fanica persona gran mencionada \u00e9s el pare difunt, no l'home que comet el frau, que no se li d\u00f3na cap rol actiu m\u00e9s enll\u00e0 de l'acte il\u00b7legal. Aix\u00ed doncs, el focus \u00e9s sobre el delicte m\u00e9s que sobre cap estereotip de fragilitat o depend\u00e8ncia.\n\nL'article evita la dramatitzaci\u00f3 o t\u00f2pics despectius cap als majors. Encara que esmenta la mort del pare, ho fa de manera objectiva i no dram\u00e0tica. A m\u00e9s, el llenguatge no \u00e9s compassiu ni exagerat. \n\nPel que fa a la precisi\u00f3 terminol\u00f2gica, com ja s'ha indicat abans, no es fan servir termes incorrectes o inadequats com 'avis' fora de context. \n\nFinalment, l'article manca de veus pr\u00f2pies o testimonis de persones grans o cap consulta amb experts que aportin un context m\u00e9s ampli. Aix\u00f2 completaria el relat i proporcionaria una perspectiva m\u00e9s equilibrada.\n\nEn resum, l'article evita aspectes negatius com el llenguatge estereotipat o condescendent, per\u00f2 tampoc busca incloure veus actives de persones grans o experts en l'\u00e0mbit.",
        "rating": 75
    },
    "3314276": {
        "reason": "L'article analitzat presenta diversos elements a considerar respecte als mateixos criteris editorials. \n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article no fa \u00fas de termes pejoratius com 'avis' per referir-se a persones grans de manera general, sin\u00f3 que es fa refer\u00e8ncia directa a Omara Portuondo pel seu nom i esmentant la seva edat. Aix\u00f2 mostra un respecte cap a la seva identitat individual. Tot i aix\u00f2, es podria argumentar que la descripci\u00f3 de Portuondo 'desorientada i incapa\u00e7 de continuar cantant' pot sonar una mica condescendent si no est\u00e0 acompanyada de context m\u00e8dic o d'altres factors. \n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Portuondo es presenta com una artista activa que est\u00e0 en una gira de comiat, la qual cosa la mostra com participant de forma plena en la vida cultural i art\u00edstica fins i tot a la seva edat avan\u00e7ada. Aix\u00f2 reflecteix una representaci\u00f3 activa i no limitada per la seva edat. \n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article gaireb\u00e9 frega la dramatitzaci\u00f3 en detallar el moment en qu\u00e8 Portuondo va haver de ser ajudada a sortir de l\u2019escenari, per\u00f2 aquesta informaci\u00f3 podria resultar rellevant per al context period\u00edstic donat que es tracta d\u2019un esdeveniment p\u00fablic. Encara aix\u00ed, aix\u00f2 podria haver estat explicat amb un llenguatge menys dram\u00e0tic, evitant frases com 'en bra\u00e7os', que poden connotar fragilitat sense necessitat. \n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No hi ha us incorrecte del terme 'avis'. \n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: Falta inclusi\u00f3 de veus pr\u00f2pies de persones grans o d'experts que podrien haver estat inclosos per donar m\u00e9s context sobre l'impacte de l'edat en les carreres art\u00edstiques o la seva decisi\u00f3 de retirar-se. \n\nEn resum, l'article intenta ser respectu\u00f3s i mostrar una figura activa sense rellegar-se sempre als t\u00f2pics de la vellesa, per\u00f2 hi ha parts que podrien haver-se gestionat amb un enfocament m\u00e9s conscient per evitar caure en dramatitzacions innecess\u00e0ries.",
        "rating": 75
    },
    "3314304": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article no fa servir el terme 'persones grans' o 'gent gran' de manera expl\u00edcita, ni utilitza 'avis' com a sin\u00f2nim de 'persones grans'. El llenguatge \u00e9s merament descriptiu i s'enfoca en la log\u00edstica del trasllat dels pacients i les solucions implementades pel Consorci. No hi ha llenguatge paternalista, condescendent o estereotipat present a l'article.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Les persones grans no es presenten com a membres actius de la societat, sin\u00f3 majorit\u00e0riament en un context de depend\u00e8ncia i necessitat d'atenci\u00f3 m\u00e8dica. L'article se centra en les infraestructures i serveis m\u00e8dics, m\u00e9s que en les persones:\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article no utilitza estereotips ni dramatitza la situaci\u00f3 dels pacients de forma indeguda. Es parla de manera objectiva sobre les necessitats m\u00e8diques i log\u00edstiques. No es percep un to compassiu o dram\u00e0tic injustificat.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No es fa \u00fas del terme 'avis' en cap context inadequat, i es mant\u00e9 una precisi\u00f3 adequada pel que fa als termes emprats.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L'article no recull veus pr\u00f2pies de les persones grans ni ofereix testimonis de fonts expertes directament relacionades amb els pacients. Es basa en declaracions de directius, per\u00f2 manca la inclusi\u00f3 de les veus de les persones afectades o d'experts en gerontologia.\n\nEn resum, l'article compleix amb la majoria dels criteris de manera t\u00e8cnica, per\u00f2 falla en incloure la representaci\u00f3 activa de persones grans i les seves veus directes.",
        "rating": 75
    },
    "3314597": {
        "reason": "L'article no compleix amb els criteris del llibre d'estil de la CCMA en relaci\u00f3 al tractament de les persones grans. 1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article no aborda espec\u00edficament el tema de les persones grans ni es refereix a elles amb un llenguatge respectu\u00f3s o inadequat, ja que el focus \u00e9s una pel\u00b7l\u00edcula que tracta sobre la joventut i les actrius. No obstant aix\u00f2, es podria inferir un cert biaix edatista quan es menciona que una actriu 'en decad\u00e8ncia' \u00e9s substitu\u00efda per una de m\u00e9s jove, per\u00f2 aquesta afirmaci\u00f3 es refereix m\u00e9s aviat a la ind\u00fastria cinematogr\u00e0fica que a les persones grans en general. 2. Representaci\u00f3 diversa i activa: L'article no mostra persones grans com a membres actius de la societat, probablement perqu\u00e8 no \u00e9s l'objectiu de la pe\u00e7a. Les persones grans no apareixen com a part de l'acci\u00f3 ni del debat social o cultural presentat. 3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: Tot i que el text no tracta directament sobre persones grans, t\u00e9 un cert component d'estereotip en referir-se a l'actriu principal com 'en decad\u00e8ncia' per deixar de ser jove, suggerint que el valor de les actrius pot decr\u00e9ixer amb l'edat. Tanmateix, no es dramatitza injustament. 4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: Com que no es parla directament de persones grans ni es fa servir el terme 'avis', aquest criteri no s'aplica. 5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article es centra en la pel\u00b7l\u00edcula i no en persones grans o en testimonis directes sobre temes relacionats amb l'edat, aix\u00ed que no compleix el requisit de recollir veus pr\u00f2pies de persones grans o fonts expertes sobre aquest tema. El llenguatge \u00e9s inclusiu, per\u00f2 no esbiaixat cap a la tem\u00e0tica de les persones grans.",
        "rating": 40
    },
    "3314442": {
        "reason": "L'article discuteix una situaci\u00f3 que involucra una persona gran, la cantant Omara Portuondo, d'una manera que en gran mesura respecta els criteris editorials del llibre d'estil de la CCMA, per\u00f2 amb certes \u00e0rees a millorar. 1. En termes de llenguatge correcte i respectu\u00f3s, l'article es refereix a Omara com una 'diva del son cub\u00e0', evitant l'\u00fas de termes com 'avis' de manera general. No hi ha un llenguatge paternalista evident, per\u00f2 es podria criticar l'enfocament posat en la seva desorientaci\u00f3, potser fent massa \u00e8mfasi en la seva fragilitat. 2. La representaci\u00f3 diversa i activa manca, ja que la narrativa est\u00e0 molt centrada en una situaci\u00f3 de depend\u00e8ncia i vulnerabilitat, m\u00e9s que en la seva carrera activa o altres aspectes positius de la seva vida. 3. Hi ha certa dramatitzaci\u00f3 quan es descriu que l'han de treure 'en bra\u00e7os' de l'escenari, encara que aix\u00f2 podria estar justificat per la situaci\u00f3 esdevinguda. Tanmateix, la declaraci\u00f3 que Portuondo volia 'morir-se a l\u2019escenari' pot semblar sensacionalista. 4. Termes com 'avis' no s'utilitzen inadequadament. 5. Les veus pr\u00f2pies o fonts expertes no s'inclouen m\u00e9s enll\u00e0 de l'opini\u00f3 de Mayte Mart\u00edn, que no \u00e9s una persona gran, limitant aix\u00ed la perspectiva de l'inter\u00e8s propi a la situaci\u00f3 viscuda per Omara. Tot i que l'actitud de Mart\u00edn \u00e9s emp\u00e0tica, l'article podia haver utilitzat tamb\u00e9 fonts que expliquessin el context des del punt de vista de la mateixa Omara o d'altres persones grans en situacions similars.",
        "rating": 70
    },
    "3314435": {
        "reason": "1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article no utilitza el terme 'persones grans' o 'gent gran'. El terme 'client m\u00e9s s\u00e8nior' s'usa com una refer\u00e8ncia a persones grans, per\u00f2 no \u00e9s espec\u00edficament despectiu ni condescendent. Tampoc es fa \u00fas dels termes 'avis' o '\u00e0vies', per tant, no es cau en errors d'\u00fas indiscriminat. 2. Representaci\u00f3 diversa i activa: Les persones grans es mostren en un context positiu on emprenen accions com l'\u00fas de noves tecnologies per comprar en l\u00ednia, reflectint una imatge activa i compromesa amb el medi ambient. Estan representades com a membres actius i capa\u00e7os d'adaptar-se a noves tend\u00e8ncies de consum. 3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: No es presenten persones grans a trav\u00e9s de t\u00f2pics negatius com la inutilitat o la solitud. La narrativa es mant\u00e9 positiva, descrivint l'adopci\u00f3 de noves tecnologies per part d'aquest p\u00fablic. No hi ha to compassiu ni dram\u00e0tic. 4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: Es parla de 'client m\u00e9s s\u00e8nior' que, tot i no explicar clarament si es refereix a persones amb n\u00e9ts, evita l'error d'usar 'avis' de manera generalitzada. 5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article utilitza un llenguatge inclusiu que no presenta esbiaixos significatius. Tot i aix\u00f2, no s'inclouen veus pr\u00f2pies de persones grans o testimonis directes d'elles en relaci\u00f3 amb el producte, el que hagu\u00e9s aportat m\u00e9s riquesa al text.",
        "rating": 85
    },
    "3314684": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article evita fer servir el terme 'avis' com a sin\u00f2nim de 'gent gran'. No obstant, no es fa \u00fas expl\u00edcit dels termes 'persones grans' o 'gent gran', sin\u00f3 que es refereix als noms propis dels individus. No s'observa un llenguatge paternalista, per\u00f2 podria millorar la inclusi\u00f3 de terminologia adequada. 2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Les persones grans es presenten com a membres actius i competidors en un esdeveniment cultural important com el Concurs de Castells. Aix\u00f2 reflecteix una imatge positiva d'activitat i participaci\u00f3 social. 3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article no cau en estereotips de fragilitat excessiva o inutilitat. Tot i que menciona que podria ser 'l'\u00faltim' concurs pel Jordi, el Sergi i el Francesc, aix\u00f2 es presenta des d'una perspectiva realista i no dram\u00e0tica. 4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No s'utilitza el terme 'avis', evitant aix\u00ed la generalitzaci\u00f3 incorrecta. 5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L'article t\u00e9 un llenguatge neutral i menciona una cita directa del Jordi, oferint una veu pr\u00f2pia de les persones grans. En conclusi\u00f3, l'article compleix moderadament amb els criteris del llibre d'estil. No obstant aix\u00f2, podria millorar la seva alineaci\u00f3 fent \u00fas m\u00e9s expl\u00edcit de termes com 'persones grans' per garantir una representaci\u00f3 m\u00e9s completa.",
        "rating": 80
    },
    "3314669": {
        "reason": "L'article en q\u00fcesti\u00f3 tracta un cas de viol\u00e8ncia masclista i no aborda espec\u00edficament el tema de les persones grans, per\u00f2 inclou una refer\u00e8ncia a una persona de 72 anys. Respecte als criteris del tractament informatiu de les persones grans segons el llibre d'estil de la CCMA: \n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: No utilitza el terme 'avis' i no hi ha llenguatge paternalista o condescendent en relaci\u00f3 amb la persona de 72 anys. El tractament \u00e9s neutre i no es fan judicis de valor sobre l'edat.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: No es mostra espec\u00edficament l'activitat social, cultural o laboral de la persona gran, ja que l'article se centra en un cas de possible viol\u00e8ncia masclista.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article no inclou t\u00f2pics o estereotips respecte a la persona gran. El relat es mant\u00e9 en un to informatiu respecte als fets de viol\u00e8ncia.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: Utilitza el terme 'de 72 anys' per referir-se a l'edat de la persona implicada, evitant termes generals com 'avis'.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: No es consulta necess\u00e0riament a persones grans o expertes sobre aquest tema, per\u00f2 com que l'article tracta sobre viol\u00e8ncia masclista, aquesta mancan\u00e7a \u00e9s comprensible. El llenguatge utilitzat \u00e9s imparcial.\n\nCom que la menci\u00f3 a una persona de 72 anys \u00e9s tangencial respecte al tema principal i el tractament \u00e9s respectu\u00f3s, l'article est\u00e0 raonablement alineat amb els criteris del llibre d'estil de la CCMA.",
        "rating": 85
    },
    "3314640": {
        "reason": "L'article analitzat no aborda espec\u00edficament el tema de les persones grans sin\u00f3 que se centra principalment en una agressi\u00f3 a persones sense llar. Tot i aix\u00f2, es menciona un home de 65 anys. Aix\u00ed, podem aplicar els criteris limitadament.\n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article no fa servir el terme 'persones grans' ni 'avis'; simplement menciona un home de 65 anys, sense \u00fas de llenguatge paternalista o estereotipat.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: L'home de 65 anys es menciona com a v\u00edctima d'una agressi\u00f3, un context de vulnerabilitat, sense una representaci\u00f3 activa en la societat.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: No es detecta dramatitzaci\u00f3 excessiva respecte a l'edat; l'\u00e8mfasi recau en la viol\u00e8ncia sofrida i l'aporof\u00f2bia, no sobre la fragilitat de l'edat.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No aplica, ja que no s'utilitzen termes com 'avis' o equivocacions relacionades.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge \u00e9s inclusiu i no esbiaixat, tot i que no es recullen veus pr\u00f2pies de persones grans ni fonts expertes que parlin del tema de l'agressi\u00f3 o la situaci\u00f3 de les persones sense llar.\n\nEn conjunt, l'article no incompleix els principis sobretot perqu\u00e8 es tracta d'un tema diferent. Aix\u00f2 no obstant, quan es fa refer\u00e8ncia a persones potencialment considerades grans, la cobertura es limita a contexts de vulnerabilitat o necessitat, sense oferir altres perspectives.",
        "rating": 60
    },
    "3309081": {
        "reason": "L'article fa refer\u00e8ncia a les persones grans nom\u00e9s en alguns fragments del text, quan es discuteixen consideracions espec\u00edfiques sobre la ingesta de prote\u00efnes en relaci\u00f3 amb malalties renals cr\u00f2niques i el proc\u00e9s de p\u00e8rdua de massa muscular amb l'edat. En aquests casos, s'utilitza un llenguatge correcte i respectu\u00f3s, com ara 'persones grans', evitant el terme 'avis' fora de context. Pel que fa a la representaci\u00f3, les persones grans es mostren en el context de salut i nutrici\u00f3, sense caure en estereotips de fragilitat in\u00fatil ni dramatitzaci\u00f3 excessiva. No obstant aix\u00f2, l'article no presenta persones grans com a actors socials actius en una varietat de contexts (cultura, treball, etc.), sin\u00f3 que se centra principalment en aspectes de salut. No es recullen directament veus pr\u00f2pies de les persones grans, sin\u00f3 que s'utilitzen fonts expertes per parlar d'aquest grup demogr\u00e0fic. Globalment, l'article arriba a complir els criteris de precisi\u00f3 terminol\u00f2gica i evita el llenguatge condescendent, per\u00f2 t\u00e9 limitacions a l'hora de mostrar la diversitat i activitat de les persones grans en la societat.",
        "rating": 80
    },
    "3314591": {
        "reason": "L'article no tracta espec\u00edficament sobre persones grans, fet pel qual moltes de les consideracions del llibre d'estil sobre les persones grans no s\u00f3n aplicables directament. Tanmateix, es menciona una obra que reflexiona sobre el tema de la vellesa i la relaci\u00f3 amb la tecnologia: 'M\u00f2nica Rikic [...] ha creat una instal\u00b7laci\u00f3 on es pregunta com ser\u00e0 la nostra vellesa i ha constru\u00eft un robot que vol ajudar la gent gran en les tasques dom\u00e8stiques.' Aquesta refer\u00e8ncia \u00e9s neutra i parla de manera respectuosa sobre la relaci\u00f3 de la gent gran amb la tecnologia, evitant estereotips negatius i no recorrent a llenguatge condescendent o patronalista. Tot i que els criteris relacionats amb la representaci\u00f3 diversa, abs\u00e8ncia d\u2019estereotips, precisi\u00f3 terminol\u00f2gica i recollida de veus expertes no es poden avaluar molt a fons per falta de contingut directament vinculable, l'article mant\u00e9 un enfocament respectu\u00f3s en aquesta menci\u00f3.",
        "rating": 85
    },
    "3314776": {
        "reason": "1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article esmenta \"persones grans i malaltes\" sense utilitzar el terme 'avis' inapropiadament, mantenint-se dins del llenguatge respectu\u00f3s i evitant estereotips verbals o un to condescendent.\n\n2. Representaci\u00f3 diversa i activa: Les persones grans es presenten en un context de vulnerabilitat associada a una crisi humanit\u00e0ria, sense destacar cap aspecte actiu de la seva participaci\u00f3 social o cultural, seguint en un rol de depend\u00e8ncia.\n\n3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: No es fan servir t\u00f2pics negatius o dramatitzacions innecess\u00e0ries. S'assenyalen les dificultats objectives (travessar la frontera a peu) sense afegir connotacions innecess\u00e0riament negatives. \n\n4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: Com s'ha discutit, el terme 'avis' no es generalitza, utilitzant l'expressi\u00f3 m\u00e9s \u00e0mplia i correcta 'persones grans'.\n\n5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: El llenguatge \u00e9s inclusiu i relativament objectiu, per\u00f2 no s'inclouen testimonis directes de les persones grans afectades ni fonts expertes per donar m\u00e9s context sobre la seva situaci\u00f3 espec\u00edfica.\n\nEn general, l'article compleix la majoria de criteris de manera raonable, tot i que podria millorar-se la diversitat de la representaci\u00f3 de les persones grans.",
        "rating": 75
    },
    "3314694": {
        "reason": "L'article tracta sobre Llu\u00eds Llach, una persona gran, mostrant-lo com a una figura activa i influent, ja que \u00e9s mencionat com a president de l'ANC i alg\u00fa que mant\u00e9 una vida p\u00fablica activa, cosa que compleix amb els criteris de representaci\u00f3 activa de les persones grans. No es fa servir el terme 'avis' de manera incorrecta, ni es cau en estereotips negatius o llenguatge condescendent. Llach es presenta d'una manera que evita t\u00f2pics de inutilitat o fragilitat i se li atribueix un enfocament positiu cap a la vida i la mort. Aix\u00ed, l'article evita un to dram\u00e0tic o compassiu injustificat. L'article no utilitza un llenguatge paternalista ni estereotipat i es posa en relleu la seva experi\u00e8ncia i contribucions, respectant la dignitat de Llach. A m\u00e9s, Llach expressa la seva pr\u00f2pia veu al llarg de l'article, oferint un testimoni personal per contextualitzar la seva experi\u00e8ncia. Aix\u00f2 corrobora que el llenguatge \u00e9s inclusiu i que es recullen veus pr\u00f2pies. Els criteris de precisi\u00f3 terminol\u00f2gica es compleixen, ja que no es fa \u00fas incorrecte del terme 'avis'.",
        "rating": 95
    },
    "3314717": {
        "reason": "L'article esmenta les persones grans com a part del 'p\u00fablic intergeneracional' i parla de les 'noves generacions' i dels 'm\u00e9s grans' sense utilitzar llenguatge inadequat o estereotipat. No usa els termes 'avis' o '\u00e0vies', el que seria incorrecte si es fes per referir-se a totes les persones grans en general. La representaci\u00f3 es centra en la participaci\u00f3 activa i el gaudi de l'oci nocturn, evitant contextos de depend\u00e8ncia, malaltia o fragilitat. La pe\u00e7a no dramatitza ni utilitza un to compassiu; al contrari, mostra les persones grans gaudint de l'esdeveniment social. No s\u2019inclouen testimonis directes o fonts expertes en persones grans, que podrien aportar context addicional des de la seva perspectiva i enriquir el relat.",
        "rating": 85
    },
    "3314908": {
        "reason": "L'article no compleix de manera \u00f2ptima els criteris del llibre d'estil de la CCMA. Pel que fa al llenguatge correcte i respectu\u00f3s, no es fa servir el terme \"persones grans\" o \"gent gran\"; en canvi, s'utilitza \"ancians\" i \"tercera edat\", que podrien ser considerats menys respectuosos. A m\u00e9s, s'observen alguns elements d'un llenguatge que podria ser percebut com condescendent o estereotipat, com ara la menci\u00f3 a la \"fragilitat pr\u00f2pia de la seva edat\".\n\nEn relaci\u00f3 a la representaci\u00f3 diversa i activa, les persones grans presentades a l'article s\u00f3n mostrades en un context de vulnerabilitat i depend\u00e8ncia, especialment en el context de la seva estafa i assassinat. No es reflecteix la seva participaci\u00f3 activa en la societat.\n\nL'article podria ser considerat com potencialment estereotipat i dram\u00e0tic, ja que les descripcions de les v\u00edctimes es focalitzen en la seva fragilitat i necessitats, associant-les a una situaci\u00f3 de vulnerabilitat extrema.\n\nPel que fa a la precisi\u00f3 terminol\u00f2gica, no es fa servir \"avis\" com a sin\u00f2nim general, la qual cosa \u00e9s adequada en aquest aspecte.\n\nFinalment, en termes de bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques, el llenguatge no destaca per ser inclusiu o neutral, i no s'han recollit veus pr\u00f2pies de les persones grans o fonts expertes per aportar un context m\u00e9s adequat. En conjunt, l'article necessita una revisi\u00f3 per adherir-se millor als principis del llibre d'estil.",
        "rating": 40
    },
    "3314813": {
        "reason": "L'article analitzat no es centra espec\u00edficament en les persones grans, sin\u00f3 que aborda canvis generals en els serveis p\u00fablics i l'administraci\u00f3 de Catalunya. Tot i aix\u00ed, inclou una refer\u00e8ncia sobre la proporci\u00f3 de treballadors de l'administraci\u00f3 p\u00fablica amb m\u00e9s de 50 anys. \n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: No hi ha \u00fas del terme 'persones grans' ni 'avis', ja que l'article no tracta directament d'aquest grup. No hi ha evid\u00e8ncia de llenguatge paternalista o estereotipat en la refer\u00e8ncia a treballadors de m\u00e9s de 50 anys. \n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: L'article menciona que el 39% dels treballadors de l'administraci\u00f3 tenen m\u00e9s de 50 anys, per\u00f2 no els descriu en rols actius dins la societat, aix\u00f2 s\u00ed, no es presenta en contextos de depend\u00e8ncia o fragilitat. \n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: No hi ha t\u00f2pics o dramatitzaci\u00f3 negativa associ\u00e9s a les persones grans, ja que els treballadors de m\u00e9s de 50 anys es mencionen de manera neutral. \n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: L'article no usa 'avis' per referir-se a persones de m\u00e9s de 50 anys, complint correctament amb aquest criteri. \n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge \u00e9s inclusiu i no esbiaixat. Encara que es parla de persones majors de 50 anys, no s'han proporcionat veus pr\u00f2pies d'aquest grup per aportar context o testimonis, per\u00f2 aix\u00f2 no era essencial donada la natura general de l'article.",
        "rating": 85
    },
    "3314866": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article es refereix a les persones grans com a 'persones grans', que \u00e9s una expressi\u00f3 adequada i respectuosa. No utilitza 'avis' com a sin\u00f2nim de persones grans de manera incorrecta. El llenguatge emprat no \u00e9s paternalista ni condescendent.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: L'article descriu a les persones grans en el context d'una campanya de vacunaci\u00f3, on s\u00f3n considerades com un col\u00b7lectiu prioritari per raons de salut p\u00fablica. No se'ls mostra activament en altres facetes socials, culturals o laborals.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article respecta la dignitat de les persones grans i no utilitza t\u00f2pics o narratives que insinu\u00efn inutilitat, solitud o fragilitat extrema. No hi ha un to compassiu o dramatitzaci\u00f3 innecess\u00e0ria.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: El terme 'avis' no s'utilitza en aquest article, evitant aix\u00ed generalitzacions inapropiades.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge \u00e9s inclusiu i objectiu. No es recullen veus pr\u00f2pies de les persones grans ni testimonis personals, ja que es tracta m\u00e9s d'una not\u00edcia informativa sobre una campanya de salut p\u00fablica que d'un reportatge amb testimonis personals o opinions expertes.",
        "rating": 85
    },
    "3314857": {
        "reason": "L'article proporciona informaci\u00f3 sobre la visi\u00f3 del president del Govern sobre la prosperitat, per\u00f2 no aborda de manera espec\u00edfica el tractament de les persones grans. Pel que fa als criteris del llibre d'estil de la CCMA:\n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: No es fa servir el terme 'persones grans' o 'gent gran', ni tampoc s'utilitzen termes despectius. Es menciona que la societat est\u00e0 'm\u00e9s envellida', que \u00e9s un terme neutre i descriptiu.\n   \n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: L'article no aborda la representaci\u00f3 de les persones grans com a membres actius de la societat. La menci\u00f3 a 'm\u00e9s envellida' no proporciona context d'activitat o depend\u00e8ncia.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article no presenta estereotips ni dramatitza sobre les persones grans. No s'utilitza un to compassiu o dram\u00e0tic.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No es fa \u00fas del terme 'avis', pel que no hi ha errors terminol\u00f2gics en aquest sentit.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L'article \u00e9s inclusiu en el seu llenguatge sobre la societat en general, per\u00f2 no recullen veus pr\u00f2pies de persones grans ni fonts expertes espec\u00edficament sobre elles.\n\nEn resum, mentre que l'article no infringeix directament cap dels criteris pel tractament de les persones grans, tampoc els aborda de manera activa o destacable.",
        "rating": 70
    },
    "3315155": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article utilitza termes com 'persones grans' i evita termes com 'avis' quan no es parla espec\u00edficament d'avis i \u00e0vies. El llenguatge no \u00e9s paternalista ni condescendent. No hi ha cap \u00fas d'estereotips de language inapropiat. \n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Les persones grans es representen nom\u00e9s com a v\u00edctimes d'un crim, i no es destaca cap participaci\u00f3 social, cultural o laboral. Aix\u00ed, l'article no reflecteix una visi\u00f3 diversa i activa de les persones grans.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article no fa \u00fas de t\u00f2pics negatius cap a les persones grans ni presenta un to compassiu o dram\u00e0tic sobre elles. Simplement informa sobre un cas judicial que les implica. \n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: Com ja s'ha comentat, no es fa un mal \u00fas del terme 'avis', evitant generalitzacions. \n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: Tot i que el llenguatge \u00e9s inclusiu i no esbiaixat, no es recullen veus pr\u00f2pies de les persones grans ni fonts expertes que puguin aportar context o testimonis. Aix\u00f2 afecta lleugerament la qualitat de la cobertura period\u00edstica.\n\nEn resum, l'article compleix raonablement amb les guies estil\u00edstiques, per\u00f2 podria millorar en la inclusi\u00f3 d'una representaci\u00f3 m\u00e9s activa de les persones grans i en la integraci\u00f3 de perspectives o veus expertes sobre aquest col\u00b7lectiu.",
        "rating": 70
    },
    "3315087": {
        "reason": "L'article proporcionat majorit\u00e0riament parla del festival de cinema social CLAM i no se centra espec\u00edficament en les persones grans, per la qual cosa la seva aplicaci\u00f3 directa als criteris per al tractament informatiu de les persones grans pot ser limitada. No obstant aix\u00f2, en els punts en qu\u00e8 es podria haver referit a persones grans, s'observa el seg\u00fcent: 1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: No se'n fa cap menci\u00f3 directe, ni a trav\u00e9s de termes que pugui ser considerats inadequats. 2. Representaci\u00f3 diversa i activa: L'article menciona activitats culturals com ara el cinema, en les quals les persones grans poden participar, encara que no es fa refer\u00e8ncia espec\u00edfica a la seva participaci\u00f3. 3. Abs\u00e8ncia d'estereotips i dramatitzaci\u00f3: No hi ha cap refer\u00e8ncia en l'article que impliqui estereotips negatius envers les persones grans. 4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No es fa servir el terme 'avis' ni s'assumeix cap rol per a les persones grans. 5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: En referir-se a pel\u00b7l\u00edcules sobre mem\u00f2ria, com 'Arrugas', es podria donar per fet que es pot parlar sobre persones grans, per\u00f2 no hi ha testimonis directes ni veus que representin aquesta comunitat. En general, i encara que l'article no incompleix de manera evident els criteris, tampoc no destaca per fer expl\u00edcita ni proactiva la inclusi\u00f3 o representaci\u00f3 de persones grans segons el llibre d'estil de la CCMA.",
        "rating": 75
    },
    "2722262": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article utilitza el terme 'gent gran' en una ocasi\u00f3 i 'vell' per referir-se al personatge d'en Ramon. El terme 'vell' pot ser considerat pejoratiu segons el llibre d'estil, especialment si no s'utilitza amb delicadesa ni sota el consentiment de la persona afectada.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: La persona gran, en Ramon, no es presenta com a membre actiu de la societat. Se'l descriu com un veter\u00e0 que 'de vegades perd el cap' i que confon l'Arnau amb el seu germ\u00e0 petit, el qual podria refor\u00e7ar una imatge de confusi\u00f3 i fragilitat mental, sense detallar altres aspectes positius o actius de la seva vida.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: Es fa servir un llenguatge desafavoridor relacionat amb la salut mental d'una persona gran, que podria fomentar estereotips de fragilitat i confusi\u00f3 mental sense donar un contrapunt positiu.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No es fa servir el terme 'avis', per tant, no hi ha una generalitzaci\u00f3 inadequada d'aquest terme.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: No es recullen veus pr\u00f2pies de les persones grans ni d'experts que podrien oferir un context m\u00e9s equilibrat al personatge d'en Ramon. No sembla haver-hi un esfor\u00e7 per donar una veu pr\u00f2pia en el relat a les persones grans, la qual cosa es considera poc inclusiva.",
        "rating": 45
    },
    "3314860": {
        "reason": "1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article no fa servir en cap moment el terme 'persones grans', 'gent gran' o 'avis'. Tanmateix, s\u00ed que menciona l'envelliment del col\u00b7lectiu en un context estad\u00edstic i informatiu, evitant un llenguatge paternalista o estereotipat. 2. Representaci\u00f3 diversa i activa: Les persones de m\u00e9s edat es presenten en el context d'un sistema mutualista que dona cobertura sanit\u00e0ria, amb un \u00e8mfasi en les assegurances de salut. No se'ls presenta com a persones fr\u00e0gils, sin\u00f3 com a usuaris del sistema. 3. Abs\u00e8ncia d'estereotips i dramatitzaci\u00f3: No hi ha estereotips negatius ni un to compassiu o dram\u00e0tic. L'article informa dels fets de manera objectiva. 4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No es fa servir el terme 'avis', per tant, aquest aspecte es compleix. 5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article \u00e9s inclusiu en el seu enfocament, per\u00f2 no titula veu pr\u00f2pia de les persones grans o fonts espec\u00edfiques d'aquest col\u00b7lectiu. L'\u00e8mfasi est\u00e0 en les companyies d'assegurances, els sindicats i el govern.",
        "rating": 85
    },
    "3314942": {
        "reason": "L'article analitzat compleix parcialment els criteris del llibre d'estil de la CCMA en relaci\u00f3 amb el tractament de les persones grans. \n\n1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article no utilitza el terme 'respectu\u00f3s i correcte' com 'persones grans' o 'gent gran', sin\u00f3 que es refereix als residents de la resid\u00e8ncia sense fer refer\u00e8ncia a edats. Aix\u00f2 evita el llenguatge paternalista i respecte la dignitat dels residents. \n\n2. Representaci\u00f3 diversa i activa: Les persones que hi apareixen per denunciar les defici\u00e8ncies s\u00f3n familiars i treballadors, no s'inclou a les persones grans com a membres actius de la societat. Aquest punt es compleix de manera parcial. \n\n3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: L'article no dram\u00e0tiza excessivament ni recorre a t\u00f2pics que afectin la dignitat de les persones grans. Es centren en la den\u00fancia de problemes estructurals de la resid\u00e8ncia. Aix\u00f2 \u00e9s adequat. \n\n4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No s'utilitzen termes incorrectes com 'avis' generalitzats, el text utilitza correctament les refer\u00e8ncies a persones sanit\u00e0ries i residents. \n\n5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: El llenguatge \u00e9s bastant inclusiu, per\u00f2 manca la veu directa de les persones grans o els residents per aportar un testimoni directe, completant aix\u00ed la perspectiva de la not\u00edcia.\n\nEn general, l'article posa \u00e8mfasi en problemes log\u00edstics i administratius m\u00e9s que en les persones grans que viuen a la resid\u00e8ncia, la qual cosa pot limitar el grau en qu\u00e8 es respecta la representaci\u00f3 diversa i activa de les persones grans.",
        "rating": 75
    },
    "3315474": {
        "reason": "L'article analitzat compleix raonablement amb els criteris del llibre d'estil de la CCMA sobre el tractament de les persones grans, encara que amb algunes mancances. \n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: No es fa servir el terme 'persones grans' o 'gent gran', per\u00f2 tampoc es utilitza 'avis' de forma inapropiada. Aix\u00f2 suggereix una certa manca de precisi\u00f3 terminol\u00f2gica, per\u00f2 no es mostra cap llenguatge paternalista ni condescendent.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: L'article presenta Elisa Mont\u00e9s com una persona activa en el m\u00f3n de la interpretaci\u00f3, amb una extensa carrera professional. Aix\u00ed, es mostra una imatge positiva i activa de les persones grans.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: El text evita t\u00f2pics negatius, com la solitud o la fragilitat, i es mant\u00e9 un to respectu\u00f3s i objectiu.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No es fa \u00fas del terme 'avis'. No obstant aix\u00f2, l'abs\u00e8ncia de refer\u00e8ncia expl\u00edcita a 'persones grans' podria veure's com una oportunitat perduda per a una precisi\u00f3 millor.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge \u00e9s clar i no esbiaixat, encara que l'article no inclou veus pr\u00f2pies o fonts directament relacionades amb persones grans.\n\nEn suma, l'article \u00e9s adequat en el seu tractament de la tem\u00e0tica, per\u00f2 podria millorar amb un \u00fas de terminologia m\u00e9s prudent i l'inclusi\u00f3 de veus experimentades.",
        "rating": 80
    },
    "3315449": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: En l'article, es fa \u00fas reiterat del terme 'avis' per referir-se a les v\u00edctimes com una 'parella d'avis', sense especificar si tenen n\u00e9ts, la qual cosa podria contradir la guia si no \u00e9s aix\u00ed. Aix\u00ed mateix, es qualifica les v\u00edctimes com a 'humils i estalviadores', que podria interpretar-se com un to condescendent, encara que en el context es fa per contrastar amb l'acusat, m\u00e9s que per denigrar. \n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Les persones grans apareixen en un context de vulnerabilitat, donant una imatge centrada en la depend\u00e8ncia i la malaltia. No es mostren com a membres actius de la societat. \n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: Tot i que es descriuen circumst\u00e0ncies de fragilitat (ressaltant l'empitjorament de la salut de la mare del fill de les v\u00edctimes), no es fa de manera excessivament dram\u00e0tica. Aix\u00f2 no obstant, la representaci\u00f3 principal continua sent des d'un angle de depend\u00e8ncia. \n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: L'article utilitza el terme 'avis' com a descriptor general de persones grans, per\u00f2 no queda clar si \u00e9s adequat segons el context particular de les v\u00edctimes, ja que no es confirma si tenen n\u00e9ts. \n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L'article s\u00ed recull veus pr\u00f2pies de les persones grans a trav\u00e9s dels seus familiars i testimonis judicials, per\u00f2 podria incidir m\u00e9s en les seves pr\u00f2pies experi\u00e8ncies vitals en lloc de centrar-se en la part criminal, per oferir un testimoni m\u00e9s complet i divers.",
        "rating": 45
    },
    "3315264": {
        "reason": "1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article esmenta 'una comunitat de jubilats' per\u00f2 no utilitza el terme 'persones grans', 'gent gran' ni 'avis' de manera incorrecta o estereotipada. Els termes emprats s\u00f3n neutres i no evidencien llenguatge paternalista. 2. Representaci\u00f3 diversa i activa: Les persones grans no es retraten com a membres actius de la societat ni hi ha exemples de participaci\u00f3 social. Tanmateix, l'article no es concentra exclusivament en la depend\u00e8ncia o fragilitat de les persones grans, ja que aquest no \u00e9s el focus principal de la not\u00edcia. 3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: No s'observa un tractament indignificant de les persones grans, ja que l'article no desplega t\u00f2pics de solitud extrema o fragilitat excessiva. 4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No es generalitza el terme 'avis' per referir-se a persones grans, respectant aix\u00ed la terminologia adequada. 5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: Tot i que el llenguatge \u00e9s inclusiu, no es recullen testimonis espec\u00edfics de persones grans ni d'experts per aportar context. Aix\u00f2 podria haver enriquit l'article amb veus diverses.",
        "rating": 75
    },
    "3315292": {
        "reason": "1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article utilitza els termes 'dona gran' per referir-se a la persona afectada, complint amb el criteri d'usar una terminologia adequada. No es fa servir el terme 'avis', ni hi ha llenguatge paternalista o condescendent.\n\n2. Representaci\u00f3 diversa i activa: L'article presenta la dona gran \u00fanicament com a v\u00edctima d'un furt, no reflectint altres facetes de la seva vida activa o participaci\u00f3 social. Aix\u00f2 \u00e9s comprensible dins del context del succ\u00e9s, per\u00f2 queda limitat a un context de fragilitat.\n\n3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: No es detecten estereotips que afectin la dignitat de les persones grans en l'article, ni un to dram\u00e0tic injustificat. Es narra el succ\u00e9s sense adjectivacions emocionals extremes.\n\n4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No s'utilitza el terme 'avis', i el llenguatge es mant\u00e9 prec\u00eds i contextualment correcte en relaci\u00f3 amb la persona afectada.\n\n5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article presenta informaci\u00f3 factual i objectiva, per\u00f2 manca de perspectives o veus de persones grans o fonts expertes que podrien aportar context al tema delictiu.",
        "rating": 75
    },
    "3315639": {
        "reason": "L'article es centra principalment en pacients amb trastorns de conducta aliment\u00e0ria i no menciona espec\u00edficament la gent gran, per la qual cosa no es poden aplicar totalment els criteris del llibre d'estil de la CCMA sobre el tractament de les persones grans. No obstant aix\u00f2, podem avaluar alguns aspectes generals: 1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: No es fa cap refer\u00e8ncia directa a persones grans amb termes com 'avis' o 'gent gran', i el llenguatge utilitzat \u00e9s respectu\u00f3s per a totes les edats, evitant qualsevol terme paternalista o condescendent. 2. Representaci\u00f3 diversa i activa: L'article se centra en casos espec\u00edfics de trastorns alimentaris, sense representaci\u00f3 de persones grans en contextos actius o positius. 3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: L'article tracta els trastorns alimentaris amb respecte a la situaci\u00f3, mostrant la gravetat dels casos sense dramatitzar de manera excessiva. 4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No s'observa cap \u00fas incorrecte dels termes 'avis' o 'gent gran'. 5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: El llenguatge usat \u00e9s inclusiu i realista. El testimoni de la Neus i altres pacients proporciona veu pr\u00f2pia als afectats. Tot i que aquesta an\u00e0lisi no es pot aplicar completament al tractament de persones grans, en general, l'article compleix les bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques.",
        "rating": 80
    },
    "3315616": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article utilitza en nombroses ocasions el terme 'gent gran', com es pot observar en frases com 'en una comunitat on els ve\u00efns s\u00f3n majorit\u00e0riament gent gran i pensionista', sense fer \u00fas d''avis' de manera generalitzada. No hi ha llenguatge paternalista o condescendent. 2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Les persones grans es representen en el context dels problemes que pateixen dins de les comunitats de ve\u00efns, relacionades amb l'administraci\u00f3 de finques. No es mostren exemples d'activitat social, cultural, laboral, etc. 3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article evita caure en estereotips negatius, encara que destaca els problemes pel que fa a la fragilitat estructural dels edificis. La situaci\u00f3 es presenta de forma objectiva i centrada en els fets. 4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No s'utilitzen termes incorrectes per referir-se a persones grans que no siguin avis. 5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge de l'article \u00e9s inclusiu i period\u00edsticament correcte. Aix\u00f2 \u00e9s especialment evident en la recollida de les veus de diverses persones afectades, com David L\u00f3pez i Leandro Lara, que aporten testimonis de primera m\u00e0 sobre l'impacte de les estafes.",
        "rating": 85
    },
    "3315681": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article utilitza el terme 'persones grans' de manera adequada i evita usar 'avis' com a sin\u00f2nim general, complint aix\u00ed amb aquest criteri. No es detecta llenguatge paternalista, condescendent o estereotipat.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Tot i que l'article menciona la creaci\u00f3 de casals de persones grans, no es destaca la seva participaci\u00f3 activa en la societat, ni es donen exemples de com aquestes persones poden participar activament en el projecte, de manera que aquest punt no queda completament cobert.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article respecta la dignitat de les persones grans i no recorre a t\u00f2pics com la inutilitat, la solitud o la fragilitat, i tampoc empra un to compassiu o dram\u00e0tic.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: S'utilitza correctament el terme 'persones grans' i no es fa servir 'avis', complint aix\u00ed amb la precisi\u00f3 terminol\u00f2gica.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: S'observa un llenguatge inclusiu i no esbiaixat, per\u00f2 l'article no inclou veus pr\u00f2pies de les persones grans ni fonts expertes per aportar context, la qual cosa hagu\u00e9s enriquit la informaci\u00f3 presentada. \n\nEn general, l'article compleix amb la major part dels criteris del llibre d'estil de la CCMA sobre el tractament de les persones grans, amb algunes \u00e0rees de millora com la inclusi\u00f3 de perspectives de les persones grans i la seva representaci\u00f3 com a membres actius de la societat.",
        "rating": 85
    },
    "3315544": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article no empra els termes 'persones grans' o 'gent gran' ni tampoc fa refer\u00e8ncia a 'avis' en cap moment. A m\u00e9s, no utilitza un llenguatge paternalista o condescendent. \n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: L'article no es centra espec\u00edficament en persones grans, sin\u00f3 en una visi\u00f3 m\u00e9s \u00e0mplia de la influ\u00e8ncia de la dieta en la depressi\u00f3, sense aprofundir en context de depend\u00e8ncia ni fragilitat, incloent dades generals que engloben diferents grups d'edat.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: No es detecta dramatitzaci\u00f3 ni \u00fas d'estereotips sobre les persones grans, ja que l'article es focalitza en aspectes cient\u00edfics de les dietes saludables i el seu impacte en la depressi\u00f3.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: En tot el text no s'observa \u00fas impropi del terme 'avis' per referir-se a persones grans en general.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge emprat \u00e9s inclusiu i objectiu, i es citen diverses fonts expertes, com ara investigadors i estudis publicats, per\u00f2 no s'inclouen veus espec\u00edfiques de persones grans ni testimonis directes, el que podria complementar les dades presentades.",
        "rating": 85
    },
    "3315664": {
        "reason": "L'article no es focalitza espec\u00edficament en les persones grans, sin\u00f3 que parla sobre els canvis proposats a les ordenances fiscals de l'Ajuntament de Manresa. El contingut menciona les persones grans nom\u00e9s en el context de les bonificacions per obres de millora en domicilis d'aquest col\u00b7lectiu dins de programes espec\u00edfics. Aix\u00f2 fa que l'article no entri en molts dels criteris requerits pel document de la CCMA, per\u00f2 tampoc en va en contra. 1) Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article no utilitza termes inapropiats com 'avis', i el terme 'persones grans' s'utilitza en el context correcte. No hi ha llenguatge paternalista, condescendent o estereotipat en el text proporcionat. 2) Representaci\u00f3 diversa i activa: Les persones grans no es mostren de manera activa en aquesta pe\u00e7a. Tanmateix, no se les presenta en contextos de depend\u00e8ncia o fragilitat; simplement no es discuteix la seva participaci\u00f3 social o cultural. 3) Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: No hi ha t\u00f2pics negatius sobre la utilitat o la solitud de les persones grans en el text; la menci\u00f3 \u00e9s neutra i centrada en un aspecte administratiu. 4) Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: S'utilitza correctament el terme 'persones grans' i no hi ha \u00fas indegut del terme 'avis'. 5) Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: El llenguatge de l'article \u00e9s inclusiu i no esbiaixat. No s'inclouen veus pr\u00f2pies de les persones grans, per\u00f2 aix\u00f2 s'explica per l'enfocament de l'article. En general, tot i que l'article no se centra espec\u00edficament en les persones grans, es compleixen els par\u00e0metres de respecte requerits per la CCMA.",
        "rating": 85
    },
    "3315662": {
        "reason": "1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article utilitza 'avis' per referir-se a les persones grans assassinades, que sembla ser incorrecte ja que no hi ha confirmaci\u00f3 que fossin avis i utilitzar-ho com a sin\u00f2nim general de persones grans no s'alinea amb els criteris de la CCMA. No s'observen altres exemples de llenguatge paternalista, condescendent o estereotipat. 2. Representaci\u00f3 diversa i activa: Les persones grans es presenten exclusivament en un context de vulnerabilitat i viol\u00e8ncia, la qual cosa no reflecteix una representaci\u00f3 diversa ni activa. 3. Abs\u00e8ncia d'estereotips i dramatitzaci\u00f3: L'article descriu detalls gr\u00e0fics de l'escena del crim d'una manera que pot considerar-se dramatitzada i no es fa cap esfor\u00e7 per evitar estereotips de fragilitat. 4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: Tot i que el terme 'avis' podria utilitzar-se si les v\u00edctimes fossin avis, en aquest context \u00e9s imprec\u00eds. 5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No s'utilitzen fonts de persones grans ni expertes per oferir context, la qual cosa no suporta un enfocament inclusiu i equilibrat.",
        "rating": 40
    },
    "3315651": {
        "reason": "1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article fa servir el terme 'avis' per referir-se a les persones grans de manera inadequada, ja que es podria implicar que totes les persones grans s\u00f3n \u00e0vies, cosa que no sempre \u00e9s certa i pot ser reductiu. A m\u00e9s, el text no utilitza el terme 'persones grans' o 'gent gran', que seria m\u00e9s adequat segons els criteris establerts. No es percep un llenguatge paternalista o condescendent, per\u00f2 es pot inferir un to subtilment estereotipat quan es menciona la incapacitat de caminar de la dona era gaireb\u00e9 total sense matisar-ho adequadament. \n\n2. Representaci\u00f3 diversa i activa: L'article nom\u00e9s presenta les persones grans en un context de fragilitat i de ser v\u00edctimes d'un succ\u00e9s tr\u00e0gic. No es mostra cap aspecte de participaci\u00f3 social, cultural o laboral, i se les limita a un rol passiu i vulnerable.\n\n3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: L'article utilitza frases com 'no van poder defensar-se' i menciona unes 'diverses punyalades fetes r\u00e0pidament' que poden resultar en una dramatitzaci\u00f3 innecess\u00e0ria. Tot i no ser molt pronunciat, el to podria evitar-se segons els principis editorials per no refor\u00e7ar una visi\u00f3 de les persones grans com especialment vulnerables.\n\n4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: 'Avis' s'utilitza incorrectament com a sin\u00f2nim de persones grans en general. No es fa cap refer\u00e8ncia espec\u00edfica que indiqui que les persones grans en q\u00fcesti\u00f3 tinguin n\u00e9ts.\n\n5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article no recull veus pr\u00f2pies de persones grans ni utilitza fonts expertes que aportin context. Es limita a informar d'un succ\u00e9s sense aprofundir en una possible perspectiva o veu m\u00e9s inclusiva i diversa.",
        "rating": 40
    },
    "3315621": {
        "reason": "L'article analitza un succ\u00e9s en qu\u00e8 est\u00e0 involucrat un home de 73 anys, per\u00f2 no utilitza en cap moment el terme 'persones grans' o 'gent gran', ni tampoc 'avis'. Aix\u00f2 compleix els criteris de no usar 'avis' com a sin\u00f2nim de persones grans. Tanmateix, no es presenta l'home com a membre actiu de la societat en un context positiu o enriquidor, sin\u00f3 en un incident delictiu, la qual cosa no representa la diversitat positiva de les persones grans. L'article no empra llenguatge paternalista o condescendent, ja que es limita a descriure els fets. No es detecten estereotips associats a la inutilitat o fragilitat de les persones grans. No es fa \u00fas de terminologia incorrecta, per\u00f2 tampoc s'inclouen veus pr\u00f2pies o fonts expertes de persones grans que aportin context, fet que podria millorar la pr\u00e0ctica period\u00edstica inclusiva. En conclusi\u00f3, encara que l'article compleix amb alguns criteris d'abs\u00e8ncia d'estereotips i utilitzaci\u00f3 de terminologia correcta, no aconsegueix representar de forma activa ni diversa a les persones grans.",
        "rating": 70
    },
    "3315545": {
        "reason": "L'article exposat no compleix de manera \u00f2ptima els criteris del llibre d'estil de la CCMA pel que fa al tractament de les persones grans. 1. Pel que fa al llenguatge, el text fa servir el terme 'jubilats' per\u00f2 no utilitza termes com 'persones grans' o 'gent gran' de manera adequada en cap moment. Tamb\u00e9 s'omet qualsevol \u00fas indegut d''avis' o llenguatge condescendent. 2. La representaci\u00f3 de persones grans es limita \u00fanicament a una refer\u00e8ncia en el context de 'una comunitat de jubilats' on dues persones han mort, indicant una situaci\u00f3 passiva i de vulnerabilitat en lloc de participar activament en la societat. 3. Respecte a l'abs\u00e8ncia d'estereotips, l'article no inclou elements que estigmatitzin les persones grans, per\u00f2 com que gaireb\u00e9 no s'hi fa refer\u00e8ncia, no es percep un esfor\u00e7 actiu per evitar t\u00f2pics vinculats a la fragilitat. 4. L'\u00fas de 'jubilats' \u00e9s correcte en el context esmentat, per\u00f2 la manca de precisi\u00f3 terminol\u00f2gica queda palesa. 5. Finalment, el text no inclou testimonis de persones grans afectades ni fonts especialitzades, aix\u00ed que no es proporciona un context complet. En general, s'observa una manc\u00e0n\u00e7a de refer\u00e8ncia adequada i completa envers les persones grans segons est\u00e0ndards inclusius i respectuosos.",
        "rating": 50
    },
    "3315610": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article no utilitza cap terme com 'avis' o 'gent gran', sin\u00f3 que es refereix a l'individu com 'un home de 73 anys', evitant aix\u00ed el llenguatge paternalista o estereotipat. 2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: L'article no mostra aquest individu com a membre actiu de la societat en activitats socials, culturals o laborals. Al contrari, se centra en un incident relacionat amb una activitat presumptament il\u00b7legal, que no contribueix a una visi\u00f3 positiva de la seva participaci\u00f3 social. 3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article evita dramatitzar excessivament la situaci\u00f3, simplement reportant els fets. Tanmateix, la narrativa es podria interpretar com un estereotip, associant una persona gran amb activitats il\u00b7legals, disparant per defensar-se, que no ajuda a representar positivament la dignitat de les persones grans. 4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No aplica en aquest cas, ja que no es fa servir la paraula 'avis'. 5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge \u00e9s relativament inclusiu i no esbiaixat, per\u00f2 no es presenten veus pr\u00f2pies de les persones grans ni aportacions de fonts expertes que podrien haver ajudat a contextualitzar millor la situaci\u00f3.",
        "rating": 60
    },
    "3314325": {
        "reason": "L'article compleix principalment els criteris del llibre d'estil de la CCMA sobre el tractament de les persones grans. \n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: \n   - El term\u00e9 'persones grans' i 'gent gran' s'usa de manera adequada, evitant l'\u00fas incorrecte d''avis' per referir-se a persones grans en general. No es detecta un llenguatge paternalista o condescendent.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: \n   - Les persones grans es mostren com a membres actius i participatius, comen\u00e7ant relacions amoroses, participant en activitats socials i buscant nous reptes. Se'ls presenta de manera positiva i din\u00e0mica.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: \n   - L'article evita representar les persones grans amb estereotips de solitud o fragilitat extrema. Es destaca el valor emocional de les noves relacions, sense caure en t\u00f2pics negatius.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: \n   - No es fa servir el terme 'avis' de manera generalitzada. El text no fa refer\u00e8ncia a persones grans com a 'avis' excepte si fos necessari.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: \n   - El llenguatge \u00e9s inclusiu i es recullen testimonis propis de les persones grans entrevistades, com el Pascual i la Maria Jos\u00e9, contribuint a l'autenticitat i riquesa de la narrativa.\n\nEn conjunt, l'article incorpora una representaci\u00f3 positiva i equilibrada de les persones grans, alineant-se amb els principis del llibre d'estil de la CCMA.",
        "rating": 90
    },
    "3315893": {
        "reason": "L'article presenta algunes mencions a persones grans, especialment a trav\u00e9s de les declaracions de Sergi P\u00e0mies. Tanmateix, analitzant els criteris indicats: \n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: S'usa el terme 'iaies' en un context informal, per\u00f2 s'hauria de valorar si es referix concretament a \u00e0vies tatuades o si s'utilitza com a sin\u00f2nim de persones grans. No hi ha llenguatge clarament paternalista o condescendent, per\u00f2 la menci\u00f3 de 'ter\u00e0pia per a boomers' pot percebre's com un estereotip. \n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: No queda clar si les persones grans es mostren com a membres actius m\u00e9s enll\u00e0 de la refer\u00e8ncia als tatuatges, que pot no ser representativa de la seva participaci\u00f3 activa en la societat. \n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: El comentari sobre els tatuatges pot caure en el t\u00f2pic sense aportar altres perspectives sobre les persones grans. \n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: 'Iaies' sembla correcte si es fa refer\u00e8ncia a espec\u00edfiques \u00e0vies, per\u00f2 no s'ha d'usar com a generalitzaci\u00f3 per a totes les persones grans. \n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: No es recullen veus pr\u00f2pies de persones grans ni context que aporti diversitat a la seva experi\u00e8ncia m\u00e9s enll\u00e0 de la menci\u00f3 de tatuatges. En conjunt, l'article no compleix del tot els criteris necessaris per una representaci\u00f3 acurada de les persones grans.",
        "rating": 60
    },
    "3315911": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article no utilitza directament cap terme com 'persones grans' o 'gent gran', ni s'utilitza 'avis' com a sin\u00f2nim general. Aix\u00f2 implica que l'article \u00e9s neutral respecte a aquest aspecte, ja que no hi ha \u00fas inadequat. Tampoc s'observa un llenguatge paternalista, condescendent o estereotipat. \n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Les persones grans no s\u00f3n espec\u00edficament el tema central de l'article. No obstant, quan es parla de la p\u00e8rdua de mem\u00f2ria hist\u00f2rica, es fa refer\u00e8ncia de manera respectuosa a la mem\u00f2ria col\u00b7lectiva i individual, que tamb\u00e9 pot implicar a les persones grans. No es mostren persones grans com a membres actius directament en l'article. \n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: No s'ofereix una visi\u00f3 estereotipada de les persones grans, ni s'utilitza un to compassiu o dram\u00e0tic envers aquestes. Es mant\u00e9 un to neutral i anal\u00edtic sobre els temes tractats. \n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: Com esmentat anteriorment, 'avis' no s'utilitza en cap part de l'article, per tant, no hi ha errors terminol\u00f2gics en aquest aspecte. \n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge emprat \u00e9s inclusiu i no esbiaixat. No es recullen veus espec\u00edfiques de persones grans ni fonts expertes relacionades amb persones grans espec\u00edficament, ja que el tema central no est\u00e0 directament relacionat amb elles.\n\nL'article en q\u00fcesti\u00f3 no aborda espec\u00edficament les persones grans, per\u00f2 en els moments que esmenta aspectes indirectament relacionats, ho fa de manera respectuosa i neutra.",
        "rating": 85
    },
    "3315953": {
        "reason": "L'article no tracta espec\u00edficament sobre persones grans, sin\u00f3 que s'enfoca en el Festival de Cinema de Sitges. Tanmateix, menciona dos actors grans, Geoffrey Rush i John Lithgow, en el context de premiar les seves actuacions. Pel que fa a 'llenguatge correcte i respectu\u00f3s', l'article no fa servir el terme 'persones grans' o 'gent gran', ja que no n'\u00e9s l'objecte central. No s'utilitzen termes com 'avis' ni hi ha llenguatge paternalista o condescendent. En 'representaci\u00f3 diversa i activa', tot i no centrar-se en aix\u00f2, es mostra Geoffrey Rush, una persona gran, com a guanyador d'un premi honor\u00edfic, destacant la seva carrera activa i no estereotipada. No hi ha 'abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3' referent a les persones grans, ja que no es presenta Geoffrey Rush o John Lithgow com a estereotips de fragilitat o inutilitat, sin\u00f3 com a actors reconeguts. Quant a 'precisi\u00f3 terminol\u00f2gica', no es fa servir 'avis' incorrectament. Finalment, pel que fa a 'bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques', l'article \u00e9s inclusiu i no esbiaixat en el seu tractament dels actors grans, per\u00f2 tampoc s'inclouen veus pr\u00f2pies d'aquests actors fora de referir-se als premis. En general, tot i tractar menys el tema, no es troben errors significatius respecte als criteris indicats pel llibre d\u2019estil.",
        "rating": 80
    },
    "3316088": {
        "reason": "L'article esmenta un home de 67 anys que ha mort en un accident de tr\u00e0nsit. No es fa servir el terme 'persones grans' o 'gent gran', per\u00f2 tampoc es fa servir 'avis', que hauria estat incorrecte en aquest context. El llenguatge utilitzat no \u00e9s paternalista ni condescendent i s'aporta informaci\u00f3 de manera imparcial. No s'hi troben estereotips o dramatitzacions innecess\u00e0ries, ja que el focus de l'article \u00e9s l'accident de tr\u00e0nsit i les seves conseq\u00fc\u00e8ncies, no les edats o les suposades debilitats de les persones implicades. El llenguatge \u00e9s neutre i no esbiaixat, per\u00f2 l'article no recull veus pr\u00f2pies de persones grans ni fonts expertes que aportin context espec\u00edficament sobre les persones grans en accidents de tr\u00e0nsit. En general, l'article compleix els criteris de manera adequada, per\u00f2 no excel\u00b7lent, en tractar el tema amb respecte i rigor.",
        "rating": 85
    },
    "3316091": {
        "reason": "L'article no compleix adequadament els criteris del llibre d'estil de la CCMA sobre el tractament de les persones grans. En primer lloc, l'article no utilitza el terme 'persones grans' o 'gent gran' i es refereix a l'individu simplement com a 'home de 67 anys'. Aquest llenguatge \u00e9s correcte en termes d'evitar condescend\u00e8ncia, per\u00f2 tampoc destaca de manera positiva la diversitat i l'activitat de les persones grans, ja que el context \u00e9s un accident de tr\u00e0nsit. No es cau en l'error d'utilitzar 'avis' com a sin\u00f2nim de persones grans, ja que no s'utilitza aquest terme en cap moment. Tanmateix, l'article es centra exclusivament en un context de fragilitat (accident mortal), sense oferir perspectives sobre altres aspectes de la seva vida o contribucions socials. El to de l'article \u00e9s factual i evita un llenguatge compassiu o dramatitzat innecess\u00e0riament, tot i que no reflecteix diversitat en les representacions ni recull veus de persones grans o expertes per aportar context. Per tot aix\u00f2, l'article \u00e9s relativament neutre, per\u00f2 insuficient en termes de complir els principis de representaci\u00f3 diversa i activa i bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques en relaci\u00f3 amb les persones grans.",
        "rating": 60
    },
    "3315771": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article utilitza termes com 'persones d'entre 60 i 80 anys' i 'les persones m\u00e9s grans de 80 anys', evitant generalitzacions com 'avis', el que denota un \u00fas adequat del llenguatge. No es percep un to condescendent o estereotipat. \n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Les persones grans s\u00f3n representades en el context de la vacunaci\u00f3, per\u00f2 l'article no ofereix altres exemples de participaci\u00f3 activa o diversa d'aquest grup en la societat. Principalment se centra en el tema sanitari, reflectint una visi\u00f3 unidimensional. \n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article no utilitza un llenguatge que impliqui fragilitat o solitud extrema, ni un to compassiu o espectacular. Es tracta d'una pe\u00e7a informativa amb un to objectiu. \n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No hi ha \u00fas impropi del terme 'avis'. Els termes utilitzats s\u00f3n adequats i precisos d'acord amb el context de l'article.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L'article \u00e9s inclusiu i objectiu, per\u00f2 manca de testimonis o veus pr\u00f2pies de les persones grans o d'experts, cosa que podria haver enriquit el contingut. \n\nEn general, l'article s'alinea for\u00e7a b\u00e9 amb el llibre d'estil de la CCMA respecte dels criteris estudiats, tot i que podria millorar en la representaci\u00f3 m\u00e9s diversa de les persones grans.",
        "rating": 85
    },
    "3316228": {
        "reason": "L'article presenta alguns aspectes que no compleixen completament els criteris del llibre d'estil de la CCMA respecte al tractament de les persones grans. En primer lloc, no s'utilitza el terme 'persones grans' ni 'gent gran'; l'article individualitza el cas a la Maria Rosa Llad\u00f3 Mora, sense fer \u00fas del terme 'avis', tot i que es podria millorar fent refer\u00e8ncia de manera m\u00e9s inclusiva a les persones grans. Pel que fa al llenguatge, a moments l'article podria suggerir un to lleugerament condescendent quan es descriu la vulnerabilitat de la Maria Rosa ('tenia por del futur'), i aix\u00f2 pot implicar una falta de respecte subtil cap a la seva capacitat de decisi\u00f3. En termes de representaci\u00f3, la imatge que es presenta \u00e9s d'una persona vulnerable i v\u00edctima d'enganys, afavorint la percepci\u00f3 de fragilitat. Aix\u00f2 es refor\u00e7a amb frases com 'Ella tenia por del futur'. Tanmateix, no hi ha to dram\u00e0tic ni compassiu injustificat, i l'article es basa en fets concrets i una problem\u00e0tica social real. No obstant aix\u00f2, el llenguatge podria ser m\u00e9s inclusiu a l\u2019hora de representar aquesta persona gran en el context de la societat en general, incorporant activitats on aquestes persones no siguin nom\u00e9s v\u00edctimes. En termes de bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques, es donen testimonis directes de la Maria Rosa i es consulta un expert, l'advocat Rafael S\u00e1nchez Sevilla, per\u00f2 no es proporciona un context m\u00e9s ampli sobre les experi\u00e8ncies positives de les persones grans amb la tecnologia o inversions, el que podria equilibrar la narrativa.",
        "rating": 70
    },
    "3316233": {
        "reason": "L'article es centra en el festival de titelles de Valls i menciona un espectacle espec\u00edfic, 'Claudette', que \u00e9s un homenatge a la vellesa i a la saviesa de les \u00e0vies. En aquest cas, l'\u00fas del terme '\u00e0vies' sembla adequat dins del context de l'espectacle, que t\u00e9 una tem\u00e0tica espec\u00edfica que justifica el seu \u00fas. No hi ha altres refer\u00e8ncies directes a persones grans en l'article, i no s'utilitzen termes com 'avis' de manera generalitzada o inadequada. L'article no presenta llenguatge paternalista ni estereotipat vers les persones grans; m\u00e9s aviat, els espectacles com 'Claudette' se centren en aspectes positius com la saviesa. Pel que fa a la representaci\u00f3, no es tracten temes de depend\u00e8ncia o fragilitat perqu\u00e8 l'article se centra en l'oferta cultural del festival, sense dramatitzar la vellesa. S'utilitza un llenguatge neutral i respectu\u00f3s, i no es recorre a estereotips negatius. L'article, per\u00f2, no inclou veus pr\u00f2pies de les persones grans ni fonts expertes per aportar testimonis, el qual podria haver representat m\u00e9s diversitat. En conjunt, l'article respecta els criteris b\u00e0sics del llibre d'estil de la CCMA.",
        "rating": 85
    },
    "3316203": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s:** L'article fa refer\u00e8ncia a \"usuaris\" i no utilitza termes como \"persones grans\", \"gent gran\" o \"avis\", evitant aix\u00ed el llenguatge paternalista o estereotipat. No usa \"avis\" de manera inadequada.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa:** L'article se centra en la gesti\u00f3 del centre de dia i la disponibilitat de places, m\u00e9s que en la representaci\u00f3 de les persones grans. Tot i aix\u00f2, no limita les persones grans a contextos exclusius de depend\u00e8ncia per\u00f2 tampoc es mostra la seva participaci\u00f3 activa fora de l'\u00e0mbit d'atenci\u00f3 social.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3:** No hi ha cap estereotip o dramatitzaci\u00f3 evident en el text. L'article tracta el tema de manera informativa i objectiva, sense utilitzar t\u00f2pics de fragilitat o solitud extrema.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica:** L'article no fa \u00fas del terme \"avis\", per tant, compleix en termes de precisi\u00f3 terminol\u00f2gica.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques:** El llenguatge \u00e9s neutre i informatiu. Tot i que inclou declaracions i opinions de la consellera i l'alcaldessa, no es recullen veus pr\u00f2pies de les persones grans o testimonis directes que puguin oferir una perspectiva personal o m\u00e9s completa.\n\nEn conjunt, l'article \u00e9s respectu\u00f3s i objectiu, per\u00f2 podria millorar la representaci\u00f3 diversa i activa de les persones grans afegint testimonis o perspectives d'aquests individus.",
        "rating": 80
    },
    "3316201": {
        "reason": "L'article analitzat no compleix gaireb\u00e9 cap dels criteris editorials establerts per al tractament de persones grans segons el llibre d'estil de la CCMA. \n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article no esmenta expl\u00edcitament les persones grans, ni fa refer\u00e8ncia a elles utilitzant termes com 'persones grans', 'gent gran', o 'avis'. La pe\u00e7a est\u00e0 centrada en q\u00fcestions sobre la construcci\u00f3 i compravenda d'habitatges, sense mencionar aquest grup poblacional. Per tant, no hi ha llenguatge paternalista, condescendent o estereotipat envers les persones grans, ja que no forma part del focus de l'article.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: De nou, l'article no aborda cap cas de persones grans, ja sigui per mostrar-les com a membres actius de la societat o en contextos de depend\u00e8ncia. No es menciona cap exemple de participaci\u00f3 social, cultural o laboral de persones grans.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: Com que no es fa refer\u00e8ncia a les persones grans, no hi ha cap mena de t\u00f2pic o estereotip aplicat a elles, ni es presenta un to compassiu, dram\u00e0tic o injustificat envers aquest grup. \n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No es fa \u00fas del terme 'avis' en cap moment, ja que, com s'ha mencionat anteriorment, l'article no fa refer\u00e8ncia a les persones grans.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L'article no inclou veus o testimonis de persones grans o fonts expertes que aportin context sobre les necessitats o opinions d'aquest grup. No s'aborda cap tema relacionat amb els interessos o les perspectives de les persones grans.\n\nEn conclusi\u00f3, l'article est\u00e0 completament ali\u00e8 a la problem\u00e0tica de les persones grans, no complint aix\u00ed amb els criteris del llibre d'estil que li s\u00f3n aplicables.",
        "rating": 20
    },
    "3316191": {
        "reason": "L'article presenta diverses mancances segons els criteris del llibre d'estil de la CCMA:\n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article utilitza el terme 'avis' com a sin\u00f2nim de 'persones grans', la qual cosa no s'adequa als criteris ja que 'avis' s'hauria de reservar per a contextos espec\u00edfics de persones que s\u00f3n, efectivament, avis. El text tamb\u00e9 omet evitar el llenguatge paternalista o condescendent, tot i que no hi ha frases expl\u00edcitament despectives.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Les persones grans apareixen \u00fanicament en un context de vulnerabilitat i possible manipulaci\u00f3, no mostrant-se com a membres actius de la societat.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article refor\u00e7a estereotips de vulnerabilitat i manipulaci\u00f3, sense contextualitzar altres aspectes de la vida de les persones grans esmentades. El to, si b\u00e9 no \u00e9s obertament dram\u00e0tic o compassiu, no respecta del tot la dignitat i diversitat de les persones grans.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No es fa servir 'avis' de manera correcta, ja que no es confirma si les persones en q\u00fcesti\u00f3 s\u00f3n avis.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge no \u00e9s suficientment inclusiu ni es mostren veus pr\u00f2pies de les persones grans, ni tampoc s'utilitzen fonts expertes per aportar m\u00e9s context.\n\nEn general, l'article no compleix adequadament amb els principis editorials pel tractament de les persones grans, ja que refor\u00e7a estereotips i no empra terminologia encertada en diverses ocasions.",
        "rating": 40
    },
    "3316160": {
        "reason": "L'article compleix parcialment els criteris del llibre d'estil de la CCMA pel que fa al tractament de les persones grans. \n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article fa un \u00fas adequat del terme 'gent gran' en mencionar la resid\u00e8ncia de Puig d'en Roca. No hi ha \u00fas del terme 'avis' per referir-se generalment a les persones grans, evitant aix\u00ed un \u00fas inadequat. Tampoc s'observa un llenguatge paternalista, condescendent o estereotipat. \n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Les persones grans es mostren com a participants actius a trav\u00e9s de la programaci\u00f3 inclusiva del festival, amb un concert exclusiu adre\u00e7at a elles, suggerint una participaci\u00f3 cultural. \n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: Es respecta la dignitat de les persones grans al no associar-les amb t\u00f2pics de fragilitat; el to no \u00e9s compassiu ni dramatic. \n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: El terme 'avis' no es fa servir en cap moment, aix\u00ed que no es comet cap error terminol\u00f2gic en aquest aspecte. \n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge \u00e9s inclusiu i no esbiaixat. Tanmateix, l'article no recull testimonis o veus pr\u00f2pies de les persones grans o fonts expertes que podrien enriquir el context sobre la seva participaci\u00f3 i experi\u00e8ncia en el concert.",
        "rating": 85
    },
    "3316146": {
        "reason": "L'article presenta algunes defici\u00e8ncies en el compliment dels criteris del llibre d'estil de la CCMA. Pel que fa al llenguatge respectu\u00f3s, es fa servir el terme 'avis' com a sin\u00f2nim de persones grans ('matar dos avis') sense especificar si eren efectivament avis en termes de tenir n\u00e9ts, cosa que no s'adequa als criteris de precisi\u00f3 terminol\u00f2gica. A m\u00e9s, aquest \u00fas pot perpetuar l'associaci\u00f3 estereotipada de totes les persones grans com a 'avis'. Tot i que l'article no fa \u00fas expl\u00edcit d'un llenguatge paternalista, el context en qu\u00e8 es descriu la relaci\u00f3 de depend\u00e8ncia econ\u00f2mica entre les persones esmentades i l'acusat pot contribuir a una percepci\u00f3 de fragilitat. Respecte a la representaci\u00f3 activa, els protagonistes es mostren en un context passiu, centrat en la depend\u00e8ncia financera i la transici\u00f3 a una resid\u00e8ncia, sense altres aspectes de la seva vida social o cultural. Aix\u00f2 va en detriment de la representaci\u00f3 diversa i activa que el llibre d'estil promou. Tamb\u00e9, falta recollir veus pr\u00f2pies de les persones grans o experts per enriquir l'article amb context o diversos punts de vista.",
        "rating": 40
    },
    "3316504": {
        "reason": "L'article analitzat presenta el projecte REVIVE, que \u00e9s un programa de rehabilitaci\u00f3 per a persones grans mitjan\u00e7ant la realitat virtual. En termes de llenguatge correcte i respectu\u00f3s, l'article fa servir el terme 'persones grans' de manera adequada, evitant refer\u00e8ncies inapropiades com 'avis', que nom\u00e9s es menciona en casos espec\u00edfics. No es detecta un llenguatge paternalista o condescendent. Pel que fa a la representaci\u00f3 diversa i activa, l'article mostra les persones grans de manera activa, participants en un programa innovador que millora la seva qualitat de vida, no limitant-se a contextos de malaltia o depend\u00e8ncia. Respecte a l'abs\u00e8ncia d'estereotips, el text evita t\u00f2pics com la inutilitat o la fragilitat excessiva i no empra un to compassiu o dram\u00e0tic. Quant a la precisi\u00f3 terminol\u00f2gica, no es fa un \u00fas inapropiat d''avis', ajustant-se aix\u00ed als criteris del context. Finalment, pel que fa a les bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques, el llenguatge \u00e9s inclusiu i esbiaixat cap a l'activitat positiva de les persones grans. Tot i que el text no inclou testimonis directes de les persones grans, s\u00ed que s'esmenten institucions col\u00b7laboradores que aporten context adequat.",
        "rating": 90
    },
    "3316697": {
        "reason": "L'article majorit\u00e0riament compleix els criteris del llibre d'estil de la CCMA respecte al tractament de les persones grans:\n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s:**\n   - L'article utilitza el terme 'l'avi sardanista' referint-se espec\u00edficament a una persona que balla sardanes amb 92 anys, no com a sin\u00f2nim general de persones grans. No detectem un \u00fas inadequat dels termes ni un llenguatge paternalista o condescendent.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa:**\n   - Les persones grans es mostren en contextos actius i diversos, com participar en una llista electoral, ballar sardanes o tenir aficions culturals, no \u00fanicament en contextos de depend\u00e8ncia o fragilitat. \n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3:**\n   - No es perceben t\u00f2pics o dramatitzaci\u00f3 excessiva en el tractament de les persones grans. Es presenta una visi\u00f3 digna i respectuosa de la mateixa persona gran en el seu context vivencial.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica:**\n   - Es fa servir el terme 'avi' correctament quan es refereix a en Sidru com a persona gran que balla sardanes, i no es generalitza aquest terme per a totes les persones grans.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques:**\n   - El llenguatge \u00e9s inclusiu i plural, recollint diversos exemples de vides actives i no esbiaixades de persones grans, tot i que no hi ha testimonis directes de les persones grans mencionades o fonts expertes.\n\nEn conjunt, l'article mostra una representaci\u00f3 respectuosa i adequada de les persones grans segons els criteris indicats.",
        "rating": 90
    },
    "3316617": {
        "reason": "1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article no utilitza la terminologia 'persones grans', 'gent gran' o 'avis' perqu\u00e8 no se centra espec\u00edficament en aquest grup social; m\u00e9s aviat discuteix la participaci\u00f3 dels socis d'un club esportiu en funci\u00f3 de l'assist\u00e8ncia als partits. No es detecta llenguatge paternalista o condescendent. 2. Representaci\u00f3 diversa i activa: Tot i que es menciona l'edat dels socis, no s'hi atribueixen caracter\u00edstiques negatives per aquesta ra\u00f3. Concretament, s'indica que '1.000 primers socis de l'entitat, els de m\u00e9s edat, a qui el club va assegurar el passi a tots els partits sense passar pel sorteig'. Aix\u00f2 indica que tenen un paper actiu com a membres fidels de la comunitat del club. 3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: L'article no incideix en estereotips de fragilitat ni utilitza un to dram\u00e0tic injustificat sobre les persones grans. La menci\u00f3 d'aquest grup es fa en el context de participaci\u00f3 en esdeveniments esportius. 4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: Amb l'esment dels '1.000 primers socis de l'entitat, els de m\u00e9s edat', la terminologia \u00e9s correcta i no es generalitza 'avis' per a totes les persones grans. 5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article no inclou testimonis directes de persones grans espec\u00edficament. El llenguatge \u00e9s inclusiu pel que fa als socis del club, sense esbiaix. En general, l'article presenta un tractament adequat, respectant les persones grans i evitant estereotips, per\u00f2 mancaria una representaci\u00f3 m\u00e9s directa de veus d'aquest grup per assolir el m\u00e0xim de compliment dels criteris.",
        "rating": 85
    },
    "3316956": {
        "reason": "L'article descriu fets relacionats amb la mort de dos triatletes durant una competici\u00f3 Es fa un \u00fas correcte de la terminologia referida a les persones d'edat avan\u00e7ada, evitant termes paternalistes com 'avis'. Pel que fa al llenguatge utilitzat, no s'observa cap to condescendent ni estereotipat, i no es recorre a t\u00f2pics sobre persones grans. L'article presenta un dels triatletes, de 79 anys, com a participant actiu en una competici\u00f3 de triatl\u00f3, evitant associar la seva edat amb fragilitat o inutilitat. A m\u00e9s, la informaci\u00f3 s'ofereix de manera neutra i factual, sense dramatitzar excessivament els esdeveniments. No obstant aix\u00f2, no es recullen veus pr\u00f2pies dels participants o fonts expertes que podrien aportar un context m\u00e9s ric sobre la participaci\u00f3 d'adults grans en aquestes competicions, la qual cosa hauria enriquit la perspectiva de l'article. Aix\u00ed doncs, l'article est\u00e0 majorit\u00e0riament alineat amb els criteris del llibre d'estil, per\u00f2 podria complementar-se amb m\u00e9s testimoniatges o context.",
        "rating": 85
    },
    "3316793": {
        "reason": "L'article en q\u00fcesti\u00f3 tracta el tema de la depend\u00e8ncia i els serveis per a persones grans. Vegem cada criteri: \n\n1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article utilitza els termes \"persones grans\" i \"gent gran\" de manera adequada, evitant l'\u00fas generalitzat de \"avis\". Aix\u00f2 es veu en expressions com \"resid\u00e8ncies per a gent gran\". Aix\u00ed mateix, el llenguatge no \u00e9s paternalista ni condescendent en general.\n\n2. Representaci\u00f3 diversa i activa: Les persones grans apareixen principalment en contextos de depend\u00e8ncia i necessitats d'atenci\u00f3, com \u00e9s habitual en articles relacionats amb la llei de depend\u00e8ncia. No es descriuen en contextos socials o culturals, per la qual cosa podrien demostrar-se m\u00e9s com a membres actius de la societat. \n\n3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: Tot i que l'article tracta temes d'infrafinan\u00e7ament i espera en serveis de depend\u00e8ncia, no es recorre a exageracions innecess\u00e0ries. S'exposen dades i situacions concretes, evitant un to excessivament dram\u00e0tic.\n\n4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No s'utilitza el terme \"avis\" de manera inadequada, ja que no es fa servir com a sin\u00f2nim de persones grans.\n\n5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article recull veus expertes com la del president de l'Associaci\u00f3 Catalana de Directors de Centres i Serveis d'Atenci\u00f3 a la Depend\u00e8ncia Gerontol\u00f2gica. Tot i aix\u00f2, no hi ha testimonis directament de persones grans afectades, la qual cosa podria aportar m\u00e9s equilibri al reportatge.",
        "rating": 80
    },
    "3316827": {
        "reason": "L'article ofert no tracta espec\u00edficament el tema de les persones grans, sin\u00f3 la gesti\u00f3 de les mesures sanit\u00e0ries en relaci\u00f3 amb el virus respiratori i l'\u00fas de mascaretes. Manca refer\u00e8ncies espec\u00edfiques a les persones grans, sigui en el context de depend\u00e8ncia, salut, o qualsevol altre. Aix\u00ed que no s'apliquen els termes 'persones grans' o 'gent gran', i no s'avalua si es fa servir 'avis' de manera incorrecta. Pel que fa a la representaci\u00f3 diversificada i activa, aix\u00ed com a l'abs\u00e8ncia d'estereotips, l'article no entra en aquestes q\u00fcestions, ja que no tracta espec\u00edficament sobre les persones grans. Finalment, en termes de precisi\u00f3 terminol\u00f2gica i bones pr\u00e0ctiques, l'article mant\u00e9 un llenguatge neutre i informatiu sense biaixos aparents, per\u00f2 de nou, no aborda directament el tema de les persones grans. Per tant, no es pot valorar l'article en aquests aspectes espec\u00edfics del tractament de les persones grans segons els criteris demanats.",
        "rating": 50
    },
    "3316794": {
        "reason": "L'article no compleix completament amb els criteris del llibre d'estil de la CCMA en relaci\u00f3 amb el tractament de les persones grans. \n\n1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article no utilitza expl\u00edcitament el terme 'persones grans' o 'gent gran'. En comptes d'aix\u00f2, empra expressions com 'home de 79 anys i amb mobilitat redu\u00efda' i 'un home d'avan\u00e7ada edat', que podrien ser considerades descriptives per\u00f2 no necess\u00e0riament respectuoses, ja que enfatitzen l'edat i la debilitaci\u00f3 f\u00edsica sense necessitat. \n\n2. Representaci\u00f3 diversa i activa: Les persones grans a l'article apareixen exclusivament en contextos de fragilitat i com a v\u00edctimes de delictes. No es mostren com membres actius de la societat en altres contextos, la qual cosa limita la seva representaci\u00f3 positiva i diversa. \n\n3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: La narrativa utilitza frases com 'mobilitat redu\u00efda' i 'd'avan\u00e7ada edat' que poden refor\u00e7ar estereotips de fragilitat. Menci\u00f3 a l'impacte contra un vehicle tamb\u00e9 pot afegir un to dram\u00e0tic innecessari. \n\n4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No es fa servir el terme 'avis', per tant, no hi ha errors en aquest aspecte. \n\n5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article no introdueix veus pr\u00f2pies de les persones grans afectades ni d'experts que aportin context als fets descrits. Aix\u00f2 limita la inclusivitat i el contextualitzaci\u00f3 dels esdeveniments.\n\nEn resum, l'article tendeix a centrar-se en la condici\u00f3 de les v\u00edctimes m\u00e9s que no pas en les seves identitats com a persones majors, refor\u00e7ant potser de manera involunt\u00e0ria algunes connotacions negatives associades al fet de ser una persona gran.",
        "rating": 50
    },
    "3317010": {
        "reason": "L'article en q\u00fcesti\u00f3 no tracta espec\u00edficament sobre persones grans o gent gran, sin\u00f3 sobre la menopausa, que afecta principalment persones que es troben entre els 45 i els 55 anys. Aix\u00ed, els criteris espec\u00edfics del tractament de les persones grans del llibre d'estil de la CCMA dif\u00edcilment es poden aplicar directament a aquest article. \n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: No es fa servir el terme 'persones grans' o 'gent gran', ni tampoc 'avis', ja que l'article no tracta directament aquest col\u00b7lectiu. El llenguatge \u00e9s respectu\u00f3s i no paternalista envers les dones que passen per la menopausa.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: L'article no enfoca persones grans, per\u00f2 l'Helena, que \u00e9s mencionada, no \u00e9s presentada com una persona dependent; m\u00e9s aviat s'aborda el seu problema i com la ter\u00e0pia hormonal pot millorar la seva qualitat de vida.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article no projecta la imatge de fragilitat ni d'inutilitat. Els problemes de salut que esmenta estan contextualitzats en l'experi\u00e8ncia de la menopausa i no dram\u00e0tics.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: El terme 'avis' no apareix en l'article.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge \u00e9s neutre i inclusiu. Hi ha declaracions de metges experts per aportar context al tema tractat. Cap veu pr\u00f2pia de 'persones grans' \u00e9s recollida perqu\u00e8 no \u00e9s el focus de l'article.\n\nAt\u00e8s que el tema \u00e9s la menopausa i no es fan refer\u00e8ncies incorrectes a la gent gran, per\u00f2 tampoc s'aborden espec\u00edficament les q\u00fcestions relacionades amb l'envelliment, l'article no pot ser avaluat plenament amb base en els criteris referents a persones grans.",
        "rating": 85
    },
    "3317064": {
        "reason": "L'article fa un tractament adequat i respectu\u00f3s de les persones grans. En primer lloc, s'utilitza correctament 'persones grans' quan es fa refer\u00e8ncia als participants de la consulta sense caure en usos incorrectes o estereotipats com 'avis'. La representaci\u00f3 dels individus majors d\u2019edat \u00e9s positiva i diversa: per exemple, Santi Arboix, de 94 anys, participa activament compartint la seva opini\u00f3 sobre la consulta, demostrant ser un membre actiu i conscient de la comunitat. A m\u00e9s, l'article evita en tot moment presentar les persones grans en situacions de vulnerabilitat, malaltia o depend\u00e8ncia, i no hi ha llenguatge condescendent o paternalista. No hi ha pres\u00e8ncia de t\u00f2pics sobre inutilitat o solitud, i es mant\u00e9 un to neutre i respectu\u00f3s, sense dramatitzaci\u00f3, decantant-se per oferir una imatge digna i activa de les persones grans. Aix\u00ed mateix, no es nota cap biaix en el llenguatge, i les veus dels majors d\u2019edat s'inclouen directament sense intermediaris ni fonts externes, respectant aix\u00ed les bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques.",
        "rating": 95
    },
    "3317059": {
        "reason": "L'article esmenta la reforma de la pla\u00e7a de l'Alzina i la creaci\u00f3 d'un casal per a gent gran, per\u00f2 no aprofundeix en detalls ni representa activament a aquest col\u00b7lectiu. 1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article usa 'gent gran' correctament i no utilitza 'avis' ni llenguatge paternalista o condescendent. 2. Representaci\u00f3 diversa i activa: No es mostren persones grans com a membres actius de la societat, i tampoc es detalla el paper o activitat que el casal proporcionar\u00e0 per a aquest col\u00b7lectiu. 3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: No s'utilitzen t\u00f2pics ni es presenta la gent gran en situacions de depend\u00e8ncia o fragilitat. 4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No es fa \u00fas incorrecte del terme 'avis'. 5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: Malgrat l'\u00fas inclusiu de 'gent gran', faltaria aprofundir en la inclusi\u00f3 de veus pr\u00f2pies d\u2019aquestes persones o experts per donar un context m\u00e9s ric. En conjunt, l'article compleix amb els criteris b\u00e0sics del llenguatge, per\u00f2 \u00e9s limitat en proporcionar una representaci\u00f3 activa i significativa de la gent gran en el context descrit.",
        "rating": 75
    },
    "3317058": {
        "reason": "L\u2019article compleix en bona mesura els criteris del llibre d\u2019estil de la CCMA pel tractament de les persones grans. Anem punt per punt:\n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L\u2019article utilitza el terme 'gent gran' de manera correcta. No hi ha \u00fas dels termes 'avis' i '\u00e0vies', evitant aix\u00ed la confusi\u00f3 o generalitzaci\u00f3 d'aquests termes per referir-se a totes les persones grans. Tampoc s'aprecia un llenguatge paternalista, condescendent o estereotipat envers aquest col\u00b7lectiu.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Encara que l\u2019article no explora en detall la participaci\u00f3 activa de les persones grans, es menciona la creaci\u00f3 d'un casal per a la gent gran, que pot suggerir un espai de participaci\u00f3 i inclusi\u00f3 social per part d'aquest grup. No es presenten les persones grans des de la depend\u00e8ncia o fragilitat, sin\u00f3 com a membres de la comunitat que es beneficiaran del nou casal.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: No s'empren estereotips negatius ni hi ha un to dram\u00e0tic innecessari. El text es mant\u00e9 informatiu i neutral.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: L'article no utilitza el terme 'avis', per tant, no hi ha lloc a error o mal \u00fas en aquest sentit.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: Si b\u00e9 el llenguatge \u00e9s inclusiu i no esbiaixat, l\u2019article no inclou veus pr\u00f2pies de persones grans ni testimonis experts espec\u00edficament sobre aquest projecte. Aix\u00f2 podria millorar la comprensi\u00f3 de l'impacte potencial del casal per a la gent gran.\n\nEn general, l'article s'alinea raonablement b\u00e9 amb els criteris del llibre d'estil, per\u00f2 podria enriquir-se afegint veus pr\u00f2pies de les persones grans.",
        "rating": 85
    },
    "3316978": {
        "reason": "L'article proporcionat no cont\u00e9 cap menci\u00f3 espec\u00edfica a les persones grans, ja siguin avis o d'altres termes similars. Els temes centrals de l'article s\u00f3n el festival de cinema CLAM, les seves tem\u00e0tiques socials i els esdeveniments associats, com ara la primera Nit de l'Audiovisual de la Catalunya Central. Tot i que es fa esment a l'alzheimer, no es discuteix espec\u00edficament des de la perspectiva de les persones grans ni es fa cap valoraci\u00f3 que pugui suggerir un tractament estereotipat o condescendent. Per tant, l'article no pot ser avaluat segons els criteris espec\u00edfics indicats ja que simplement no tracta sobre persones grans.",
        "rating": 85
    },
    "3317255": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article fa servir el terme 'avis' quan es refereix espec\u00edficament a una parella que tenia n\u00e9ts, per tant, el seu \u00fas \u00e9s correcte. No obstant, es podria haver optat per termes com 'persones grans' per evitar un enfocament estereotipat. No es detecta llenguatge paternalista o condescendent, per\u00f2 la descripci\u00f3 de les v\u00edctimes com a 'vulnerables' i en 'situaci\u00f3 de fragilitat' pot transmetre una imatge estereotipada.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Les persones grans en l'article es presenten en un context de vulnerabilitat i delicte, no es mostren com a membres actius de la societat. La seva representaci\u00f3 es limita a ser v\u00edctimes, sense destacar altres aspectes de la seva vida o participaci\u00f3 social.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: Tot i que els fets s\u00f3n tr\u00e0gics i poden justificar un cert to dram\u00e0tic, cal evitar refor\u00e7ar la idea de fragilitat excessiva associada a l'edat. El text descriu les v\u00edctimes en termes de 'vulnerabilitat' i 'fragilitat', el que pot contribuir a un estereotip negatiu.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: L'\u00fas del terme 'avis' \u00e9s t\u00e8cnicament correcte, per\u00f2 l'article s'ha centrat exclusivament en el seu paper com a v\u00edctimes vulnerables, podent donar una imatge esbiaixada de les persones grans.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: No es recullen veus pr\u00f2pies de les persones grans o fonts expertes per oferir una perspectiva m\u00e9s equilibrada. El llenguatge podria ser percebut com esbiaixat cap a una visi\u00f3 de les persones grans com a vulnerables sense capacitat de defensa.",
        "rating": 60
    },
    "3317228": {
        "reason": "L'article presenta diverses mancances respecte als criteris del llibre d'estil de la CCMA per al tractament de les persones grans. 1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: En el text s'utilitza el terme 'persones grans', per\u00f2 l'article est\u00e0 densament centrat en els esdeveniments criminals, i no en les persones grans com a protagonistes socials. No es fa \u00fas indegut de 'avis', ni hi ha un to clarament paternalista o condescendent, per\u00f2 la narraci\u00f3 se centra en un context criminal. 2. Representaci\u00f3 diversa i activa: Les persones grans nom\u00e9s es presenten des del punt de vista de la seva vulnerabilitat, ja que s\u00f3n v\u00edctimes d'un crim. No es reflecteix cap aspecte de la seva vida activa o independ\u00e8ncia. 3. Abs\u00e8ncia d'estereotips i dramatitzaci\u00f3: L'article no sembla apel\u00b7lar a estereotips negatius sobre les persones grans, per\u00f2 s\u00ed que se centra molt en el crim, cosa que pot dramatitzar la fragilitat de les v\u00edctimes sense abordar altres dimensions de la seva identitat. 4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No hi ha \u00fas inadequat del terme 'avis', aix\u00ed que no es generalitza incorrectament aquest terme. 5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: No es recullen veus pr\u00f2pies de les persones grans ni hi ha cap context m\u00e9s ampli sobre la seva situaci\u00f3 social. Tampoc no hi ha fonts expertes que aportin diversitat de perspectives ni an\u00e0lisi social.",
        "rating": 45
    },
    "3317188": {
        "reason": "L'article compleix en gran mesura els criteris del llibre d'estil de la CCMA sobre el tractament de les persones grans. \n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: S'utilitza el terme 'persones grans' adequadament i es respecta l'abs\u00e8ncia de termes paternalistes o condescendents. Exemples inclouen expressions com 'experi\u00e8ncies que promouen el goig de viure' i '\u00e9s meravell\u00f3s', que denoten un respecte per la contribuci\u00f3 i l'autonomia de les persones grans. \n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Les persones grans estan representades com a membres actius de la societat, participant en una obra de teatre i discutint temes com el desig i el plaer. Aquesta representaci\u00f3 els mostra en un context cultural i comunitari positiu, evitant limitacions per depend\u00e8ncia o fragilitat.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article no inclou estereotips sobre la inutilitat o la solitud dels grans. En canvi, subratlla la seva capacitat de contribuir significativament a projectes culturals. \n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No es fa servir incorrectament el terme 'avis' per referir-se a persones grans, excepte quan es parla d'experi\u00e8ncies concretes amb n\u00e9ts. \n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge \u00e9s inclusiu i s'ofereixen veus pr\u00f2pies de les persones grans, com el testimoni de la Marga Queralt, que expressa el valor de participar en l'obra. Aix\u00f2 ajuda a personalitzar i enriquir la narrativa de l'article.",
        "rating": 95
    },
    "3317305": {
        "reason": "L'article analitzat compleix raonablement b\u00e9 amb els criteris editorials de la CCMA sobre el tractament de les persones grans. En primer lloc, el llenguatge \u00e9s correcte i respectu\u00f3s. No s'utilitza el terme 'avis' de forma generalitzada per referir-se a persones grans; nom\u00e9s es menciona una persona gran de forma espec\u00edfica, Maria Teresa Puigcabanes, de 90 anys, la qual cosa s'alinea amb el context de l'article. No hi ha \u00fas de llenguatge paternalista o condescendent. En segon lloc, es mostra aquesta persona gran, Maria Teresa Puigcabanes, com un membre actiu de la societat, ja que participa activament en la consulta per decidir el futur del municipi. Aix\u00f2 demostra una representaci\u00f3 activa i no nom\u00e9s en contextos de depend\u00e8ncia o fragilitat. A m\u00e9s, es respecta la dignitat de les persones grans, evitant estereotips com la solitud extrema o fragilitat excessiva, i s'evita el to compassiu, dram\u00e0tic o espectacular. En termes de precisi\u00f3 terminol\u00f2gica, no es fa servir 'avis' de manera incorrecta. Finalment, el llenguatge \u00e9s inclusiu i es recullen veus pr\u00f2pies, com la de Maria Teresa Puigcabanes, aportant testimonis de persones grans involucrades en la tem\u00e0tica de l'article. En conjunt, l'article est\u00e0 ben alineat amb els criteris del llibre d'estil de la CCMA.",
        "rating": 95
    },
    "3317235": {
        "reason": "L'article t\u00e9 un enfocament generalment positiu i respectu\u00f3s envers les persones grans i compleix en gran mesura els criteris del llibre d'estil de la CCMA. \n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: El terme 'gent gran' s'utilitza correctament, i l'article evita usar 'avis' com a sin\u00f2nim general de persones grans. \u00danicament es menciona 'avis' en un comentari directe d'una de les protagonistes sobre la conducci\u00f3, reflectint una percepci\u00f3 generacional i no una imposici\u00f3 de l'autor. El llenguatge no \u00e9s paternalista ni condescendent, sin\u00f3 que dona veu pr\u00f2pia a les protagonistes.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Les dones grans involucrades es mostren com a membres actius de la societat: Roser Capdevila i Pilar\u00edn Bay\u00e9s continuen participant en activitats creatives, i la Iaia Angeleta \u00e9s activa a les xarxes socials i condueix, mostrant independ\u00e8ncia i capacitat d'acci\u00f3.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article respecta la dignitat de les protagonistes, evitant t\u00f2pics negatius com la fragilitat. Les experi\u00e8ncies que narren s\u00f3n positives i centrades en la seva autonomia i \u00e8xits. No hi ha un to compassiu o dram\u00e0tic.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: L'\u00fas del terme 'avis' en el context dels comentaris de la Iaia Angeleta \u00e9s adequat, ja que aparentment fa refer\u00e8ncia a una comparativa generacional en termes de conducci\u00f3, m\u00e9s que a generalitzar per a totes les persones grans.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: Les protagonistes s\u00f3n les veus principals de l'article, aportant els seus propis testimonis. No hi ha evid\u00e8ncia de biaix en la presentaci\u00f3 de les seves hist\u00f2ries, que s\u00f3n narratives inclusives i respectuoses.",
        "rating": 90
    },
    "3317512": {
        "reason": "L'article en q\u00fcesti\u00f3 no aborda espec\u00edficament el tema de les persones grans, ni tampoc utilitza terminologia relacionada amb aquest grup (com ara \u00abpersones grans\u00bb, \u00abgent gran\u00bb o \u00abavis\u00bb). Es menciona el dissident algeri\u00e0 Hichem Aboud, que t\u00e9 69 anys, per\u00f2 no es fa cap refer\u00e8ncia espec\u00edfica a la seva edat en termes de depend\u00e8ncia, fragilitat o altres aspectes sovint estereotipats dels ancians. El text es focalitza en els fets del segrest i alliberament d'Aboud, sense utilitzar un llenguatge condescendent o paternalista. Tampoc hi ha estereotips o dramatitzaci\u00f3 injustificada pel fet de ser una persona gran. L\u2019\u00fanica refer\u00e8ncia a Aboud \u00e9s sobre la seva tasca com a escriptor i periodista, cosa que ajuda a mostrar-lo com a un membre actiu de la societat. No es reflecteixen, tanmateix, veus pr\u00f2pies d'Aboud ni es menciona cap expert sobre el tema tractat. En resum, encara que no es detecten incompliments en el tractament espec\u00edfic de les persones grans, tampoc es fa un esfor\u00e7 conscient per oferir una representaci\u00f3 diversa i activa d'aquest col\u00b7lectiu.",
        "rating": 85
    },
    "3317484": {
        "reason": "1. **Llenguatge correct i respectu\u00f3s**: L'article no fa servir el terme 'persones grans', 'gent gran' o 'avis', sin\u00f3 que es refereix directament al nom de la persona, Joan Cerc\u00f3s Rosa. En cap moment utilitza llenguatge paternalista, condescendent o estereotipat.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Joan Cerc\u00f3s \u00e9s representat com un membre actiu de la societat. El text destaca la seva participaci\u00f3 durant moltes d\u00e8cades en el sector de l'arr\u00f2s i en la defensa del delta de l'Ebre, aix\u00ed com la seva implicaci\u00f3 en c\u00e0rrecs dins de la Uni\u00f3 de Pagesos i la Uni\u00f3 Europea.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article respecta la dignitat de Cerc\u00f3s, evitant t\u00f2pics negatius com la inutilitat o la solitud. No adopta un to compassiu, dram\u00e0tic o espectacular, sin\u00f3 que s'enfoca en la seva carrera i contribucions.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No es fa \u00fas del terme 'avis' en cap moment, de manera que aquest punt no s'aplica directament a l'article.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge \u00e9s inclusiu i no esbiaixat. No es recullen veus pr\u00f2pies de Cerc\u00f3s o fonts expertes al respecte, ja que l'article se centra en la seva vida i contribucions. Aix\u00f2 podria considerar-se una manca, per\u00f2 no perjudica greument l'an\u00e0lisi del seu llegat.\n\nEn conclusi\u00f3, l'article compleix amb la majoria dels criteris del llibre d'estil de la CCMA en el tractament de les persones grans, retratant Joan Cerc\u00f3s de manera digna i reconeixent les seves contribucions a la societat.",
        "rating": 90
    },
    "3317442": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article utilitza correctament el terme 'gent gran' en el t\u00edtol i el cos de l'article sense connotacions negatives. No s'utilitza el terme 'avis' de manera inapropiada. No es detecta llenguatge paternalista ni condescendent. \n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: L'article no mostra les persones grans com a membres actius de la societat, ja que es limita a reflectir-les en un context de depend\u00e8ncia i fragilitat a causa de l'incident. No obstant aix\u00f2, l'article no pret\u00e9n representar totes les persones grans, sin\u00f3 reportar un fet espec\u00edfic. \n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article informa sobre un incident sense dramatitzar excessivament els fets ni utilitzar un to compassiu injustificat. No hi ha refer\u00e8ncies que vagin contra la dignitat de les persones grans. \n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No es fa servir 'avis' en cap context, per la qual cosa el criteri es compleix. \n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L'article no inclou veus pr\u00f2pies de persones grans ni consultes a fonts expertes que poguessin aportar m\u00e9s context sobre la situaci\u00f3, cosa que podria millorar la informaci\u00f3 proporcionada. El llenguatge \u00e9s neutral i no esbiaixat.",
        "rating": 80
    },
    "3317399": {
        "reason": "1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article utilitza el terme 'gent gran' de manera adequada en el context de persones amb mobilitat redu\u00efda, i no fa servir 'avis' com a sin\u00f2nim general, complint aix\u00ed amb aquest criteri. El llenguatge no \u00e9s paternalista ni condescendent, ja que simplement presenta els fets i el malestar experimentat per les persones afectades. \n\n2. Representaci\u00f3 diversa i activa: Les persones grans apareixen en un context de dificultat a causa de la infraestructura, m\u00e9s que com a membres actius de la societat. No es presenten exemples de participaci\u00f3 social, cultural o laboral de persones grans, de manera que l'article no compleix totalment aquest criteri. \n\n3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: L'article respecta la dignitat de les persones grans, descrivint les dificultats concretes que poden tenir sense utilitzar estereotips negatius com la inutilitat o dramatitzar en exc\u00e9s la situaci\u00f3. No s'usa un to compassiu ni espectacular injustificadament. \n\n4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: El terme 'avis' no es fa servir, el que \u00e9s correcte ja que l'article no tracta espec\u00edficament de persones amb n\u00e9ts. Aix\u00ed, es garanteix la precisi\u00f3 terminol\u00f2gica. \n\n5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: El llenguatge \u00e9s inclusiu i no esbiaixat. No s'han recollit veus pr\u00f2pies de les persones grans per aportar el seu testimoni, sin\u00f3 que s'han centrat en les declaracions dels responsables i coordinadores, el que limita la pluralitat de perspectives. \n\nEn general, l'article compleix diversos aspectes del llibre d'estil, per\u00f2 podria millorar en mostrar una representaci\u00f3 m\u00e9s activa de les persones grans i recollir directament les seves veus.",
        "rating": 75
    },
    "3317974": {
        "reason": "L'article esmenta a una dona de 80 anys pel fet d'haver adquirit un mico, per\u00f2 no es fa un \u00fas adequat del terme 'persones grans' o 'gent gran'. L'article tampoc proporciona cap representaci\u00f3 activa d'aquesta persona gran, ja que \u00fanicament se la descriu en relaci\u00f3 amb la possessi\u00f3 de l'animal. A m\u00e9s, no s'utilitza el terme 'avis', evitant aix\u00ed l'\u00fas incorrecte. Per\u00f2, l'article manca d'elements que integrin la perspectiva de la dona, \u00e9s a dir, no hi ha veus o testimonis d'ella. Tot i aix\u00f2, tampoc cau en dramatitzacions o estereotips evidents respecte a la seva edat. Finalment, el llenguatge \u00e9s relativament objectiu i no especialment esbiaixat contra les persones grans, per\u00f2 es pot millorar en termes de representaci\u00f3 activa i diversa.",
        "rating": 70
    },
    "3317981": {
        "reason": "L'article analitzat se centra principalment en temes de pressupost municipal i infraestructures a Olot, i no aborda espec\u00edficament la q\u00fcesti\u00f3 de les persones grans. No es fa servir el terme 'persones grans', 'gent gran' o 'avis', ja que les persones grans no s\u00f3n el focus central de l'article. Aix\u00ed doncs, l'article no involucra aspectes que podrien liderar a una avaluaci\u00f3 d'estereotips, llenguatge condescendent, representaci\u00f3 o estigmatitzaci\u00f3 de les persones grans. No hi ha cap menci\u00f3 de persones grans en situaci\u00f3 de depend\u00e8ncia, malaltia, ni en contextos de fragilitat. D'aquesta manera, es podria argumentar que l'article compleix t\u00e8cnicament amb els criteris del llibre d'estil pel que fa a l'abs\u00e8ncia de refer\u00e8ncies inadequades, m\u00e9s encara perqu\u00e8 simplement no inclou aquests temes. Les bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques no s\u00f3n aplicables en aquest context espec\u00edfic per a persones grans, ja que no es tracta directament aquest tema.",
        "rating": 75
    },
    "3317924": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article no fa esment directe a 'persones grans' o 'gent gran'. A l'esmentar l'edat de Gis\u00e8le Pelicot (72 anys), no es fan servir termes com 'avis', aix\u00ed que es compleixen les directrius pel que fa a la terminologia. El llenguatge no \u00e9s condescendent ni estereotipat, sin\u00f3 que tracta la situaci\u00f3 amb respecte i sense paternalismes.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Gis\u00e8le Pelicot es mostra com una persona activa, involucrada en la lluita contra la viol\u00e8ncia sexual, participant activament en el judici i rebent suport per la seva fermesa i coratge. Aix\u00f2 contraresta la visi\u00f3 tradicional de les persones grans com a fr\u00e0gils o dependents, destacant el seu rol significatiu socialment.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article respecta la dignitat de Gis\u00e8le Pelicot, centrant-se en la seva for\u00e7a i determinaci\u00f3 enfront d'una situaci\u00f3 dif\u00edcil. No es tracta amb un to compassiu o dram\u00e0tic injustificat, sin\u00f3 que es posa en valor la seva veu i el seu paper com a activista.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: L'article no utilitza el terme 'avis', per tant, no hi ha generalitzacions o imprecisions terminol\u00f2giques.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge \u00e9s inclusiu i no esbiaixat, i l'article proporciona veu pr\u00f2pia a Gis\u00e8le Pelicot, destacant la seva narrativa com una font crucial del relat. No es fa refer\u00e8ncia a fonts expertes, per\u00f2 la veu de l'afectada \u00e9s suficient per al context abordat.",
        "rating": 95
    },
    "3317930": {
        "reason": "1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article no utilitza el terme 'persones grans' o 'gent gran' sin\u00f3 que es refereix a Pilar Aymerich directament pel seu nom. Cap terme com 'avis' s'utilitza indegudament. No hi ha un llenguatge paternalista, condescendent o estereotipat en relaci\u00f3 amb la seva edat o amb les persones grans en general.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Pilar Aymerich es presenta com a membre actiu de la societat, amb una carrera fotogr\u00e0fica influent i destacada. Se l'inclou com una figura important dins del m\u00f3n de la fotografia, amb iniciativa personal i professional.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: No s\u2019utilitzen estereotips negatius sobre la seva edat, com ara fragilitat o inutilitat. Tot i que es menciona en un to joc\u00f3s que \u00e9s invisible per la seva avan\u00e7ada edat, s\u2019enfoca com a una caracter\u00edstica positiva que l\u2019ajuda en el seu treball, no com a una limitaci\u00f3.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: En cap moment es confonen termes com 'avis' per referir-se a persones grans en general; l'atenci\u00f3 se centra en la traject\u00f2ria de Pilar Aymerich.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: El llenguatge utilitzat \u00e9s inclusiu i no esbiaixat. Es recullen veus pr\u00f2pies de Pilar Aymerich en forma de cites directes, cosa que permet transmetre el seu punt de vista personal.\n\nL'article compleix adequadament els criteris definits pel llibre d'estil de la CCMA per al tractament de persones grans, representant Pilar Aymerich com una persona activa, respectada i amb plena ag\u00e8ncia sobre la seva vida professional.",
        "rating": 95
    },
    "3318202": {
        "reason": "L'article es centra principalment en les activitats i prefer\u00e8ncies culturals de l'escriptora Laia Aguilar i no tracta espec\u00edficament sobre persones grans, excepte en una breu refer\u00e8ncia inicial que menciona un di\u00e0leg entre dos personatges: Greta i la seva \u00e0via Matilde, en el context d'una novel\u00b7la. A continuaci\u00f3, aplicar\u00e9 els criteris proposats:\n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: \n   - No es fa servir el terme \"persones grans\" o \"gent gran\" perqu\u00e8 l'article no tracta directament de persones grans.\n   - S'usa el terme \"\u00e0via\" en un context apropiat dins de la ficci\u00f3 liter\u00e0ria, parlant espec\u00edficament d'una relaci\u00f3 entre \u00e0via i neta. No s'usa com a sin\u00f2nim de persones grans en general.\n   - No hi ha llenguatge paternalista, condescendent o estereotipat, ja que no es descriu les persones grans de manera que caigui en aquests errors.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: \n   - L'article no inclou descripcions sobre persones grans participatives o actives en la societat perqu\u00e8 se centra en altres temes com la literatura i activitats culturals.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: \n   - En la menci\u00f3 de l'\u00e0via Matilde no es fan servir t\u00f2pics com fragilitat o solitud extrema. No hi ha dramatitzaci\u00f3 excessiva en la breu menci\u00f3 feta.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**:\n   - L'\u00fas d'\"\u00e0via\" \u00e9s adequat al context de la novel\u00b7la que es menciona.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**:\n   - L'article no inclou veus pr\u00f2pies de persones grans ni testimonis d'experts sobre aquest grup, ja que l'enfocament \u00e9s diferent.\n\nEn conjunt, encara que l'article no infringeix directament les guies del tractament de les persones grans, no t\u00e9 cap tractament ampli o conscient sobre aquest tema.",
        "rating": 75
    },
    "3317910": {
        "reason": "L'article compleix els criteris del llibre d'estil de la CCMA sobre el tractament de les persones grans de les seg\u00fcents maneres: \n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article no utilitza el terme 'avis' de manera generalitzada, ja que es refereix a Maria Rosa Boladeras com a activista de manera respectuosa i sense condescend\u00e8ncia. El llenguatge emprat \u00e9s correcte i no paternalista.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Maria Rosa Boladeras \u00e9s presentada com una persona activa i influent en la lluita contra les sectes. Aix\u00f2 refor\u00e7a la visi\u00f3 de les persones grans com a membres actius i no simplement en situacions de vulnerabilitat.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article evita t\u00f2pics negatius sobre les persones grans. Al contrari, presenta Boladeras com una figura resilient i proactiva, trencant estereotips sobre fragilitat.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: En cap moment es fa servir el terme 'avis' de manera inexacta. La precisi\u00f3 terminol\u00f2gica es mant\u00e9 i es respecta segons el context.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L'article inclou la veu de Maria Rosa Boladeras, proporcionant un testimoni directe que enriqueix el context informatiu. El llenguatge \u00e9s inclusiu i es basa en una narraci\u00f3 equilibrada, sense biaix evident.",
        "rating": 95
    },
    "3317950": {
        "reason": "L'article analitzat est\u00e0 centrat en la menopausa i els canvis que experimenten les dones en aquesta etapa, no sobre les persones grans o de gent gran en sentit ampli. Aix\u00ed doncs, no tracta directament el tema de les persones grans com s'espera segons els criteris de la CCMA. Tot i aix\u00f2, es poden fer algunes observacions particularitzades als criteris del llibre d'estil:\n\n1. **Llenguatge correcte i respectu\u00f3s**: L'article no utilitza termes com 'gent gran' o 'avis', ja que el focus tem\u00e0tic no tracta exclusivament les persones grans a nivell generacional, sin\u00f3 la menopausa. En aquest context espec\u00edfic, el llenguatge \u00e9s respectu\u00f3s i adequat en relaci\u00f3 al tema tractat, evitant ser condescendent.\n\n2. **Representaci\u00f3 diversa i activa**: Les dones que apareixen a l'article (Elisenda Pineda i Montse Barderi) s\u00f3n presentades com a persones actives i opinatives sobre la seva experi\u00e8ncia amb la menopausa, representant-se amb veu pr\u00f2pia i en un context de discussi\u00f3 cultural i m\u00e8dica, no limitat a la depend\u00e8ncia o la fragilitat.\n\n3. **Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3**: L'article tracta la menopausa d'una manera informativa i normalitzadora. Es destaca la import\u00e0ncia d\u2019acceptar els canvis i informar-se adequadament, sense dramatitzar innecess\u00e0riament la situaci\u00f3.\n\n4. **Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica**: No s'hi utilitzen termes que puguin confondre's o generalitzar-se cap a les persones grans de manera inapropiada, ja que el tema \u00e9s espec\u00edfic de la menopausa i no es relaciona directament amb el concepte d\u2019envelliment o ser avi/a.\n\n5. **Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques**: L'article fa \u00fas de fonts diverses, incloent opinions de professionals, com \u00e9s el cas de la doctora Mart\u00ednez, aix\u00ed com altres dones amb experi\u00e8ncies personals, oferint un ventall equilibrat de perspectives. El llenguatge \u00e9s inclusiu i esbiaixat cap a informar correctament sobre el tema de la menopausa.",
        "rating": 80
    },
    "3318176": {
        "reason": "1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article fa servir el terme 'dona de 74 anys' per referir-se a la persona gran, evitant el terme 'avis' que no seria adient si no es parla espec\u00edficament d'\u00e0vies. No s'utilitza llenguatge paternalista o estereotipat. 2. Representaci\u00f3 diversa i activa: Tot i que l'article es centra en un fet tr\u00e0gic, no coloca les persones grans en un context de depend\u00e8ncia o fragilitat intencionadament, sin\u00f3 que relata un succ\u00e9s espec\u00edfic. 3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: L'article mant\u00e9 un to informatiu i no dramatitza el succ\u00e9s ni fa servir estereotips sobre les persones grans. 4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No s'utilitza el terme 'avis', per tant, no hi ha problemes en aquest aspecte. 5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article \u00e9s objectiu i no esbiaixat, per\u00f2 no inclou veus pr\u00f2pies de les persones grans o fonts expertes, que podrien aportar m\u00e9s context i testimoni.",
        "rating": 85
    },
    "3318171": {
        "reason": "L'article presenta diverses mancances en relaci\u00f3 amb els criteris establerts pel llibre d'estil de la CCMA. \n\n1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article no utilitza el terme 'persones grans' o 'gent gran', per\u00f2 es refereix a la v\u00edctima com 'una dona de 74 anys'. No utilitza el terme 'avis', el que \u00e9s adequat. El llenguatge no \u00e9s paternalista ni condescendent, per\u00f2 la identificaci\u00f3 de la dona nom\u00e9s per la seva edat pot implicar un enfocament poc equilibrat. \n\n2. Representaci\u00f3 diversa i activa: L'article no mostra la dona com una participant activa de la societat, sin\u00f3 que es limita a descriure la seva mort en un context accidental. Aix\u00f2 refor\u00e7a la imatge de fragilitat associada a l'edat. \n\n3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: L'article no fa \u00fas de t\u00f2pics expl\u00edcits ni dramatitza innecess\u00e0riament els fets. No obstant, la seva descripci\u00f3 es centra nom\u00e9s en la vulnerabilitat de la situaci\u00f3, la qual cosa pot induir a estereotips sobre la fragilitat de les persones grans. \n\n4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No s'utilitza el terme 'avis', per tant, no hi ha errors terminol\u00f2gics en aquest aspecte. \n\n5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: L'article manca de veus pr\u00f2pies de persones grans o de fonts expertes que aportin context. El llenguatge \u00e9s neutral per\u00f2 careix d'inclusi\u00f3 de perspectives diverses.\n\nEn general, l'article podria millorar en incloure una visi\u00f3 m\u00e9s completa i equilibrada de les persones grans.",
        "rating": 60
    },
    "3318066": {
        "reason": "1. Llenguatge correcte i respectu\u00f3s: L'article fa refer\u00e8ncia a un 'home de 79 anys', evitant l'\u00fas de termes com 'gent gran', 'avis' o qualsevol llenguatge paternalista o estereotipat. Aix\u00f2 est\u00e0 en l\u00ednia amb els criteris de no usar termes condescendents o estigmatitzants.\n\n2. Representaci\u00f3 diversa i activa: L'article se centra en una circumst\u00e0ncia m\u00e8dica espec\u00edfica (una operaci\u00f3) que afecta a una persona gran, sense destacar cap activitat social, cultural o laboral de la persona afectada. Per tant, no es mostra diversitat o activitat social de les persones grans, ja que es limita a un context m\u00e8dic.\n\n3. Abs\u00e8ncia d\u2019estereotips i dramatitzaci\u00f3: El text presenta el cas amb una descripci\u00f3 factual de la situaci\u00f3 m\u00e8dica sense caure en dramatitzacions o t\u00f2pics sobre la fragilitat o inutilitat de les persones grans. L'envit \u00e9s a una intervenci\u00f3 quir\u00fargica complexa, per\u00f2 es narra de forma precisa sense un to exageradament dram\u00e0tic.\n\n4. Precisi\u00f3 terminol\u00f2gica: No es fa \u00fas del terme 'avis', per tant, no hi ha cap error de terminologia relacionat amb aquest punt.\n\n5. Bones pr\u00e0ctiques period\u00edstiques: El llenguatge emprat \u00e9s inclusiu i objectiu i no es recull cap testimoni directe de la persona gran ni es consulten fonts expertes addicionals espec\u00edficament sobre el tractament de les persones grans.",
        "rating": 80
    }
}