{
    "3300883": {
        "reason": "L'article mostra un cert suport al Partit Dem\u00f2crata en destacar que tot i les cr\u00edtiques i un mal debat, Joe Biden s'ha mantingut ferm en la seva decisi\u00f3 de continuar amb la seva candidatura. Es fa ress\u00f2 del suport que ha rebut de figures destacades com Barack Obama i Hillary Clinton, que subratllen la seva experi\u00e8ncia i comprom\u00eds amb la gent corrent. Tamb\u00e9 es menciona que l'actuaci\u00f3 de Biden en el debat va ser afectada per la grip, minimitzant aix\u00ed els impactes negatius percebuts del seu rendiment.",
        "lean": -3
    },
    "3300754": {
        "reason": "L'article t\u00e9 una inclinaci\u00f3 favorable cap al Partit Republic\u00e0, ja que destaca la mala actuaci\u00f3 de Joe Biden en el debat i la sensaci\u00f3 d'inseguretat sobre la seva capacitat per liderar el pa\u00eds, alhora que presenta Donald Trump com a m\u00e9s segur i en forma. A m\u00e9s, l'article menciona les expressions negatives dels comentaristes de la CNN sobre Biden, incloent paraules com 'p\u00e0nic' i 'desastre'. Tamb\u00e9 suggereix que el Partit Dem\u00f2crata t\u00e9 un problema estructural i que Biden hauria de fer un pas al costat, cosa que beneficiaria als republicans.",
        "lean": 3
    },
    "3300710": {
        "reason": "L'article destaca elements negatius tant de Joe Biden com de Donald Trump, presentant Biden com desorientat i d\u00e8bil mentre parla de la seva incapacitat de projectar energia i entusiasme. Encara que tamb\u00e9 esmenta Trump com agressiu per\u00f2 m\u00e9s controlat del que \u00e9s habitual. No hi ha un suport clar cap als dem\u00f2crates ni als republicans, ja que es mostren aspectes negatius i debilitats de tots dos candidats sense una inclinaci\u00f3 clara cap a cap partit.",
        "lean": 0
    },
    "3300944": {
        "reason": "L'article sembla tenir un enfocament m\u00e9s cr\u00edtic cap al president dem\u00f2crata Joe Biden, analitzant els dubtes sobre la seva capacitat per continuar liderant el partit en les eleccions del 2024. Diversos mitjans influents, com The New York Times i The Washington Post, q\u00fcestionen la seva idone\u00eftat com a candidat i en alguns casos suggereixen que passi el relleu a un altre candidat dem\u00f2crata, ja que consideren que aix\u00f2 podria millorar les possibilitats del partit per evitar una vict\u00f2ria de Trump. Tot i aix\u00f2, aquests mitjans tamb\u00e9 reconeixen el perill que representa Trump i prefereixen Biden per sobre de qualsevol candidat republic\u00e0, la qual cosa mostra certa inclinaci\u00f3 cap a la protecci\u00f3 dels valors dem\u00f2crates per\u00f2 sense un suport contundent a la continu\u00eftat de Biden.",
        "lean": -2
    },
    "3301672": {
        "reason": "L'article destaca els dubtes interns i les cr\u00edtiques que est\u00e0 rebent Joe Biden dins del Partit Dem\u00f2crata pel seu rendiment durant un debat amb Donald Trump, aix\u00ed com les discussions sobre la seva capacitat per continuar la campanya presidencial. Tamb\u00e9 es menciona la resposta de la Casa Blanca, que nega les informacions publicades pel The New York Times. Aquests elements podrien ser vistos com a cr\u00edtiques al president dem\u00f2crata, per\u00f2 l'article tamb\u00e9 inclou comentaris que assenyalen la continuaci\u00f3 dels esfor\u00e7os de Biden per a la reelecci\u00f3. Aix\u00ed, tot i que es pot percebre un enfocament cr\u00edtic, no hi ha un suport clar cap als Republicans ja que tamb\u00e9 es destaca el comprom\u00eds de Biden per millorar la seva imatge.",
        "lean": 1
    },
    "3301920": {
        "reason": "L'article sembra donar suport al Partit Dem\u00f2crata en mostrar al president Biden com un l\u00edder encara capa\u00e7 i actiu, tot i els dubtes sobre la seva salut i candidatura. Hi ha una narrativa sobre com intenta reconnectar amb els votants en esdeveniments com el 4 de Juliol i com busca formar un front unit amb governadors dem\u00f2crates. Tot aix\u00f2, malgrat les preocupacions existents, projecta el seu comprom\u00eds continu de liderar el partit cap a les eleccions de 2024.",
        "lean": -2
    },
    "3303320": {
        "reason": "L'article no mostra suport clar cap al Partit Dem\u00f2crata ni al Partit Republic\u00e0. Critica durament a Donald Trump, destacant els seus defectes com a l\u00edder i suggerint als votants que es girin en contra d'ell per un segon mandat. Tanmateix, tamb\u00e9 expressa dubtes sobre la idone\u00eftat de Joe Biden, afirmant que ja no \u00e9s el mateix l\u00edder que fa quatre anys i suggerint que es retiri de la cursa electoral. Aquesta cr\u00edtica equitativa indica que l'article no pren partit clarament per cap dels dos partits principals.",
        "lean": 0
    },
    "3303411": {
        "reason": "L'article mant\u00e9 un to neutre i objectiu, limitant-se a informar dels esdeveniments ocorreguts durant l'intent d'assassinat a Donald Trump. Descriu les reaccions tant de Trump com de Biden per\u00f2 no expressa cap opini\u00f3 que pugui fer suggerir un suport clar cap a cap de les dues parts. Les descripcions de les accions i declaracions de Biden i Trump estan presentades de manera equitativa sense cap biaix aparent.",
        "lean": 0
    },
    "3303412": {
        "reason": "L'article sembla actuar de manera neutral i equilibrada entre ambdues parts pol\u00edtiques. El president Joe Biden, del Partit Dem\u00f2crata, \u00e9s presentat de manera responsable i presidencial, condemnant la viol\u00e8ncia i cridant a la unitat nacional despr\u00e9s de l'atemptat contra el seu oponent Donald Trump, del Partit Republic\u00e0. Alhora, es destaca la preocupaci\u00f3 per les mesures de seguretat i la comunicaci\u00f3 considerada entre Biden i Trump. L'article mostra als dos candidats de manera professional i sense destacar cap favoritisme evident cap a alguna de les parts.",
        "lean": 0
    },
    "3303381": {
        "reason": "L'article proporciona una visi\u00f3 hist\u00f2rica sobre els assassinats de presidents i candidats presidencials als Estats Units, sense mostrar un suport clar o expl\u00edcit cap al partit Dem\u00f2crata o Republic\u00e0. Presenta informaci\u00f3 de fets hist\u00f2rics centrada en figures de tots dos partits, com Lincoln i Kennedy, sense expressar opinions o perspectives pol\u00edtiques que inclinquin cap a un suport definit cap a un partit pol\u00edtic determinat.",
        "lean": 0
    },
    "3303358": {
        "reason": "L'article sembla no mostrar un suport clar cap al partit Republic\u00e0 o Dem\u00f2crata. Es limita a informar sobre els fets ocorreguts en l'atemptat contra Donald Trump, sense emetre judicis de valor que afavoreixin un partit per sobre de l'altre. Tot i que s'esmenta una fallada de seguretat que podria implicar una investigaci\u00f3 al Servei Secret, aix\u00f2 no es presenta de manera que afavoreixi cap b\u00e0ndol pol\u00edtic. Aix\u00ed, l'article aparenta mantenir una posici\u00f3 objectiva centrada a informar sobre els esdeveniments i les investigacions en curs.",
        "lean": 0
    },
    "3303353": {
        "reason": "L'article presenta una narraci\u00f3 equilibrada dels esdeveniments recents amb l'atac a Donald Trump, un candidat republic\u00e0. Tot i que explica clarament els detalls de l'atemptat i la reacci\u00f3 de Trump, tamb\u00e9 inclou declaracions de suport i condemna de figures pol\u00edtiques tant republicanes com dem\u00f2crates, remarcan la solidaritat a nivell internacional i les condemnes a la viol\u00e8ncia pol\u00edtica. Aix\u00f2 suggereix que l'article no t\u00e9 una inclinaci\u00f3 marcada cap a cap dels dos partits, sin\u00f3 que m\u00e9s aviat intenta reflectir objectivament les reaccions pol\u00edtiques i diplom\u00e0tiques immediates.",
        "lean": 0
    },
    "3303558": {
        "reason": "L'article sembla tenir una inclinaci\u00f3 cap al Partit Republic\u00e0, ja que destaca les vict\u00f2ries legals de Donald Trump, com la decisi\u00f3 favorable de la jutgessa Cannon i la immunitat atorgada pel Tribunal Suprem. Es presenta la informaci\u00f3 de manera que subratlla com aquestes decisions podrien afavorir la seva candidatura presidencial. A m\u00e9s, s'esmenta el context pol\u00edtic dels fets, com ara la confirmaci\u00f3 de la seva candidatura durant la convenci\u00f3 republicana, cosa que pot refor\u00e7ar la narrativa de Trump dins del seu partit.",
        "lean": 3
    },
    "3303566": {
        "reason": "L'article presenta una perspectiva m\u00e9s aviat neutra, per\u00f2 inclou certs elements que podrien ser interpretats com a cr\u00edtics cap a Trump i el Partit Republic\u00e0. Es detalla un intent d'assassinat contra Trump, que podria generar empatia, per\u00f2 tamb\u00e9 es ressalta la relaci\u00f3 canviant de J.D. Vance amb Trump, incloent comentaris cr\u00edtics anteriors. Aix\u00f2 pot ser vist com destacant la divisi\u00f3 interna i les cr\u00edtiques hist\u00f2riques dins del Partit Republic\u00e0, una cosa que podria despla\u00e7ar el lector cap als dem\u00f2crates. A m\u00e9s, s'esmenta l'opini\u00f3 negativa de Jen O'Malley Dillon sobre Vance, reflectint una visi\u00f3 cr\u00edtica del Partit Republic\u00e0. Tot i aix\u00f2, no hi ha un suport expl\u00edcit cap als dem\u00f2crates, mantenint aix\u00ed una l\u00ednia informativa m\u00e9s equilibrada.",
        "lean": -1
    },
    "3303442": {
        "reason": "L'article sembla tenir una inclinaci\u00f3 cap al partit Republic\u00e0, ja que presenta Donald Trump com un heroi que lluita contra les elits malvades que intenten evitar la seva reelecci\u00f3 a trav\u00e9s de casos judicials. Descriu l'intent d'assassinat contra Trump com un moment que el reviu pol\u00edticament i fa que el seu missatge sigui percebut com necessari per a salvar el pa\u00eds. Tamb\u00e9 destaca la debilitat del president actual, Joe Biden, associant-la amb un lideratge insuficient, i presenta Trump com el l\u00edder decidit i fort que el pa\u00eds necessita en moments turbulents.",
        "lean": 4
    },
    "3303794": {
        "reason": "L'article presenta una clara inclinaci\u00f3 cap al Partit Republic\u00e0, enaltint la figura de Donald Trump i destacant la unitat interna del partit al voltant del seu lideratge. Esmenta positivament els discursos de Haley i DeSantis, aix\u00ed com el suport fervent que Trump rep dels altres l\u00edders republicans. A m\u00e9s, l'article critica l'estat de desorganitzaci\u00f3 i divisi\u00f3 del Partit Dem\u00f2crata, comparant-lo desfavorablement amb l'harmonia i la confian\u00e7a que es perceben entre els republicans durant la convenci\u00f3.",
        "lean": 4
    },
    "3303992": {
        "reason": "L'article mostra un clar suport envers el Partit Republic\u00e0 i Donald Trump, ja que descriu l'atac fallit contra Trump no nom\u00e9s com un esdeveniment rellevant sin\u00f3 tamb\u00e9 com un element que ha commogut els partidaris republicans. A m\u00e9s, la descripci\u00f3 dels assistents a la convenci\u00f3 republicana a Milwaukee, que exhibeixen el seu suport a Trump amb orelles embenades, i l'elogi dels rivals en les prim\u00e0ries transmeten una imatge de cohesi\u00f3 i suport cap a l'expresident. Tamb\u00e9 destaca com els serveis secrets van detectar l'atacant abans de l'atac, deixant entreveure una cr\u00edtica sobre la gesti\u00f3, per\u00f2 refor\u00e7ant la seguretat al voltant de Trump.",
        "lean": 4
    },
    "3303970": {
        "reason": "L'article sembla tenir una lleugera inclinaci\u00f3 cap al Partit Republic\u00e0, ja que destaca les cr\u00edtiques i les preocupacions sobre la candidatura de Joe Biden, el candidat dem\u00f2crata, destacant les seves debilitats, problemes de salut i l'opini\u00f3 de figures importants del Partit Dem\u00f2crata que suggereixen que es retiri. Tamb\u00e9 es menciona la fortalesa de Trump en les enquestes, augmentant la percepci\u00f3 que Biden est\u00e0 en una posici\u00f3 feble i que els dem\u00f2crates podrien perdre. No obstant aix\u00f2, l'article no presenta clarament un suport expl\u00edcit cap als republicans, sin\u00f3 que es centra m\u00e9s en els problemes interns dels dem\u00f2crates.",
        "lean": 2
    },
    "3304215": {
        "reason": "L'article sembla tenir una inclinaci\u00f3 cr\u00edtica envers Donald Trump, destacant l'alteraci\u00f3 del seu discurs per fer atacs pol\u00edtics i la incoher\u00e8ncia amb el missatge d'unitat proposat pel seu equip de campanya. Es subratllen les seves cr\u00edtiques desmesurades a figures del Partit Dem\u00f2crata com Joe Biden i Nancy Pelosi, i es presenta un dubte sobre l'efic\u00e0cia del seu discurs per atreure votants indecisos. Aquesta cr\u00edtica a les accions i ret\u00f2rica de Trump, l\u00edder del Partit Republic\u00e0, pot suggerir una inclinaci\u00f3 cap al Partit Dem\u00f2crata.",
        "lean": -2
    },
    "3304185": {
        "reason": "L'article ofereix una visi\u00f3 favorable de Donald Trump i del Partit Republic\u00e0, destacant-ne la determinaci\u00f3 per unir el pa\u00eds i el suport rebut a la convenci\u00f3 republicana. Tot i mencionar un intent de magnicidi que va patir, es presenta Trump com a valent i agra\u00eft a D\u00e9u, cosa que podria crear una imatge positiva entre els seus seguidors. A m\u00e9s, s'esmenta l'aparici\u00f3 d'una nova figura pol\u00edtica dins del moviment MAGA, apuntant a la fortalesa futura del partit. El to conciliador del discurs de Trump tamb\u00e9 es destaca positivament, tot i mencionar els atacs passats a Biden i els dem\u00f2crates.",
        "lean": 4
    },
    "3304365": {
        "reason": "L'article tendeix a presentar una postura m\u00e9s favorable als Dem\u00f2crates, concretament a Biden. Tot i destacar les cr\u00edtiques internes dins del Partit Dem\u00f2crata, l'article se centra en el comprom\u00eds de Biden de continuar en la campanya malgrat els desafiaments, aix\u00ed com en la seva cr\u00edtica directa al discurs de Trump a trav\u00e9s de les xarxes socials. L'article tamb\u00e9 menciona els possibles danys a les pol\u00edtiques socials que podrien sorgir si Trump guany\u00e9s, cosa que refor\u00e7a una narrativa m\u00e9s cr\u00edtica cap al Partit Republic\u00e0.",
        "lean": -3
    },
    "3301024": {
        "reason": "L'article es centra en potencials candidats del Partit Dem\u00f2crata per a les eleccions presidencials dels Estats Units de 2024, despr\u00e9s de la retirada de Joe Biden de la cursa electoral. Discuteix i analitza figures prominents com Kamala Harris, Gretchen Whitmer, Gavin Newsom, Josh Shapiro i J. B. Pritzker, aix\u00ed com altres noms com Hillary Clinton i Michelle Obama. Destaca aspectes positius i desafiaments per a aquests candidats dins del context del Partit Dem\u00f2crata, sense mencionar figures o perspectives del Partit Republic\u00e0, el que suggereix una inclinaci\u00f3 cap al Partit Dem\u00f2crata.",
        "lean": -4
    },
    "3304295": {
        "reason": "L'article presenta Kamala Harris, la vicepresidenta dem\u00f2crata, de manera complexa i proporciona una an\u00e0lisi detallada dels seus reptes i virtuts. Tot i mencionar punts febles, com la seva manca de carisma i connexi\u00f3 amb el p\u00fablic, tamb\u00e9 reconeix els avantatges que pot tenir en un debat contra Trump i la seva capacitat de motivar dones i minories. A m\u00e9s, es contextualitza la seva elecci\u00f3 com a vicepresidenta en un moment de tensions racials, cosa que pot ser interpretada com un suport al missatge progressista del Partit Dem\u00f2crata d'inclusi\u00f3 i diversitat. Aix\u00ed doncs, encara que s'hi mostrin cr\u00edtiques, l'article tendeix a posar \u00e8mfasi en els aspectes positius de la seva candidatura dins del context dem\u00f2crata, m\u00e9s que en el suport als republicans.",
        "lean": -2
    },
    "3304174": {
        "reason": "L'article descriu la situaci\u00f3 pol\u00edtica de Joe Biden, president dem\u00f2crata que decideix no presentar-se a la reelecci\u00f3, comparant la seva situaci\u00f3 amb la de Lyndon B. Johnson. El text destaca les dificultats internes dins el partit dem\u00f2crata i l'impacte que aix\u00f2 podria tenir en la seva capacitat per mantenir el poder, per\u00f2 tamb\u00e9 assenyala que la decisi\u00f3 de Biden podria ser vista com un acte heroic que podria protegir la democr\u00e0cia enfront del retorn de Trump, un republic\u00e0. Tot i aix\u00f2, no es percep un suport expl\u00edcit ni cap a dem\u00f2crates ni republicans, sin\u00f3 una an\u00e0lisi de la situaci\u00f3 pol\u00edtica i hist\u00f2rica dels Estats Units.",
        "lean": 0
    },
    "3304153": {
        "reason": "L'article sembla inclinar-se cap als dem\u00f2crates en certa mesura, ja que destaca el suport dins del partit cap a Kamala Harris com a possible candidata i mostra diverses figures importants del partit, com Chuck Schumer i Nancy Pelosi, aconsellant a Biden que es retiri pel b\u00e9 del partit. A m\u00e9s, es mostra el suport de Bill i Hillary Clinton envers Harris. Tot i aix\u00f2, es fa esment a les cr\u00edtiques internes i sants Biden pel seu mal estat de salut i debilitat percebuda contra Trump. L'article tamb\u00e9 inclou cites de Trump que desqualifiquen Biden, per\u00f2 no sembla donar-los suport.",
        "lean": -2
    },
    "3304499": {
        "reason": "L'article no sembla mostrar un suport clar cap a cap dels dos partits pol\u00edtics dels EUA. Es tracta d'un relat period\u00edstic dels esdeveniments relacionats amb l'atac a Donald Trump, enfocant-se en les acusacions i contradiccions dels Serveis Secrets pel que fa a la seguretat de l'expresident. Tot i que es podria interpretar que l'article posa en dubte l'efic\u00e0cia dels Serveis Secrets, no presenta un suport evident cap al Partit Republic\u00e0 ni tampoc cap al Partit Dem\u00f2crata, ja que l'atenci\u00f3 es centra en la gesti\u00f3 de la seguretat m\u00e9s que en el mateix Trump com a figura pol\u00edtica.",
        "lean": 0
    },
    "3304446": {
        "reason": "L'article presenta opinions i declaracions de Donald Trump, on critica fortament Joe Biden i altres dem\u00f2crates, utilitzant un llenguatge despectiu i burleta. Tamb\u00e9 esmenta un atac fallit contra Trump i com aix\u00f2 li ha donat m\u00e9s for\u00e7a entre els seus seguidors, presentant-lo com un l\u00edder robust davant les adversitats. A m\u00e9s, hi ha una descripci\u00f3 del suport massiu que rep dins el partit republic\u00e0. Malgrat aix\u00f2, l'article tamb\u00e9 inclou informaci\u00f3 sobre les dificultats internes que enfronta Biden dins del Partit Dem\u00f2crata, aix\u00ed com les pressions per retirar-se a favor de figures m\u00e9s joves. Amb tot, sembla decantar-se m\u00e9s cap a la cobertura des d'un punt de vista que podria afavorir la percepci\u00f3 positiva de Trump i les seves cr\u00edtiques als dem\u00f2crates.",
        "lean": 2
    },
    "3304547": {
        "reason": "L'article sembla donar suport al Partit Dem\u00f2crata ja que es centra en descriure de manera positiva el paper de Kamala Harris com a candidata potencial, ressaltant la seva capacitat per unir els dem\u00f2crates i agafar el relleu de Joe Biden. Es destacen els suports que est\u00e0 rebent dins del seu partit i la percepci\u00f3 positiva per part de les bases dem\u00f2crates, aix\u00ed com les donacions que ha rebut. Tot i que tamb\u00e9 es menciona la possibilitat de girs de gui\u00f3, com la candidatura de Michelle Obama, l'\u00e8mfasi roman en la candidatura de Harris i els esfor\u00e7os per garantir la seva nominaci\u00f3, afavorint aix\u00ed el punt de vista i la narrativa dem\u00f2crata.",
        "lean": -3
    },
    "3304525": {
        "reason": "L'article mostra un suport clar cap al Partit Dem\u00f2crata. Descriu Joe Biden com un l\u00edder que ha superat nombrosos desafiaments personals i pol\u00edtics al llarg de la seva carrera, destacant la seva capacitat per derrotar Donald Trump, qui es presenta de manera negativa com mentider i bocamoll. Tamb\u00e9 subratlla els \u00e8xits de Biden, com la llei de viol\u00e8ncia contra la dona i la seva contribuci\u00f3 al Obamacare, i malgrat esmentar algunes debilitats, es destaca el seu comprom\u00eds constant i la seva resili\u00e8ncia al servei del pa\u00eds.",
        "lean": -4
    },
    "3304515": {
        "reason": "L'article mostra un favor cap al Partit Dem\u00f2crata, presentant els reptes i esfor\u00e7os del partit per presenta una imatge d'unitat i transici\u00f3 ordenada despr\u00e9s de la ren\u00fancia de Joe Biden. Mostra suport a Kamala Harris, notablement subratllant el seu comprom\u00eds per guanyar la nominaci\u00f3 i derrotar Donald Trump. Es posa \u00e8mfasi en el suport rebut per Harris d'algunes figures del partit com els Clinton, malgrat el suport m\u00e9s contingut d'Obama. L'article destaca les dificultats que el partit pot enfrontar en una situaci\u00f3 in\u00e8dita i la necessitat de cohesi\u00f3 per aconseguir un candidat fort. Per tant, encara que reporta desafiances, en conjunt reflecteix un enfocament en les seves esperances i esfor\u00e7os per consolidar el suport intern.",
        "lean": -3
    },
    "3304680": {
        "reason": "L'article mostra un clar suport al Partit Dem\u00f2crata destacant la figura de Kamala Harris com a candidata presidencial. Es menciona com ha aconseguit els suports necessaris dins del partit en un temps r\u00e8cord i es subratlla el seu comprom\u00eds envers la uni\u00f3 del partit i la derrota de Donald Trump. A m\u00e9s, l'article esmenta les seves postures pol\u00edtiques, centrades en la defensa dels drets democr\u00e0tics i reproductius, i destaca positivament els suports obtinguts de les delegacions estatals. En cap moment es presenten perspectives favorables al Partit Republic\u00e0 o a la figura de Trump.",
        "lean": -5
    },
    "3305018": {
        "reason": "L'article mostra un clar suport al Partit Dem\u00f2crata subratllant les qualitats de Kamala Harris com a candidata i destacant el seu talent i experi\u00e8ncia. Tamb\u00e9 es critica fermament Donald Trump, descrivint-lo com un \"criminal condemnat\" i culpant-lo del mal maneig de la pand\u00e8mia i l'economia. A m\u00e9s, es posa en valor el treball realitzat per Biden i Harris en la recuperaci\u00f3 del pa\u00eds despr\u00e9s de la gesti\u00f3 desastrosa de Trump, la qual cosa refor\u00e7a el seu alineament amb els dem\u00f2crates.",
        "lean": -5
    },
    "3304994": {
        "reason": "L'article mostra un clar suport al Partit Dem\u00f2crata dels Estats Units en destacant les qualitats i \u00e8xits de Kamala Harris, una figura clau del partit. Presenta Harris de manera molt positiva, ressaltant les seves virtuts com a comunicadora i figura pol\u00edtica, i la seva preparaci\u00f3 per enfrontar-se a Donald Trump, un destacat membre del Partit Republic\u00e0. A m\u00e9s, el testimoni de Willie Brown, que defensa fermament Harris, subratlla les seves contribucions a l'\u00e0mbit pol\u00edtic i social a Calif\u00f2rnia, refor\u00e7ant la seva imatge com una candidata forta i intel\u00b7lectualment capacitada. Aix\u00f2 reflecteix un biaix cap al Partit Dem\u00f2crata.",
        "lean": -4
    },
    "3305253": {
        "reason": "L'article mostra suport clar al Partit Dem\u00f2crata en destacar el suport dels Obama a Kamala Harris com a candidata dem\u00f2crata, ressaltant la seva consolidaci\u00f3 com a rival amb possibilitats de derrotar Donald Trump. Els comentaris positius dels Obama cap a Harris, juntament amb l'emfatitzaci\u00f3 del seu suport, subratllen un missatge favorable als dem\u00f2crates.",
        "lean": -4
    },
    "3306424": {
        "reason": "L'article mostra un suport evident al partit Dem\u00f2crata, destacant com Kamala Harris est\u00e0 guanyant popularitat entre el jovent gr\u00e0cies a estrat\u00e8gies a internet amb mems i el suport de figures com Charli XCX. A m\u00e9s, es presenten els atacs de Trump a Harris d'una manera negativa, amb els republicans qualificats de 'rarets'. L'actitud del partit Dem\u00f2crata es presenta de manera moderna i innovadora mentre que els republicans es mostren desfasats i a la defensiva.",
        "lean": -4
    },
    "3306357": {
        "reason": "L'article presenta de manera positiva la candidatura de Kamala Harris com a representant del Partit Dem\u00f2crata, destacant la seva obtenci\u00f3 del suport necessari per ser candidata i el suport intern de figures destacades com els Obama. Tamb\u00e9 es parla de manera cr\u00edtica de Donald Trump i el seu \u00abProjecte de 2025\u00bb, mencionant aspectes negatius de les seves propostes pol\u00edtiques. A m\u00e9s, es menciona l'alta recaptaci\u00f3 de fons de Harris en comparaci\u00f3 amb Trump i la seva preparaci\u00f3 per a un debat electoral. Aix\u00ed doncs, l'article sembla inclinar-se a favor del Partit Dem\u00f2crata, presentant els seus candidats i pol\u00e8miques amb una llum m\u00e9s positiva que la dels seus rivals republicans.",
        "lean": -3
    },
    "3306583": {
        "reason": "L'article sembla ser m\u00e9s aviat cr\u00edtic amb Robert Kennedy Jr., un candidat independent que havia desafiat inicialment Biden, el que pot indicar una visi\u00f3 cr\u00edtica cap a un candidat que inicialment tenia vincles amb el partit dem\u00f2crata. El text fa \u00e8mfasi en diverses pol\u00e8miques i acusacions personals que envolten Kennedy, com ara ser un activista antivacunes, acusacions d'agressi\u00f3 sexual, i el suposat impacte negatiu sobre el llegat de la seva fam\u00edlia. Aix\u00f2 podria ser interpretat com una cr\u00edtica indirecta cap a certes postures del partit democr\u00e0tic, suggerint una lleu inclinaci\u00f3 cap a una postura m\u00e9s conservadora en aquests assumptes, tot i que no es pot afirmar que suporti directament el Partit Republic\u00e0.",
        "lean": 0
    },
    "3306689": {
        "reason": "L'article presenta una descripci\u00f3 extensiva de Kamala Harris i Tim Walz sota una llum positiva, subratllant les seves pol\u00edtiques progressistes i el seu impacte potencial positiu en els votants. Tot i que esmenta opinions cr\u00edtiques provinents de la campanya de Trump, aquests comentaris es contraresten amb detalls sobre les contribucions i el perfil integrador de Walz. Aix\u00ed, proporciona suport a la visi\u00f3 dem\u00f2crata sense aprofundir en arguments de la campanya republicana.",
        "lean": -3
    },
    "3306633": {
        "reason": "L'article presenta Kamala Harris, la candidata dem\u00f2crata a la presid\u00e8ncia, d'una manera positiva i analitza els punts forts dels possibles candidats a la vicepresid\u00e8ncia, tots ells dem\u00f2crates, ressaltant els seus \u00e8xits i el seu potencial per atraure votants en estats indecisos. Aix\u00f2 demostra un suport cap al Partit Dem\u00f2crata, ja que destaca els avantatges dels candidats dem\u00f2crates per a les eleccions del 2024.",
        "lean": -4
    },
    "3306767": {
        "reason": "L'article no mostra un suport clar ni cap al partit Dem\u00f2crata ni cap al partit Republic\u00e0. Es limita a informar sobre un complot per assassinar pol\u00edtics dels Estats Units, potencialment incloent l'expresident Donald Trump. Tot i que es menciona Trump com a possible objectiu, l'article no emet judicis ni perspectives sobre les pol\u00edtiques o accions de cap dels partits. Presenta els fets de manera objectiva, sense defensar o criticar cap figura pol\u00edtica en particular.",
        "lean": 0
    },
    "3307230": {
        "reason": "L'article sembla mostrar un biaix cap als dem\u00f2crates, ja que se centra en les controv\u00e8rsies de Donald Trump associades a l'\u00fas no autoritzat de m\u00fasica en les seves campanyes, destacant artistes que desaproven les seves accions. A m\u00e9s, esmenta que Kamala Harris, la nova candidata dem\u00f2crata, est\u00e0 pujant a les enquestes i superant Trump en estats clau, suggerint un declivi en el suport republic\u00e0. Aix\u00f2 pot ser interpretat com un suport impl\u00edcit als dem\u00f2crates.",
        "lean": -3
    },
    "3307215": {
        "reason": "L'article mostra suport per al Partit Dem\u00f2crata, destacant l'avantatge de Kamala Harris sobre Donald Trump en enquestes clau. Presenta la candidatura de Harris de forma positiva, subratllant el seu impuls despr\u00e9s de ser avalada per Joe Biden i com la seva posici\u00f3 sobre els drets humans dels palestins ha millorat la percepci\u00f3 cap als dem\u00f2crates en estats clau. A m\u00e9s, es menciona que el canvi de visi\u00f3 respecte al conflicte a Gaza ha ajudat en els pron\u00f2stics electorals per als dem\u00f2crates. En contrast, es descriu un Joe Biden en segon pla gaudint de vacances, subratllant la transici\u00f3 cap a Harris.",
        "lean": -4
    },
    "3307462": {
        "reason": "L'article sembla tenir un to m\u00e9s cr\u00edtic cap a la figura de Donald Trump i les seves accions durant la campanya electoral. Encara que presenta els fets, tamb\u00e9 destaca les exageracions i falsedats habituals de Trump, i inclou la resposta negativa de l'equip de Kamala Harris. A m\u00e9s, mostra preocupaci\u00f3 per part de la UE sobre la desinformaci\u00f3 a Twitter/X, la qual cosa tamb\u00e9 afecta negativament la percepci\u00f3 de Trump, ja que s'associa aquesta desinformaci\u00f3 a la seva campanya. Per aquestes raons, sembla que l'article t\u00e9 una inclinaci\u00f3 que podria percebuda com m\u00e9s favorable als dem\u00f2crates.",
        "lean": -2
    },
    "3307746": {
        "reason": "L'article mostra un clar suport al Partit Dem\u00f2crata destacant la unitat que exhibeixen Kamala Harris i Joe Biden. Es ressalten els elogis mutus entre els dos, la descripci\u00f3 positiva dels seus objectius pol\u00edtics com la reducci\u00f3 de preus dels medicaments, i les bones perspectives per als dem\u00f2crates a les presidencials, amb enquestes favorables que mostren Harris superant Trump. Es presenta un entusiasme en les bases dem\u00f2crates similar al de les campanyes de Barack Obama, cosa que suggereix un ambient positiu cap al Partit Dem\u00f2crata.",
        "lean": -4
    },
    "3307649": {
        "reason": "L'article mostra un cert equilibri entre les propostes dels dos candidats, destacant la seva intenci\u00f3 comuna de eliminar els impostos sobre les propines. No es percep un suport clar a cap dels dos partits, ja que es presenta tant la proposta de Kamala Harris, la candidata dem\u00f2crata, com la de Donald Trump, el candidat republic\u00e0. Aix\u00f2 s'emfatitza mencionant que ambd\u00f3s han fet la promesa a Las Vegas, un lloc estrat\u00e8gic pel vot. Alhora, es subratlla l'oposici\u00f3 d'alguns experts i la possible problem\u00e0tica derivada de la mesura, la qual cosa no afavoreix ni critica directament cap dels dos candidats, sin\u00f3 que planteja una an\u00e0lisi m\u00e9s extensa de les implicacions de la proposta.",
        "lean": 0
    },
    "3307953": {
        "reason": "L'article es centra principalment en la convenci\u00f3 del Partit Dem\u00f2crata i la candidatura de Kamala Harris, destacant els aspectes positius de la seva campanya i el suport que rep dins del partit. Es menciona la unitat del Partit Dem\u00f2crata i el suport de figures destacades com Joe Biden, Hillary Clinton i Barack Obama. Tamb\u00e9 es parla dels \u00e8xits de Harris en els seus actes de campanya i la seva capacitat per galvanitzar els seguidors. En canvi, la menci\u00f3 a Donald Trump i la seva campanya es presenta com una contramesura envers l'ascens de Harris en les enquestes. A m\u00e9s, l'article fa refer\u00e8ncia a les tensions sobre la pol\u00edtica exterior amb Gaza, per\u00f2 no en un context que perjudiqui la imatge dels dem\u00f2crates. En conjunt, l'article tendeix a afavorir el Partit Dem\u00f2crata.",
        "lean": -4
    },
    "3308066": {
        "reason": "L'article presenta una perspectiva cr\u00edtica cap a la campanya de Donald Trump, especialment en la seva utilitzaci\u00f3 d'informaci\u00f3 i imatges falses per promoure el seu suport. Aix\u00f2 \u00e9s exemplificat per els intents de manipular el suport aparent de famosos com Taylor Swift, que manifestament ha recolzat a Biden, i les reaccions negatives de personalitats i artistes contra l'\u00fas indegut de la seva imatge o m\u00fasica en esdeveniments de Trump. Les mencions al desacord de figures p\u00fabliques amb Trump i els intents de desacreditaci\u00f3 per part dels ultraconservadors enforteixen una narrativa que alinea amb els valors del partit Dem\u00f2crata i critica les t\u00e0ctiques republicanes.",
        "lean": -4
    },
    "3308063": {
        "reason": "L'article mostra un clar suport al Partit Dem\u00f2crata en destacar les intervencions positives de Kamala Harris i Joe Biden durant la convenci\u00f3 del partit. Es posa \u00e8mfasi en el lideratge hist\u00f2ric de Biden i en el seu servei al pa\u00eds, aix\u00ed com en la decisi\u00f3 d'escollir Harris com a vicepresidenta com la millor de la seva carrera. A m\u00e9s, es presenten cr\u00edtiques negatives cap a Donald Trump, incloent acusacions sense fonament sobre un 'cop d'estat', fet que refor\u00e7a la percepci\u00f3 negativa republicana. Tot plegat indica un fort biaix favorable als dem\u00f2crates.",
        "lean": -4
    },
    "3308173": {
        "reason": "L'article dona suport al Partit Dem\u00f2crata destacant la candidatura de Kamala Harris a la presid\u00e8ncia dels Estats Units i inclou comentaris positius de figures prominents dem\u00f2crates com Barack i Michelle Obama en l'esdeveniment de la convenci\u00f3 dem\u00f2crata a Chicago. Els Obamas lloen les qualitats i el comprom\u00eds de Harris, mentre que es fa una cr\u00edtica velada a Donald Trump i es mencionen els republicans desil\u00b7lusionats amb ell. Aix\u00f2 demostra un suport marcat cap als dem\u00f2crates.",
        "lean": -4
    },
    "3308287": {
        "reason": "L'article mostra un fort suport al Partit Dem\u00f2crata, destacant les qualitats dels membres del partit com Kamala Harris i Tim Walz. Es destaquen els seus m\u00e8rits i l'enfocament positiu del seu lideratge, i remarca la decisi\u00f3 de Joe Biden de fer un pas al costat amb apreciacions positives. El discurs inclou figures dem\u00f2crates rellevants com Bill Clinton i Nancy Pelosi que lloen les accions i qualitats dels seus companys de partit. La cr\u00edtica a Donald Trump, una figura clau del Partit Republic\u00e0, per la seva edat i altres aspectes, refor\u00e7a la percepci\u00f3 positiva dels dem\u00f2crates. Aix\u00ed, l'article d\u00f3na m\u00e9s espai a elogis i suport per als dem\u00f2crates, sense mencionar suports cap als republicans.",
        "lean": -4
    },
    "3308283": {
        "reason": "L'article sembla tenir una inclinaci\u00f3 cap al Partit Republic\u00e0, ja que se centra en la figura de Donald Trump i el seu discurs en un dels seus actes de campanya. Es destaca la seva cr\u00edtica envers la gesti\u00f3 del president actual, Joe Biden, i de la vicepresidenta, Kamala Harris, suggerint que una vict\u00f2ria dels dem\u00f2crates podria portar a la Tercera Guerra Mundial. A m\u00e9s, es ressalta la seva afirmaci\u00f3 de poder arreglar els problemes actuals del pa\u00eds si guanya les eleccions, sense oferir una cobertura similar per a la campanya dem\u00f2crata, excepte mencionar la candidatura oficial de Harris.",
        "lean": 3
    },
    "3308505": {
        "reason": "L'article destaca la retirada de la candidatura de Robert F. Kennedy Jr. com a independent i el seu suport a Donald Trump, el que podria beneficiar el candidat republic\u00e0. Tot i que s'assenyala que Kamala Harris lidera les enquestes, es menciona que l'anunci de Kennedy podria influir en el resultat final. A m\u00e9s, es destaca la possibilitat que Trump incorpori Kennedy a la seva administraci\u00f3, cosa que podria implicar un suport indirecte a les pol\u00edtiques republicanes.",
        "lean": 3
    },
    "3308433": {
        "reason": "L'article mostra una inclinaci\u00f3 cap al Partit Dem\u00f2crata destacant el suport dels Cinc Exonerats a Kamala Harris i denunciant les accions de Donald Trump. Els exonerats condemnen les declaracions de Trump i la seva campanya passada per demanar la seva execuci\u00f3, mentre ressorgeixen la injust\u00edcia que van patir com a conseq\u00fc\u00e8ncia de les seves accions. A m\u00e9s, l'article inclou comentaris del reverend Al Sharpton, que critica la manca de disculpes de Trump respecte a les seves declaracions contra els migrants i la manipulaci\u00f3 de vots a Ge\u00f2rgia. Aquestes descripcions presenten a Trump de manera negativa i mostren una llum favorable cap als Democrats.",
        "lean": -4
    },
    "3308402": {
        "reason": "L'article mostra un suport clar al Partit Dem\u00f2crata en diversos aspectes. En primer lloc, destaca el discurs de Kamala Harris, qui \u00e9s presentada positivament com a defensora de la unitat dels nord-americans i com a candidata a les eleccions presidencials despr\u00e9s de la ren\u00fancia de Joe Biden. En contraposici\u00f3, es descriu Donald Trump, el candidat republic\u00e0, amb termes negatius, insinuant que la seva intenci\u00f3 \u00e9s empresonar opositors pol\u00edtics i periodistes. A m\u00e9s, es real\u00e7a la convicci\u00f3 de Harris per temes com la classe mitjana i el dret a l'autodeterminaci\u00f3 dels palestins, i es destaca el suport de figures influents com Barack i Michelle Obama, entre altres dem\u00f2crates prominents. No hi ha mencions positives sobre la plataforma o candidats republicans.",
        "lean": -5
    },
    "3308866": {
        "reason": "L'article presenta fets sobre el cas judicial contra Donald Trump sense una inclinaci\u00f3 clara cap a cap b\u00e0ndol pol\u00edtic. Esmenta el proc\u00e9s judicial, les decisions dels tribunals i les seves implicacions, incloent la immunitat parcial de Trump, per\u00f2 no cr\u00edtica ni lloa ni els dem\u00f2crates ni els republicans expl\u00edcitament. Aix\u00f2 suggereix un enfocament m\u00e9s informatiu que de biaix pol\u00edtic.",
        "lean": 0
    },
    "3308860": {
        "reason": "L'article destaca els arguments de Kamala Harris i el seu equip en contra de la pr\u00e0ctica de tancar els micr\u00f2fons, posant de manifest les seves cr\u00edtiques a les interrupcions constants de Trump i el fet que preferirien que els micr\u00f2fons es mantinguessin oberts per confrontar-lo en temps real. Tamb\u00e9 es recull el punt de vista dels republicans, per\u00f2 es dona import\u00e0ncia a la declaraci\u00f3 de Trump expressant que no li importa si els micr\u00f2fons estan oberts o apagats i la seva cr\u00edtica a la cadena ABC i el moderador. En general, hi ha una lleugera inclinaci\u00f3 cap als arguments i perspectives dels dem\u00f2crates, tot i que es recullen opinions d'ambd\u00f3s b\u00e0ndols.",
        "lean": -1
    },
    "3309097": {
        "reason": "L'article esmenta diversos artistes com ABBA, Beyonc\u00e9, C\u00e9line Dion i el fill d'Isaac Hayes que han solicitat que Donald Trump deixi d'utilitzar les seves can\u00e7ons sense perm\u00eds, cosa que reflecteix una cr\u00edtica cap al candidat republic\u00e0. A m\u00e9s, es fa refer\u00e8ncia a la can\u00e7\u00f3 'Freedom' de Beyonc\u00e9, que s'associa amb Kamala Harris i que ha rebut perm\u00eds per part de l'artista, refor\u00e7ant aix\u00ed una connexi\u00f3 amb el Partit Dem\u00f2crata. Aquests elements ressalten diverses cr\u00edtiques cap a Trump, mentre que cap aspecte de l'article mostra suport directe cap al Partit Republic\u00e0.",
        "lean": -4
    },
    "3309122": {
        "reason": "L'article presenta una entrevista amb Kamala Harris, candidata dem\u00f2crata, on es destaca el seu viatge cap al centre pol\u00edtic i el seu suport a la classe mitjana, una postura t\u00edpica dels dem\u00f2crates. Tamb\u00e9 defensa el seu canvi de postura sobre temes com el fracking i ofereix una visi\u00f3 alineada amb la pol\u00edtica dem\u00f2crata sobre Israel. El text inclou cr\u00edtiques de Donald Trump, sense aprofundir en els seus arguments, presentant-lo en una llum poc afavoridora, i menciona que Harris no es deixa arrossegar per les seves provocacions. Aix\u00ed, l'article sembla inclinar-se lleugerament a favor dels dem\u00f2crates, destacant les postures de Harris sense entrar en cr\u00edtiques significatives o enfrontaments contundents amb la seva figura.",
        "lean": -2
    },
    "3310614": {
        "reason": "L'article sembla mantenir una postura equilibrada i objectiva, ja que proporciona informaci\u00f3 sobre el debat presidencial entre Donald Trump i Kamala Harris sense mostrar un suport clar cap a un dels dos. Tot i aix\u00ed, es menciona un possible 'efecte Harris' que es va desinflat durant l'estiu, el que podria suggerir una oportunitat per a ella de remuntar en les enquestes, per\u00f2 no es presenta com un argument directe de suport. En general, no hi ha signes clars d'inclinaci\u00f3 cap als dem\u00f2crates o republicans en l'article proporcionat.",
        "lean": 0
    },
    "3310711": {
        "reason": "L'article presenta Donald Trump i altres pol\u00edtics republicans donant suport a una teoria conspirativa falsa sobre immigrants menjant-se mascotes, que despr\u00e9s \u00e9s desmentida per autoritats locals i periodistes. Aix\u00f2 posa els republicans en una posici\u00f3 negativa i destaca els esfor\u00e7os dels periodistes i les figures associades als dem\u00f2crates per corregir aquesta informaci\u00f3 falsa. A m\u00e9s, es menciona com les autoritats i portaveus dem\u00f2crates reaccionen negativament envers aquesta desinformaci\u00f3, destacant el discurs racista i la manca d'evid\u00e8ncia de les afirmacions fetes per Trump i altres republicans. Els moderadors del debat tamb\u00e9 sembla que corregeixen m\u00e9s a Trump que a Harris, implicant un cert biaix contra el candidat republic\u00e0.",
        "lean": -4
    },
    "3310638": {
        "reason": "L'article sembla mostrar un biaix cap al Partit Dem\u00f2crata, destacant el bon rendiment de Kamala Harris en el debat contra Trump i com molts observadors la consideren la guanyadora. Es fa \u00e8mfasi en la seva preparaci\u00f3 i capacitat de provocar Trump, situant-lo en una posici\u00f3 defensiva. A m\u00e9s, es remarca que Harris evita temes espinosos i ofereix una visi\u00f3 de futur. El text menciona diverses cr\u00edtiques fetes a Trump, incloent accusations de ser un perill per a la democr\u00e0cia i menciona els seus problemes legals. Tamb\u00e9 es destaca la percepci\u00f3 negativa de les teories conspiratives expressades per Trump durant el debat.",
        "lean": -3
    },
    "3310696": {
        "reason": "L'article dona suport al partit Dem\u00f2crata destacant l'important suport de Taylor Swift a la candidata dem\u00f2crata Kamala Harris i el seu company de f\u00f3rmula Tim Walz. Es subratlla com aquest suport pot ser fonamental per motivar el vot de dones i joves, un segment clau amb un alt percentatge d'indecisos. Tamb\u00e9 es presenta a Harris com una l\u00edder talentosa i de m\u00e0 ferma, favorable a drets com els LGTBIQ+, la fecundaci\u00f3 in vitro i el dret de la dona sobre el seu propi cos, contraposant aquests valors als de la campanya republicana de Donald Trump.",
        "lean": -4
    },
    "3311019": {
        "reason": "L'article sembla tenir una lleugera inclinaci\u00f3 a favor del Partit Dem\u00f2crata, ja que descriu a Kamala Harris com la clara guanyadora del debat presidencial segons la majoria d'observadors, tot i que Donald Trump afirma haver guanyat. A m\u00e9s, es menciona una mentida flagrant de Trump sobre els migrants a Ohio, el que podria presentar-lo en una llum negativa.",
        "lean": -2
    },
    "3311152": {
        "reason": "L'article es centra en les pol\u00e8miques i comentaris controvertits associats amb Donald Trump i l'activista Laura Loomer, destacant les cr\u00edtiques rebudes per part de la Casa Blanca i de figures del seu propi partit a causa de les seves declaracions considerades racistes i conspiranoiques. Tot i que no d\u00f3na suport expl\u00edcit als dem\u00f2crates, la descripci\u00f3 negativa dels lligams de Loomer amb Trump i les declaracions que se li atribueixen, juntament amb les cr\u00edtiques de la Casa Blanca, podrien implicar una orientaci\u00f3 cr\u00edtica cap al Partit Republic\u00e0 i, impl\u00edcitament, un cert suport als dem\u00f2crates per condemnar aquests tipus de discursos i associacions.",
        "lean": -3
    },
    "3311316": {
        "reason": "L'article sembla tenir un to neutral, ja que presenta els fets tal com han passat sense mostrar un clar biaix cap a cap dels dos partits. Tot i aix\u00f2, destaca el suport de Joe Biden i Kamala Harris a Donald Trump despr\u00e9s de l'incident, mostrant una condemna universal a la viol\u00e8ncia i un missatge d'unitat pol\u00edtica. No obstant, aquests elements no s\u00f3n suficients per determinar un suport fort cap als Republicans o Democrats, ja que l'article se centra principalment en informar sobre l'incident del tiroteig.",
        "lean": 0
    },
    "3311297": {
        "reason": "L'article no mostra una clara inclinaci\u00f3 cap a un partit pol\u00edtic en particular, ja que es limita a informar sobre les declaracions i les enquestes relacionades amb la campanya electoral entre Donald Trump i Kamala Harris. Tot i que es menciona el suport de Taylor Swift a Kamala Harris, tamb\u00e9 es fa notar que l'efecte d'aquest suport \u00e9s m\u00ednim o fins i tot contraproduent segons les enquestes. Aix\u00ed mateix, es detalla la resposta de Trump a aquest suport per\u00f2 sense aprofundir en una cr\u00edtica o defensa expl\u00edcita. Les dades de les enquestes i els esdeveniments descrits (com el tiroteig) es presenten de manera equilibrada sense afavorir directament cap dels candidats.",
        "lean": 0
    },
    "3311465": {
        "reason": "L'article sembla mostrar una lleugera inclinaci\u00f3 cap al partit Republic\u00e0, ja que destaca com Donald Trump utilitza l'incident per acusar els Dem\u00f2crates de ser responsables dels intents d'assassinat, assenyalant la 'ret\u00f2rica d'esquerres comunista' com a culpable. A m\u00e9s, menciona les seves declaracions a Fox News i el seu missatge a Truth Social, la seva xarxa social. Aquesta exposici\u00f3 de les declaracions de Trump i la seva narrativa acusat\u00f2ria podria influir en la percepci\u00f3 que el lector tingui de les accions dels dem\u00f2crates, reflectint aix\u00ed un cert suport impl\u00edcit al candidat republic\u00e0.",
        "lean": 2
    },
    "3311323": {
        "reason": "L'article no mostra un suport directe ni cap al Partit Dem\u00f2crata ni cap al Partit Republic\u00e0. Es limita a informar sobre els dos intents d'atemptat contra Donald Trump, descripci\u00f3 d'esdeveniments, i no presenta un biaix o discurs clarament favorable cap a cap partit. M\u00e9s aviat, s'enfoca en els fets i les investigacions posteriors sense afavorir els punts de vista pol\u00edtics de cap de les parts implicades.",
        "lean": 0
    },
    "3311338": {
        "reason": "L'article presenta una cr\u00edtica clara cap a les afirmacions de Donald Trump i el seu entorn, que s\u00f3n associades amb el Partit Republic\u00e0. Es destaca com Trump utilitza rumors infundats per aixecar tensions racials, la qual cosa pot indicar un suport als valors del Partit Dem\u00f2crata que sovint es presenta com a oposat a aquestes t\u00e0ctiques de divisi\u00f3. L'article sembla inclinar-se cap a la defensa de la comunitat haitiana i denuncia els prejudicis racials, un enfocament generalment associat amb el Partit Dem\u00f2crata.",
        "lean": -4
    },
    "3312184": {
        "reason": "L'article sembla donar suport al Partit Dem\u00f2crata, destacant la figura de Kamala Harris com a candidata presidencial i subratllant els seus esfor\u00e7os per equilibrar la seva postura sobre el control d'armes, en resposta a les acusacions de Donald Trump. A m\u00e9s, esmenta positivament el suport de personalitats conegudes de Hollywood a Harris, i exposa les seves pol\u00edtiques progressistes, com el suport al dret a l'avortament i l'ajuda als migrants il\u00b7legals per obtenir la ciutadania. L'article, per\u00f2, no critica obertament les pol\u00edtiques republicanes, sin\u00f3 que presenta la posici\u00f3 de Harris com a m\u00e9s raonable i equilibrada en comparaci\u00f3 amb les acusacions de Trump.",
        "lean": -3
    },
    "3311983": {
        "reason": "L'article es presenta de manera neutral, explicant de manera objectiva el sistema electoral dels Estats Units i com es du a terme el proc\u00e9s de selecci\u00f3 del nou president. Esmenta les candidatures de Kamala Harris i Donald Trump de manera equitativa i no sembla mostrar un suport obertament cap a cap dels dos partits. La discussi\u00f3 sobre les cr\u00edtiques al Col\u00b7legi Electoral i les eleccions de 2016 es fa amb un to descriptiu i sense expressar opinions partid\u00e0ries.",
        "lean": 0
    },
    "3312416": {
        "reason": "L'article sembla inclinar-se lleugerament cap al partit Dem\u00f2crata, ja que destaca les enquestes on Kamala Harris va lleugerament al davant i esmenta que Harris va ocupar el lloc de candidata despr\u00e9s que Joe Biden abandon\u00e9s la campanya. A m\u00e9s, es menciona que Trump va perdre els nervis en un debat anterior amb Harris, la qual cosa podria presentar-la sota una llum m\u00e9s positiva. No obstant aix\u00f2, tamb\u00e9 es detallen les raons de Trump per rebutjar un nou debat, que podrien ser vistes com a justificacions v\u00e0lides.",
        "lean": -1
    },
    "3312204": {
        "reason": "L'article sembla tenir una inclinaci\u00f3 cap al partit republic\u00e0 en la mesura que proporciona una visi\u00f3 m\u00e9s favorable cap a Trump, explicant com va guanyar a Ohio en les eleccions de 2020 i ressaltant el suport que va rebre de la majoria dels votants blancs sense t\u00edtol universitari. A m\u00e9s, esmenta que Ohio est\u00e0 esdevenint cada vegada m\u00e9s vermell, insinuant que els dem\u00f2crates ho tindran m\u00e9s dif\u00edcil en aquest estat. L'article no realitza cap cr\u00edtica directa als republicans i sembla m\u00e9s aviat neutre cap als dem\u00f2crates.",
        "lean": 2
    },
    "3313473": {
        "reason": "L'article mostra suport als dem\u00f2crates a trav\u00e9s de la hist\u00f2ria dels Browns a Nebraska que utilitzen un cartell amb un punt blau per simbolitzar la seva alian\u00e7a amb el Partit Dem\u00f2crata. La hist\u00f2ria destaca el seu esfor\u00e7 comunitari i la viralitat que ha assolit aquesta iniciativa, fent \u00e8mfasi en el seu objectiu de contrarestar el suport a Donald Trump en les \u00e0rees m\u00e9s republicanes de Nebraska. Tamb\u00e9 es menciona que aquesta acci\u00f3 t\u00e9 com a prop\u00f2sit donar suport a Kamala Harris en les eleccions, reflectint un missatge positiu envers els dem\u00f2crates.",
        "lean": -4
    },
    "3314438": {
        "reason": "L'article mostra un clar suport al Partit Dem\u00f2crata, ja que destaca el suport de figures culturals influents, com Bruce Springsteen, Taylor Swift i Jennifer Lopez, cap a la candidatura de Kamala Harris i Tim Walz per a les eleccions presidencials dels Estats Units. A m\u00e9s, l'article critica Donald Trump, el candidat republic\u00e0, qualificant-lo de \"perill\u00f3s\" i desqualificant-lo per al c\u00e0rrec de president a causa del seu menyspreu per la Constituci\u00f3 i la transfer\u00e8ncia pac\u00edfica del poder. Aquestes cr\u00edtiques serveixen per enfortir el suport a Harris i Walz i reflecteixen una tend\u00e8ncia cap als valors i principis del Partit Dem\u00f2crata.",
        "lean": -5
    },
    "3314741": {
        "reason": "L'article descriu una reuni\u00f3 massiva i emocionant a favor de Donald Trump, destacant la gran assist\u00e8ncia de suporters, el fort desplegament de seguretat, i la pres\u00e8ncia important d'Elon Musk donant suport p\u00fablicament a Trump despr\u00e9s de l'atemptat. Trump \u00e9s mostrat com un l\u00edder ferm, resistent, que inspira els seus seguidors a lluitar per la democr\u00e0cia, i es fa un paral\u00b7lelisme amb el passat mentre continua amb el seu discurs contrari a la immigraci\u00f3. Hi ha un enfocament en la seva fortalesa i determinaci\u00f3 davant els 'enemics interiors' i l'intent de magnicidi. En contrast, la menci\u00f3 a Kamala Harris \u00e9s breu i se centra en les seves activitats humanit\u00e0ries despr\u00e9s d'una cat\u00e0strofe, sense elaborar ni crear la mateixa emoci\u00f3 i intensitat que l'esdeveniment de Trump.",
        "lean": 4
    },
    "3315212": {
        "reason": "Aquest article d\u00f3na suport al Partit Dem\u00f2crata dins del context pol\u00edtic dels Estats Units. A trav\u00e9s del testimoni de Sally Field, l'article destaca la import\u00e0ncia de protegir els drets reproductius i la llibertat de les dones per prendre decisions sobre el seu propi cos, una postura que tradicionalment ha estat defensada pels dem\u00f2crates. A m\u00e9s, es mostra el suport expl\u00edcit de l'actriu cap a Kamala Harris, oposant-se a un nou mandat de Donald Trump, que representa el Partit Republic\u00e0, i subratlla la necessitat de no tornar enrere en termes de drets reproductius, la qual cosa s'alinea amb els objectius de la campanya dem\u00f2crata.",
        "lean": -4
    },
    "3316029": {
        "reason": "L'article presenta un fort suport cap al partit Dem\u00f2crata, destacant l'excepcional estat de salut de Kamala Harris i la seva voluntat de transpar\u00e8ncia amb la publicaci\u00f3 del seu informe m\u00e8dic. Es critica la manca de transpar\u00e8ncia de Donald Trump i es genera dubte sobre el seu estat de salut. Tamb\u00e9 s'emfatitza el missatge de pressi\u00f3 a Trump per publicar els seus propis informes, cosa que pot ser interpretada com una t\u00e0ctica pol\u00edtica favorable als Dem\u00f2crates.",
        "lean": -4
    },
    "3314185": {
        "reason": "L'article proporciona una visi\u00f3 equilibrada dels dos partits pol\u00edtics, destacant tant les vict\u00f2ries republicanes notables com la de Reagan el 1984 com les conquestes dels dem\u00f2crates sota Clinton els anys 1992 i 1996. Fa esment del context hist\u00f2ric i dels canvis en les prefer\u00e8ncies electorals dels estats sense fer cap judici de valor o encomiar cap dels partits. L'article sembla m\u00e9s informatiu que de suport a cap ideologia particular.",
        "lean": 0
    },
    "3315573": {
        "reason": "L'article ofereix una descripci\u00f3 objectiva sobre les eleccions als Estats Units i el possible escenari d'empat entre Donald Trump i Kamala Harris, sense mostrar un suport clar cap a cap dels dos partits. S'explica el proc\u00e9s d'elecci\u00f3 en cas d'empat i es destaca la majoria republicana a la Cambra de Representants, la qual cosa podria afavorir Trump, mentre que al Senat, controlat pels dem\u00f2crates, Walz tindria m\u00e9s opcions de ser vicepresident. L'article tamb\u00e9 menciona els intents dels republicans de canviar les lleis electorals en alguns estats, per\u00f2 no elogia ni critica aquestes accions clarament. Aix\u00ed doncs, no hi ha indicis forts que l'article inclini cap a un partit o l'altre.",
        "lean": 0
    },
    "3316039": {
        "reason": "L'article presenta una perspectiva que pot interpretar-se favorable al Partit Dem\u00f2crata, ja que subratlla la import\u00e0ncia dels drets reproductius i l'avortament com a estrat\u00e8gia pol\u00edtica per mobilitzar votants en favor de Kamala Harris, referint-se a la derogaci\u00f3 anteriorment feta pel Tribunal Suprem, d'un dret que el partit dem\u00f2crata busca assegurar. A m\u00e9s a m\u00e9s, el text destaca dues figures republicanes, els Cheney, que han mostrat suport expl\u00edcit per Kamala Harris, i tamb\u00e9 menciona John Giles, un alcalde republic\u00e0 que es mostra m\u00e9s c\u00f2mode amb Harris que amb Trump. Per altra banda, el reportatge tamb\u00e9 mostra l'opini\u00f3 dels republicans com Jim Chilton, que critica les pol\u00edtiques de migraci\u00f3 de Biden, reflectint les preocupacions dels llatins sobre la seguretat fronterera, per\u00f2 no \u00e9s suficient per contrarestar la inclinaci\u00f3 generalment positiva cap als dem\u00f2crates exhibida en altres parts de l'article.",
        "lean": -2
    },
    "3313381": {
        "reason": "L'article no presenta una inclinaci\u00f3 pol\u00edtica cap a un partit espec\u00edfic. Descriu de manera objectiva el funcionament del sistema electoral dels EUA, els estats clau, i menciona les tend\u00e8ncies tradicionals de vot a alguns estats sense donar suport expl\u00edcit a un partit concret. Esmenta elements com el 'mur blau' dels dem\u00f2crates i el 'mar vermell' dels republicans, aix\u00ed com els estats p\u00e8ndol importants, sense mostrar prefer\u00e8ncia per cap de les parts.",
        "lean": 0
    },
    "3316763": {
        "reason": "L'article sembla inclinar-se m\u00e9s cap al suport al partit Dem\u00f2crata per diverses raons. En primer lloc, es destaca el fet que Kamala Harris hagi aparegut a Fox News, una cadena conservadora, potenciant el seu missatge a una audi\u00e8ncia potencialment hostil, cosa que indica un intent de demostrar obertura i voluntat de captar votants m\u00e9s enll\u00e0 de la seva base tradicional. Alhora, l'article mostra a Harris distanciant-se de Biden, enfocant-se en una nova generaci\u00f3 de lideratge i fent cr\u00edtiques a Trump, descrivint-lo com inestable i perill\u00f3s. Aquestes critiques a Trump i l'associaci\u00f3 amb republicans cr\u00edtics amb ell reforcen la imatge d'una candidata que busca millorar el di\u00e0leg entre grups pol\u00edtics. A m\u00e9s, tot i mencionar activitats de Trump per captar votants llatins, l'article acaba parlant sobre les cr\u00edtiques rebudes per part de Rufus Wainwright, el qual critica l'\u00fas de la seva m\u00fasica en la campanya de Trump, afegint aix\u00ed una nota negativa m\u00e9s sobre el candidat republic\u00e0.",
        "lean": -3
    },
    "3316255": {
        "reason": "L'article proporciona una descripci\u00f3 objectiva del funcionament del sistema electoral dels Estats Units, incloent tant la Cambra de Representants com el Senat. Menciona exemples com el fet que Donald Trump, amb una majoria republicana al Senat, va poder nominar m\u00e9s jutges federals que els seus predecessors. No obstant aix\u00f2, aquest detall no s'interpreta com un suport directe, sin\u00f3 com una observaci\u00f3 factual sobre l'impacte del control del Senat. No es percep un suport clar cap a cap partit pol\u00edtic espec\u00edfic, ja que l'article ofereix informaci\u00f3 factual sense mostrar inclinaci\u00f3 pol\u00edtica cap a cap dels partits principals.",
        "lean": 0
    },
    "3316986": {
        "reason": "L'article sembla tenir una inclinaci\u00f3 lleugerament favorable cap als dem\u00f2crates, ja que destaca les habilitats i aven\u00e7os de Kamala Harris en la seva campanya, tot i amb cert escepticisme sobre el seu \u00e8xit final, i cr\u00edtica Donald Trump pel seu estil divisori, les seves accions passades i les conseq\u00fc\u00e8ncies de la seva possible reelecci\u00f3. A m\u00e9s, subratlla els desafiaments que els dem\u00f2crates enfronten, per\u00f2 tamb\u00e9 assenyala les controv\u00e8rsies i l\u00edmits de suport de Trump.",
        "lean": -1
    },
    "3317425": {
        "reason": "L'article descriu una acci\u00f3 de Elon Musk, que \u00e9s conegut per donar suport al candidat republic\u00e0 Donald Trump, en la qual sorteja diners entre votants registrats en estats clau. Aquesta acci\u00f3 s'emmarca dins d'una estrat\u00e8gia per promoure el suport a la Constituci\u00f3, per\u00f2 es plantegen dubtes sobre la seva legalitat, ja que podria violar la llei federal. Tot i que es detalla el suport a la candidatura republicana, es posen en evid\u00e8ncia els aspectes legals i controvertits de l'acci\u00f3. Aix\u00f2 podria suggerir una cr\u00edtica a les t\u00e0ctiques republicanes i un suport m\u00e9s impl\u00edcit als dem\u00f2crates, pel fet de destacar les possibles il\u00b7legalitats d'aquest tipus de campanyes, per\u00f2 no \u00e9s una cr\u00edtica severa ni directa.",
        "lean": -1
    },
    "3318497": {
        "reason": "L'article no sembla mostrar un suport clar cap als dem\u00f2crates ni als republicans. Tot i que s'esmenta que el Washington Post havia estat donant suport als candidats dem\u00f2crates en eleccions anteriors, la decisi\u00f3 de no donar suport a cap candidat en aquesta ocasi\u00f3 ha generat una divisi\u00f3 interna i la p\u00e8rdua de subscriptors. A m\u00e9s, el text tamb\u00e9 inclou una cr\u00edtica a Jeff Bezos per haver pres aquesta decisi\u00f3, que pot ser vista com un intent de mantenir neutralitat per evitar un conflicte amb Trump. Per tant, l'article reporta sobre la situaci\u00f3 m\u00e9s aviat que sostenir un b\u00e0ndol pol\u00edtic espec\u00edfic.",
        "lean": 0
    },
    "3318425": {
        "reason": "L'article posa de relleu les accions del president dem\u00f2crata Joe Biden, qui ha demanat disculpes per les atrocitats comeses contra els nens ind\u00edgenes als Estats Units. Aquest gest es presenta com un acte hist\u00f2ric i de responsabilitat, posant un enfocament positiu en el govern dem\u00f2crata per abordar q\u00fcestions racials i de drets humans. A m\u00e9s, es menciona la implicaci\u00f3 de Deb Haaland, membre del govern i nadiua americana, cosa que tamb\u00e9 subratlla l'esfor\u00e7 de la seva administraci\u00f3 per representar i recon\u00e8ixer les minories. Aquestes accions ressonen amb les pol\u00edtiques i valors del Partit Dem\u00f2crata, com ara el respecte per la diversitat cultural i la preservaci\u00f3 de la hist\u00f2ria i drets de les comunitats minorit\u00e0ries.",
        "lean": -4
    },
    "3318538": {
        "reason": "L'article presenta una perspectiva cr\u00edtica cap a Elon Musk per la seva suposada activitat laboral il\u00b7legal als Estats Units mentre donava suport a les pol\u00edtiques d'immigraci\u00f3 de Donald Trump, un candidat republic\u00e0. Aquestes revelacions podrien afavorir la narrativa dem\u00f2crata que critica la inconsci\u00e8ncia dels partidaris de Trump sobre les q\u00fcestions d'immigraci\u00f3, exposant la hipocresia d'un dels seus prominents defensors. Aix\u00ed doncs, l'article sembla inclinar-se cap a cr\u00edtiques contra els republicans, la qual cosa podria reflectir un suport impl\u00edcit cap als dem\u00f2crates.",
        "lean": -3
    },
    "3318626": {
        "reason": "L'article presenta un biaix moderat a favor del Partit Dem\u00f2crata, ja que destaca les cr\u00edtiques dels membres porto-riquenys i l\u00edders republicans als comentaris racistes del c\u00f2mic Tony Hinchcliffe, que van tenir lloc en un m\u00edting de Donald Trump. A m\u00e9s, subratlla el suport que personalitats reconegudes com Bad Bunny, Jennifer L\u00f3pez i altres amb or\u00edgens porto-riquenys han donat a la condemna d'aquestes paraules. L'article tamb\u00e9 menciona que Bad Bunny ha compartit contingut de Kamala Harris, la candidata dem\u00f2crata, i mostra la reacci\u00f3 negativa general de diverses associacions de ciutadans llatinoamericans als Estats Units.",
        "lean": -3
    },
    "3318499": {
        "reason": "L'article sembla mostrar un cert suport cap al Partit Dem\u00f2crata. Descriu com Joe Biden va aconseguir guanyar Pennsilv\u00e0nia el 2020, cosa que els dem\u00f2crates no aconseguien des de fa temps, reconnectant amb la classe treballadora i mantenint el suport de les ciutats i els suburbis. A m\u00e9s, es destaca la inversi\u00f3 del govern de Biden en la modernitzaci\u00f3 de la ind\u00fastria de Pennsilv\u00e0nia. Tot i que esmenta desafiaments com la inflaci\u00f3, aquests es presenten com a part d'un context m\u00e9s ampli de factors econ\u00f2mics. En contrast, la situaci\u00f3 de Trump es presenta com complicada, amb refer\u00e8ncies a problemes demogr\u00e0fics i un context pol\u00edtic m\u00e9s desfavorable.",
        "lean": -3
    },
    "3316338": {
        "reason": "L'article presenta una an\u00e0lisi equilibrada dels perfils de Kamala Harris i Donald Trump, destacant aspectes positius i les seves traject\u00f2ries sense mostrar un biaix clar cap a un dels dos partits. Es remarca l'ascens mete\u00f2ric de Harris i les barreres que ha trencat, associant-la amb el desig de just\u00edcia i canvi, mentre que presenta Trump com un candidat que sempre est\u00e0 disposat a lluitar. Tot i aix\u00f2, no deixa de mostrar els reptes i controv\u00e8rsies que cadascun ha enfrontat, sense realment prendre partit.",
        "lean": 0
    },
    "3318027": {
        "reason": "L'article sembla inclinar-se lleugerament cap als dem\u00f2crates, ja que subratlla els reptes econ\u00f2mics que el president Joe Biden ha hagut de superar, com la pand\u00e8mia i la guerra d'Ucra\u00efna. Tamb\u00e9 es menciona el suport dels dem\u00f2crates als drets reproductius, en contrast amb la posici\u00f3 ambigua de Trump sobre l'avortament. A m\u00e9s a m\u00e9s, critica la ret\u00f2rica antiimmigraci\u00f3 de Trump i discuteix com aquesta podria perjudicar el seu partit. Tot i aix\u00f2, es discutixen els desafiaments que Kamala Harris i els dem\u00f2crates enfronten, incloent l'impacte de la pol\u00edtica exterior dels EUA al Pr\u00f2xim Orient sobre el suport dels votants \u00e0rabs-musulmans.",
        "lean": -2
    },
    "3318508": {
        "reason": "L'article presenta perspectives contrastades sobre Kamala Harris, per\u00f2 tendeix a destacar les seves habilitats i experi\u00e8ncia, particularment a trav\u00e9s de les opinions positives de Nancy O'Malley. Encara que s'inclouen cr\u00edtiques contundents de part de Steve Cooley, l'article subratlla que aquestes cr\u00edtiques poden tenir motius personals o de g\u00e8nere. Aix\u00ed, la percepci\u00f3 general \u00e9s que Harris \u00e9s vista com a candidata del canvi per als dem\u00f2crates, al\u00e7ant la seva imatge de l\u00edder preparada. Aquest enfocament contribueix a una imatge m\u00e9s favorable cap al Partit Dem\u00f2crata.",
        "lean": -3
    },
    "3319514": {
        "reason": "L'article mostra un biaix cap al partit Dem\u00f2crata, destacant els esfor\u00e7os dels sindicats per conv\u00e8ncer els votants de recolzar Kamala Harris i criticar l'impacte i les pol\u00edtiques de Donald Trump sobre els treballadors. Tamb\u00e9 esmenta com els voluntaris estan treballant activament per promoure els candidats dem\u00f2crates, i fa refer\u00e8ncia a la cooperaci\u00f3 de Kamala Harris i el president Biden amb els sindicats, en contrast amb la percepci\u00f3 negativa de Trump i Elon Musk.",
        "lean": -4
    },
    "3319384": {
        "reason": "L'article mostra una preocupaci\u00f3 especialment centrada en les amenaces que podria suposar un retorn de Trump, considerant-lo com un per\u00edode potencialment problem\u00e0tic per a les relacions transatl\u00e0ntiques i l'economia europea. Aix\u00ed mateix, es presenta Kamala Harris de manera m\u00e9s positiva, tot i amb certa incertesa, indicant que es podria veure m\u00e9s complicitat amb Europa. Malgrat certes advert\u00e8ncies sobre un possible enfocament menys prioritari sobre Ucra\u00efna, l'article sembla inclinar-se m\u00e9s cap a una visi\u00f3 favorable cap als dem\u00f2crates, destacant els compromisos d'aquests amb Europa i l'OTAN.",
        "lean": -3
    },
    "3319613": {
        "reason": "L'article proporciona una cobertura de l'esdeveniment de Trump amb \u00e8mfasi en els seus seguidors i les seves opinions, com ara les preocupacions dels treballadors de l'automoci\u00f3 i el suport creixent per a Trump en un comtat que solia ser dem\u00f2crata. Tamb\u00e9 es representa una possible animadversi\u00f3 cap a Kamala Harris, descrivint comentaris negatius dels assistents cap a ella. Aquestes perspectives donen a entendre una inclinaci\u00f3 cap als republicans.",
        "lean": 3
    },
    "3318551": {
        "reason": "L'article descriu la diversitat cultural dels Estats Units, destacant la barreja de comunitats i les diverses orientacions pol\u00edtiques en l'estat de Nevada. Esmenta que Las Vegas t\u00e9 una tend\u00e8ncia progressista i dem\u00f2crata, mentre que la resta de l'estat tendeix a ser m\u00e9s conservadora i trumpista. No obstant aix\u00f2, l'article no pren partit clarament per cap dels dos b\u00e0ndols i se centra m\u00e9s en l'aspecte cultural de la comunitat basca a Gardnerville, Nevada, sense defensar ni promoure les pol\u00edtiques de cap dels dos partits pol\u00edtics principals del pa\u00eds.",
        "lean": 0
    },
    "3319710": {
        "reason": "L'article destaca com la comunitat arabomusulmana dels Estats Units, en concret a ciutats com Dearborn i Hamtramck a Michigan, ha canviat de suport des del Partit Dem\u00f2crata cap als Republicans arran de les pol\u00edtiques del govern dem\u00f2crata al Pr\u00f2xim Orient, especialment en relaci\u00f3 a Gaza i el L\u00edban. Figures com l'alcalde de Hamtramck ara demanen el vot per Trump a causa del descontentament amb Kamala Harris. A m\u00e9s, esmenta l'organitzaci\u00f3 de marxes i protestes que mostren aquest descontentament i la possible p\u00e8rdua de vots dem\u00f2crates clau. Tot aix\u00f2 suggereix un cert suport a la narrativa republicana, subratllant les cr\u00edtiques a les pol\u00edtiques dem\u00f2crates.",
        "lean": 3
    },
    "3319339": {
        "reason": "L'article mostra un clar suport al Partit Republic\u00e0, ja que destaca la vict\u00f2ria de Donald Trump a les eleccions presidencials dels Estats Units. Enfocant-se en la t\u00e8cnica de com es va aconseguir la majoria tant en el vot electoral com en el vot popular. A m\u00e9s, es posa \u00e8mfasi en els estats clau que han donat la vict\u00f2ria al candidat republic\u00e0 com Arizona, Ge\u00f2rgia, Michigan, Nevada, Carolina del Nord, Pennsilv\u00e0nia i Wisconsin, destacant els \u00e8xits de Trump en la majoria d'aquests.",
        "lean": 4
    },
    "3319512": {
        "reason": "L'article descriu la vict\u00f2ria de Donald Trump amb un to for\u00e7a neutral, per\u00f2 subratlla diversos aspectes positius de la campanya republicana, com la mobilitzaci\u00f3 de l'electorat i les vict\u00f2ries clau en diversos estats decisius. Tot i que es mencionen els \u00e8xits hist\u00f2rics dels dem\u00f2crates, com l'elecci\u00f3 de la primera congressista transg\u00e8nere, el focus principal de la not\u00edcia \u00e9s el triomf republic\u00e0 i les fites aconseguides per Trump. A m\u00e9s, diverses descripcions evidencien la frustraci\u00f3 i el frac\u00e0s dels dem\u00f2crates en aquestes eleccions, cosa que podria indicar una inclinaci\u00f3 lleu cap als republicans.",
        "lean": 2
    },
    "3320028": {
        "reason": "L'article proporciona una descripci\u00f3 detallada de les activitats i creences dels partidaris de Trump, destacant la seva admiraci\u00f3 i suport cap a ell i el moviment ultraconservador a Florida. Tamb\u00e9 es destaca la censura de llibres i altres pol\u00edtiques ultraconservadores implementades a Florida, aix\u00ed com els esfor\u00e7os per limitar l'avortament, que s\u00f3n ideals tradicionals del Partit Republic\u00e0. No obstant aix\u00f2, tamb\u00e9 es presenta una visi\u00f3 cr\u00edtica sobre algunes d'aquestes pol\u00edtiques, com la censura de llibres i la restricci\u00f3 de l'avortament, on es mostra el desacord i la preocupaci\u00f3 d'altres grups. En conjunt, sembla que l'article inclou elements que podrien inclinar tant a favor dels republicans com dels dem\u00f2crates, per\u00f2 el to cr\u00edtic envers les pr\u00e0ctiques ultraconservadores podria inferir una lleugera inclinaci\u00f3 dem\u00f2crata.",
        "lean": -1
    },
    "3320031": {
        "reason": "L'article mostra suport cap al Partit Dem\u00f2crata destacant la figura de Kamala Harris en un to positiu i optimista. Es menciona l'\u00faltim esfor\u00e7 de Harris per guanyar el vot a l'estat de Pensilv\u00e0nia, on els dem\u00f2crates solen guanyar. Tamb\u00e9 s'inclouen comentaris positius de persones que van donar suport a Harris durant la campanya i es critica l'administraci\u00f3 anterior de Trump, ressaltant els seus fracassos en temes com la pand\u00e8mia i l'economia.",
        "lean": -4
    },
    "3319990": {
        "reason": "L'article ofereix una visi\u00f3 equilibrada dels avantatges i desafiaments que afronten tant els candidats Donald Trump dels republicans com Kamala Harris dels dem\u00f2crates. Esmenta factors que podrien afavorir Trump, com la percepci\u00f3 de lideratge fort i la preocupaci\u00f3 per la immigraci\u00f3, aix\u00ed com aspectes a favor de Harris, com la seva joventut relativa i el suport de figures de l'estrella de la m\u00fasica i Hollywood. Aix\u00f2 demostra que l'article intenta proporcionar una cobertura equilibrada dels dos candidats sense mostrar una clara inclinaci\u00f3 cap a cap dels dos partits pol\u00edtics.",
        "lean": 0
    },
    "3320411": {
        "reason": "L'article sembla simpatitzar m\u00e9s amb el Partit Dem\u00f2crata, ja que se centra en Kamala Harris durant bona part del text i presenta el seu discurs de forma positiva, subratllant el seu comprom\u00eds amb la lluita per la just\u00edcia i la igualtat, malgrat la seva derrota. Tot i que esmenta la vict\u00f2ria de Trump i ofereix certa cobertura als missatges republicans, el to general \u00e9s m\u00e9s favorable cap a Harris i les seves promeses de continuar la lluita pels valors dels dem\u00f2crates. A m\u00e9s, es destaca el suport d'estudiants i figures dem\u00f2crates com Nancy Pelosi, contrastant amb la menci\u00f3 breu de la campanya de Trump centrada en l'economia i la immigraci\u00f3.",
        "lean": -3
    },
    "3320323": {
        "reason": "L'article sembla inclinar-se cap al Partit Dem\u00f2crata, ja que posa \u00e8mfasi en els refer\u00e8ndums per protegir el dret a l'avortament en diversos estats, un dret que generalment \u00e9s defensat pels dem\u00f2crates. Tamb\u00e9 esmenta les vict\u00f2ries dels partidaris de l'avortament en diversos estats, refor\u00e7ant un punt de vista progressista que el Partit Dem\u00f2crata sol recolzar. A m\u00e9s, la sequestraci\u00f3 del Tribunal Suprem per part de jutges conservadors \u00e9s presentada com un context que amena\u00e7a aquest dret, suggerint aix\u00ed una cr\u00edtica a una postura m\u00e9s pr\u00f2pia del Partit Republic\u00e0.",
        "lean": -3
    },
    "3320280": {
        "reason": "L'article es centra principalment en les reaccions internacionals a la vict\u00f2ria de Donald Trump, un candidat del partit Republic\u00e0, en les eleccions presidencials dels Estats Units. Les reaccions s\u00f3n diverses, amb alguns l\u00edders mundials expressant entusiasme i d'altres mostrant-se m\u00e9s cautelosos. No obstant aix\u00f2, l'article no expressa una opini\u00f3 directa ni a favor ni en contra de Trump o del partit Republic\u00e0. La cobertura es limita a informes factuals de les reaccions, sense un biaix clar cap als punts de vista dels Dem\u00f2crates o Republicans.",
        "lean": 0
    },
    "3320039": {
        "reason": "L'article t\u00e9 un to cr\u00edtic envers Donald Trump i subratlla aspectes negatius i controvertits de la seva vida personal i carrera pol\u00edtica, com els seus problemes legals, la seva actitud durant la pand\u00e8mia i els esdeveniments del 6 de gener. Aix\u00f2 suggereix una inclinaci\u00f3 cap a una posici\u00f3 cr\u00edtica sobre el Partit Republic\u00e0, a favor de les perspectives del Partit Dem\u00f2crata.",
        "lean": -4
    },
    "3320256": {
        "reason": "L'article presenta les accions i posicions de Donald Trump, un l\u00edder del Partit Republic\u00e0, de manera cr\u00edtica. Destaca les seves pol\u00edtiques controvertides en migraci\u00f3, afers estrangers, salut p\u00fablica i canvi clim\u00e0tic, sovint posant de relleu les possibles conseq\u00fc\u00e8ncies negatives, com les deportacions massives, l'a\u00efllacionisme internacional, i el debilitament de l'OTAN. Aix\u00ed mateix, esmenta les pol\u00e8miques judicials entorn de Trump i critica les seves posicions ideol\u00f2giques sobre temes com l'avortament i el canvi clim\u00e0tic. Aquesta presentaci\u00f3 cr\u00edtica pot indicar un cert suport impl\u00edcit als dem\u00f2crates, ja que els republicans i Trump s\u00f3n sovint il\u00b7luminats sota una llum negativa.",
        "lean": -3
    },
    "3320258": {
        "reason": "L'article descriu la vict\u00f2ria de Donald Trump i el control republic\u00e0 del Senat, la Cambra de Representants i el Tribunal Suprem com una oportunitat per facilitar l'aplicaci\u00f3 de les seves pol\u00edtiques com frenar la legislaci\u00f3 clim\u00e0tica i energ\u00e8tica de Biden, refor\u00e7ar la frontera amb M\u00e8xic, i ampliar les exempcions fiscals, entre d'altres. Aix\u00f2 suggereix un to favorable cap al Partit Republic\u00e0, ja que es presenten com a beneficis les pol\u00edtiques que podr\u00e0 implementar Trump gr\u00e0cies al control obtingut.",
        "lean": 3
    },
    "3320247": {
        "reason": "L'article sembla donar suport al Partit Republic\u00e0 ja que destaca de manera positiva la vict\u00f2ria del candidat Donald Trump, celebrant que ha guanyat tant el vot popular com els electors per estat. A m\u00e9s, es destaquen els sentiments de satisfacci\u00f3 i euf\u00f2ria entre els seguidors de Trump, i es fa \u00e8mfasi en els obstacles superats durant la seva campanya, presentant-lo com un l\u00edder que 'ha fet hist\u00f2ria i ajudar\u00e0 el pa\u00eds a cicatritzar'. Aquest enfocament afavoreix una imatge favorable del Partit Republic\u00e0 i del seu candidat.",
        "lean": 4
    },
    "3303587": {
        "reason": "L'article sembla inclinar-se cap al suport del partit Republic\u00e0. Tot i que esmenta les cr\u00edtiques passades de J. D. Vance a Donald Trump, el text destaca la seva evoluci\u00f3 cap a les posicions conservadores del l\u00edder republic\u00e0. El relat de l'article subratlla la seva estreta relaci\u00f3 amb Trump i mencionen gestos com la presentaci\u00f3 de projectes de llei que reflecteixen l'agenda ultraconservadora de Trump. Aix\u00f2 suggereix un enfocament m\u00e9s favorable cap als republicans.",
        "lean": 3
    },
    "3316925": {
        "reason": "L'article sembla tenir una inclinaci\u00f3 cap al partit Republic\u00e0, ja que destaca positivament la relaci\u00f3 i el suport d'Elon Musk a Donald Trump, mencionant el seu ampli i expl\u00edcit suport. Es menciona el retorn de Trump a les xarxes socials i el suport financer significatiu d'Elon Musk a la campanya de Trump. Tamb\u00e9 es ressaltar que les piulades i accions de Musk a les xarxes s\u00f3n favorables a Trump mentre que critica Kamala Harris i el Partit Dem\u00f2crata.",
        "lean": 4
    },
    "3320249": {
        "reason": "L'article descriu la decepci\u00f3 i la frustraci\u00f3 dels seguidors dels dem\u00f2crates davant dels resultats electorals als Estats Units. Tot i que es destaca la situaci\u00f3 complicada per a Kamala Harris i els seus simpatitzants, no es percep suport ni simpatia cap als republicans ni es promouen les seves idees o pol\u00edtiques. De fet, la pe\u00e7a es centra m\u00e9s en la situaci\u00f3 emocional dels dem\u00f2crates i en com la nit electoral ha esdevingut una certificaci\u00f3 de la derrota, sense lloar l'oposici\u00f3 o criticar durament els dem\u00f2crates.",
        "lean": -2
    },
    "3320250": {
        "reason": "L'article sembla donar suport al Partit Dem\u00f2crata en destacar la vict\u00f2ria de Sarah McBride, una candidata dem\u00f2crata i la primera congressista transg\u00e8nere, com un esdeveniment hist\u00f2ric i positiu. A m\u00e9s, es destaquen les pol\u00edtiques progressistes que McBride promet defensar, com ara la protecci\u00f3 de la llibertat reproductiva i garantir l'acc\u00e9s a serveis b\u00e0sics. Tot aix\u00f2 es presenta en un to favorable, i afavoreix la visibilitat del partit dem\u00f2crata, especialment en les seves pol\u00edtiques m\u00e9s liberals i inclusives.",
        "lean": -4
    },
    "3320664": {
        "reason": "L'article sembla tenir una inclinaci\u00f3 lleugerament cr\u00edtica cap a Donald Trump i les seves pol\u00edtiques. Es destaca la pressi\u00f3 de Trump sobre Jerome Powell per retallar els tipus d'inter\u00e8s i com aquesta t\u00e0ctica s'enfronta amb la independ\u00e8ncia de la Reserva Federal. A m\u00e9s, es posa \u00e8mfasi en les desavinences entre Trump i Powell, i en com Trump ha q\u00fcestionat p\u00fablicament Powell, fins i tot comparant-lo amb el l\u00edder xin\u00e8s Xi Jinping com a enemic dels EUA. Aquesta cr\u00edtica impl\u00edcita envers les accions i la postura de Trump podria suggerir una lleugera inclinaci\u00f3 cap als dem\u00f2crates, donat que no es presenta una visi\u00f3 favorable del comportament de Trump.",
        "lean": -2
    },
    "3320543": {
        "reason": "L'article presenta a Donald Trump d\u00e8bil, destacant les seves nombroses q\u00fcestions legals, incloent el cas Stormy Daniels, intents d'alterar resultats electorals i l'assalt al Capitoli. Tot aix\u00f2 li atribueix una imatge negativa, ressaltant els seus problemes judicials i les dues vegades que ha estat sotm\u00e8s a un impeachment, una cosa que afavoreix al Partit Dem\u00f2crata. Tamb\u00e9 critica les actuacions de Trump presentant-lo com a alg\u00fa que podria utilitzar la seva presid\u00e8ncia per evadir la just\u00edcia.",
        "lean": -4
    },
    "3320464": {
        "reason": "L'article sembla inclinar-se cap al partit Republic\u00e0, ja que destaca repetidament els \u00e8xits de Trump en aquestes eleccions, com el seu increment significatiu en suport entre els llatins i afroamericans, i el seu \u00e8xit en captar el vot dels joves i de les zones rurals. Tamb\u00e9 posa l'\u00e8mfasi en com les prioritats de Trump, com la inflaci\u00f3 i la immigraci\u00f3, han ressonat amb els votants, suggerint que han estat factors clau en la seva vict\u00f2ria.",
        "lean": 3
    },
    "3320878": {
        "reason": "L'article esmenta diverses acusacions contra Donald Trump, incloent-hi delictes greus com l'assalt al Capitoli, documents classificats i inger\u00e8ncia electoral. Encara que presenta les pauses judicials concedides com a fets, subratlla que aquestes causes podrien no prosperar un cop Trump sigui president, assenyalant la seva intenci\u00f3 de tancar els casos una vegada en el c\u00e0rrec. Aquest enfocament pot percebre's com un missatge a favor dels dem\u00f2crates, ja que destaca la gravetat de les acusacions i posa en dubte la transpar\u00e8ncia de Trump, al mateix temps que planteja incerteses sobre les conseq\u00fc\u00e8ncies legals durant la seva presid\u00e8ncia.",
        "lean": -2
    },
    "3320869": {
        "reason": "L'article tracta d'un suposat complot irani\u00e0 per assassinar Donald Trump, destacant els intents fallits d'assassinat que ha patit. Aquest enfocament pot generar simpatia cap a Trump pel fet de ser destinatari d'aquests atacs, i possiblement podria interpretar-se com favorable cap als Republicans, ja que Trump \u00e9s una figura central d'aquest partit. No obstant, l'article no promou o defensa ni policies ni ideologies espec\u00edfiques del partit Republic\u00e0.",
        "lean": 1
    },
    "3320721": {
        "reason": "L'article sembla donar suport al Partit Republic\u00e0, ja que se centra positivament en la figura de Donald Trump i el paper de Susie Wiles en la seva exitosa campanya. No es critiquen les seves pol\u00edtiques ni les seves accions passades de manera significativa, i es destaquen els elogis de Trump cap a Wiles i el seu equip, aix\u00ed com la seva capacitat per gestionar m\u00faltiples tasques de manera eficient. A m\u00e9s, es menciona el suport de l\u00edders internacionals cap a Trump despr\u00e9s de la seva vict\u00f2ria, sense cap cr\u00edtica aparant als seus m\u00e8todes o la seva figura pol\u00edtica.",
        "lean": 4
    },
    "3320673": {
        "reason": "L'article mostra una inclinaci\u00f3 clara cap al partit Dem\u00f2crata perqu\u00e8 critica el posicionament de Donald Trump i el Partit Republic\u00e0 respecte al canvi clim\u00e0tic, subratllant el potencial dany pel planeta i l'economia si es retiren dels acords internacionals. A m\u00e9s, destaca els esfor\u00e7os dels dem\u00f2crates, com Joe Biden, per combatre l'escalfament global i promoure la transici\u00f3 cap a una economia verda. El text emfasitza les conseq\u00fc\u00e8ncies negatives del negacionisme clim\u00e0tic de Trump i l'implicaci\u00f3 negativa que aix\u00f2 podria tenir per als esfor\u00e7os internacionals pel clima.",
        "lean": -4
    },
    "3320715": {
        "reason": "L'article sembla tenir un biaix lleugerament favorable cap al Partit Dem\u00f2crata, ja que descriu Kamala Harris de manera comprensiva, ressaltant el seu paper com a aliada fidel de Joe Biden i els \u00e8xits durant la seva campanya, malgrat les circumst\u00e0ncies adverses. Tot i que es parla de la derrota davant Donald Trump, es menciona la seva experi\u00e8ncia pol\u00edtica i la capacitat de Harris de simbolitzar l'oposici\u00f3 a Trump dins del partit dem\u00f2crata. No obstant aix\u00f2, tamb\u00e9 es fa refer\u00e8ncia al seu futur incert i les possibles dificultats dins del partit, indicant una visi\u00f3 que reconeix tant els desafiaments com els \u00e8xits dem\u00f2crates.",
        "lean": -2
    },
    "3321014": {
        "reason": "L'article descriu clarament una vict\u00f2ria decidida de Donald Trump, el candidat republic\u00e0, destacant com ha guanyat a tots els estats clau i ha superat \u00e0mpliament els vots electorals necessaris. Tamb\u00e9 subratlla que Trump ha aconseguit una vict\u00f2ria m\u00e9s \u00e0mplia que el 2016 i menciona els preparatius per al nou govern republic\u00e0, incloent-la trobada amb Biden. Tot aix\u00f2 es menciona sense oferir cap cr\u00edtica o perspectiva favorable cap als dem\u00f2crates, suggerint un biaix favorable als republicans.",
        "lean": 4
    },
    "3321078": {
        "reason": "L'article presenta una aparent neutralitat en el seu enfocament, exposant les accions i declaracions de Donald Trump sense afegir comentaris cr\u00edtics o afavoridors que pugui indicar un suport clar a un partit. Aix\u00f2 es reflecteix en la menci\u00f3 de les accions de Trump sobre la guerra d'Ucra\u00efna i les seves converses amb Zelenski i Putin, aix\u00ed com en el detall de les opinions i moviments d'altres actors com Elon Musk. A m\u00e9s, es discuteix el context pol\u00edtic m\u00e9s ampli, incloent la situaci\u00f3 del Congr\u00e9s i les declaracions de Biden, sense manifestar prefer\u00e8ncia clara. Per tant, l'article no mostra un suport evident ni als dem\u00f2crates ni als republicans.",
        "lean": 0
    },
    "3321513": {
        "reason": "L'article sembla inclinar-se cap al Partit Republic\u00e0, ja que es centra en els nomenaments i plans de l'administraci\u00f3 de Donald Trump despr\u00e9s de guanyar les eleccions, fent \u00e8mfasi en figures com Elon Musk, Vivek Ramaswamy i altres nomenaments controvertits com Pete Hegseth i John Ratcliffe. Es menciona positivament l'objectiu de desmantellar la burocr\u00e0cia governamental i retallar despeses innecess\u00e0ries, que s\u00f3n part dels plans i pol\u00edtiques de l'administraci\u00f3 republicana, fent elogis a les seves intencions de millorar l'efici\u00e8ncia econ\u00f2mica i la seguretat nacional.",
        "lean": 4
    },
    "3321719": {
        "reason": "L'article presenta els resultats electorals als Estats Units amb un \u00e8mfasi clarament favorable al Partit Republic\u00e0. Destaca la majoria dels republicans tant al Congr\u00e9s com al Senat, aix\u00ed com el control conservador del Tribunal Suprem, que s'atribueix en part a les accions anteriors de Trump. Esmenta positivament la capacitat de Trump per dur a terme les seves pol\u00edtiques gr\u00e0cies al seu control sobre els tres poders, incloent-hi la possibilitat de desfer les mesures de Joe Biden sobre canvi clim\u00e0tic i immigraci\u00f3. Aquest enfocament subratlla les vict\u00f2ries i l'impacte positiu per als republicans i les seves pol\u00edtiques, sense presentar una cr\u00edtica significativa.",
        "lean": 4
    },
    "3321704": {
        "reason": "L'article presenta una visi\u00f3 cr\u00edtica cap a Donald Trump i la seva manera d'exercir el poder, posant \u00e8mfasi en la seva tend\u00e8ncia a centralitzar el poder i ignorar la independ\u00e8ncia de certes institucions com el Departament de Just\u00edcia. Alhora, destaca la resist\u00e8ncia dels senadors republicans en acceptar algunes de les seves nominacions controvertides, com la de Matt Gaetz. Aquestes observacions i cr\u00edtiques podrien emmarcar l'article dins d'un context que no dona suport al Partit Republic\u00e0, centrant-se principalment en les pol\u00edtiques i comportaments de Trump que podrien ser vistos negativament pels dem\u00f2crates.",
        "lean": -4
    },
    "3321970": {
        "reason": "L'article destaca diverses cr\u00edtiques i preocupacions envers la nominaci\u00f3 de Robert F. Kennedy Jr. per part de Donald Trump, cosa que reflecteix una visi\u00f3 cr\u00edtica envers aquesta decisi\u00f3 republicana. Es mentiona que la nominaci\u00f3 ha causat pol\u00e8mica i ha disparat alarmes entre defensors de la salut p\u00fablica, cosa que podria insinuar un possible suport a les postures m\u00e9s alineades amb el Partit Dem\u00f2crata. A m\u00e9s, es fa \u00e8mfasi en la manca de formaci\u00f3 m\u00e8dica i cient\u00edfica de Kennedy i el seu paper en la difusi\u00f3 de falsedats sobre vacunes, elements que habitualment s\u00f3n criticats pels dem\u00f2crates.",
        "lean": -3
    },
    "3322269": {
        "reason": "L'article destaca la figura de Chris Wright, designat per Donald Trump per encap\u00e7alar el Departament d'Energia, i posa \u00e8mfasi en les seves postures a favor dels combustibles f\u00f2ssils i el fracking, aix\u00ed com el seu escepticisme envers el canvi clim\u00e0tic. Aquestes posicions estan alineades amb les pol\u00edtiques tradicionals del Partit Republic\u00e0 als Estats Units. A m\u00e9s, es ressalta la seva manca d'experi\u00e8ncia pol\u00edtica i el seu paper com a donant del Partit Republic\u00e0, indicant un biaix favorable cap a les pol\u00edtiques republicanes, en contrast amb les prioritats de la seva predecessora dem\u00f2crata, Jennifer Granholm, qui afavoria les energies renovables.",
        "lean": 3
    },
    "3323202": {
        "reason": "L'article mostra un suport decidit al Partit Republic\u00e0 destacant els vincles de Pam Bondi amb Donald Trump i el seu paper dins del govern anterior. S'enfoca en la seva fidelitat al candidat i els seus esfor\u00e7os legals per defensar-lo, tant durant el proc\u00e9s d'impeachment com en altres afers legals controvertits, tot destacant la seva experi\u00e8ncia i lleialtat com a actius per liderar el Departament de Just\u00edcia. A m\u00e9s, es recalca la cr\u00edtica de Bondi a les investigacions judicials contra Trump, una posici\u00f3 alineada amb la narrativa republicana.",
        "lean": 4
    },
    "3323391": {
        "reason": "L'article descriu favorablement la figura de Scott Bessent com a candidat de Donald Trump a secretari del Tresor, destacant el seu suport als aranzels, la desregularitzaci\u00f3 i l'augment de la producci\u00f3 d'energia amb combustibles f\u00f2ssils, que s\u00f3n postures t\u00edpiques del Partit Republic\u00e0. A m\u00e9s, emfatitza el seu paper com a superdonant del partit i la seva proximitat amb Trump, aix\u00ed com la seva defensa pol\u00edtica al llarg de la campanya. Tanmateix, tamb\u00e9 proporciona informaci\u00f3 objectiva sobre les seves posicions pol\u00edtiques i professionals sense un llenguatge clarament partidista. Encara que l'article no ataca Democrats directament, la manca de cr\u00edtica cap a les pol\u00edtiques i figures republicanes indica un cert suport impl\u00edcit cap al Partit Republic\u00e0.",
        "lean": 3
    },
    "3323520": {
        "reason": "L'article sembla tenir una inclinaci\u00f3 a favor del partit Dem\u00f2crata. Aix\u00f2 es reflecteix en la cr\u00edtica cap a les pol\u00edtiques de Donald Trump i l'enfocament negatiu de les possibles conseq\u00fc\u00e8ncies del seu retorn a la Casa Blanca, especialment en relaci\u00f3 amb Cuba. Es menciona que, sota el seu mandat, s'espera un augment de les sancions i un estrenyiment del bloqueig cap a Cuba, mentre que Joe Biden, tot i no haver fet grans millores, va alleugerir algunes de les sancions imposades per Trump. L'article destaca els efectes negatius i preocupacions dels cubans respecte a una possible vict\u00f2ria de Trump, no enalteix cap acci\u00f3 del partit Republic\u00e0 ni de les seves figures.",
        "lean": -3
    },
    "3323682": {
        "reason": "L'article sembla tenir una inclinaci\u00f3 favorable cap al Partit Republic\u00e0, ja que destaca les decisions judicials que beneficien Donald Trump, el president electe. S'emfatitza l'acceptaci\u00f3 de les peticions per desestimar els casos judicials que afecten Trump, presentant-ho com una 'gran vict\u00f2ria' segons el seu equip. Tamb\u00e9 es menciona que aquests passos faciliten el cam\u00ed de Trump per a un segon mandat, suggerint que hi ha una interpretaci\u00f3 positiva de la situaci\u00f3 legal i pol\u00edtica que permetria a Trump continuar amb la seva influ\u00e8ncia sobre els tres poders del govern.",
        "lean": 3
    }
}